<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Agnes"><!--<sect1info>
  	<copyright>
  	 <year>2001</year>
  	 <holder>Rosanna Yuen</holder>
  	</copyright>
  	<author>
  	 <firstname>Rosanna</firstname>
  	 <surname>Yuen</surname>
  	</author>
  	<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Агнес</title>

  <para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

  <sect2><title>Описание</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип колоды</entry>
	  <entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Колода</entry>
	  <entry>Верхняя левая стопка. Сюда помещаются карты, оставшиеся после первоначального заполнения игрового поля. Карты сдаются по семь, по одной на каждую стопку игрового поля.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Основание</entry>
	  <entry>Четыре стопки сверху справа. Должны собираться по масти и в последовательности, после короля набор продолжается с туза. Одна карта сдаётся на первое основание, причём набор стопок в остальных основаниях должен начинаться с карты такого же звания.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Игровое поле</entry>
    <entry>Семь стопок. На первую стопку сдаётся одна карта лицом вверх. На остальные стопки кладётся по одной карте лицом вниз. Затем на вторую стопку кладётся карта лицом вверх, а на стопки после неё — по карте лицом вниз. Процесс повторяется до тех пор, пока в последней стопке не окажется семь карт. Карты в стопках игрового поля можно собирать по цвету нисходящей последовательности. Допускается перемещение целых групп карт. Пустые ячейки можно заполнить только сдав карты из колоды.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
  </sect2>

  <sect2><title>Задача</title>
  <para>Переложить все карты на основания.</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Правила</title>
  <para>Карты игрового поля собираются по цвету по убыванию. Последовательности карт одного цвета можно перемещать как одно целое.</para>
  <para>При каждой сдаче на каждую стопку игрового поля кладётся по одной карте из колоды. Пересдач нет.</para>
  <para>В основаниях карты собираются по масти в порядке возрастания, после короля набор продолжается с туза. Карты из оснований можно перемещать. Двойной щелчок по карте из игрового поля по возможности переместит её на подходящее основание.</para>
</sect2>
  <sect2><title>Подсчёт очков</title>
  <para>Каждая карта в основании даёт одно очко.</para>
  <para>Максимальное количество очков: 52</para>
</sect2>

  <sect2><title>Стратегия</title>
  <para>Пытайтесь собирать карты игрового поля по масти в порядке убывания, когда это возможно. Старайтесь набрать как можно больше очков, потому что этот пасьянс очень трудно сложить.</para>
</sect2>
</sect1>
