<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Backbone"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Vincent Povirk</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Vincent</firstname>
      <surname>Povirk</surname>
    </author>
    <address><email>madewokherd@gmail.com</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Позвоночник</title>

  <para>Написано Винсентом Повирком (Vincent Povirk)</para>

          <sect2><title>Описание</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Тип колоды</entry>
	  <entry>Двойная колода</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Колода</entry>
	  <entry>Одна стопка ниже оснований слева. Сюда помещаются карты, оставшиеся после раздачи на игровое поле и резерв. Из колоды карты по одной сдаются на сброс. Одна пересдача.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Сброс</entry>
	  <entry>Одна стопка справа от колоды. Набирается из колоды. Верхнюю карту можно перемещать.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Основание</entry>
	  <entry>Восемь стопок сверху справа. Карты собираются по масти в восходящем порядке от туза до короля.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерв</entry>
	  <entry>Две стопки по 9 карт в каждой, плюс одна карта поверх обоих стопок. Карты, не закрытые другими, можно перемещать куда угодно кроме пустых ячеек игрового поля.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Игровое поле</entry>
	  <entry>Восемь стопок, по четыре с каждой стороны от резерва. В начале игры на каждую стопку игрового поля сдаётся по одной карте. Собираются по масти и по убыванию. На пустые ячейки можно положить любую карту. За раз можно переместить только одну карту.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

  <para>Переложить все карты на основания.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карты игрового поля собираются в порядке убывания по масти. За раз можно переместить только одну карту. В пустые ячейки можно помещать любые карты, кроме карт из резерва.</para>
  <para>Карты сдаются из колоды на сброс по одной. Верхнюю карту сброса можно перемещать. Когда в колоде не остаётся карт, можно переместить все карты сброса назад в колоду, сохраняя порядок. Одна пересдача.</para>
  <para>В основаниях карты собираются по масти в восходящем порядке от туза до короля. Карты из оснований перемещать нельзя. Двойной щелчок по карте по возможности переместит её на подходящее основание.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

  <para>Каждая карта в стопках оснований даёт одно очко.</para>
  <para>Максимальное количество очков: 104</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

  <para>Можно использовать пустые ячейки игрового поля, чтобы перемещать сразу несколько карт. Будьте осторожны с королями в резерве: убрать их оттуда можно только поместив в основание поверх дамы.</para>
        </sect2>
</sect1>
