<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Bristol">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Бристоль</title>

  <para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

          <sect2><title>Описание</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип колоды</entry>
	  <entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Колода</entry>
	  <entry>Верхняя левая стопка. Сюда помещаются оставшиеся после сдачи игрового поля карты. Пересдач нет.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерв</entry>
	  <entry>Три стопки справа от колоды. По щелчку на колоде на каждый резерв сдаётся по одной карте.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Основание</entry>
	  <entry>Четыре стопки сверху справа. Карты в основаниях собираются по возрастанию без учёта масти.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Игровое поле</entry>
	  <entry>Сдаётся восемь стопок по три карты в каждой.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

  <para>Переложить все карты на основания.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карты игрового поля собираются по убыванию без учёта масти. Карты можно перемещать только по одной. Пустые ячейки игрового поля заполнять нельзя.</para>
  <para>За каждую сдачу из колоды на резервные стопки помещается по одной карте. Верхнюю карту каждой резервной стопки можно перемещать. Пустые резервные стопки можно заполнить только сдав карты из колоды.</para>
  <para>Карты в основаниях собираются без учёта масти по возрастанию от туза до короля. Карты из оснований перемещать нельзя.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

  <para>Каждая карта в стопках оснований даёт одно очко.</para>
  <para>Максимальное количество очков: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

  <para>Никогда не оглядывайтесь. Первым делом разбирайтесь с картами, запертыми в обратном порядке. Перемещайте как можно больше карт из резерва в игровое поле, так как королей двигать нелегко.</para>
        </sect2>
</sect1>
