<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Camelot"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Камелот</title>

	<para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

	        <sect2><title>Описание</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип колоды</entry>
		<entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Колода</entry>
		<entry>В начале игры все карты помещаются в колоду. Карты сдаются из колоды на сброс по одной. Пересдач нет.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Сброс</entry>
		<entry>Набирается из колоды. Может содержать лишь одну карту, которую сразу нужно переместить в игровое поле.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Игровое поле</entry>
		<entry>Таблица четыре на четыре, в каждой ячейке может лежать по одной карте. Королей можно помещать только в угловые ячейки. Дамы могут лежать лишь средних двух ячейках первой или последней строки. Валеты могут занимать средние две ячейки в первом и последнем столбце.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

	<para>Убрать все карты кроме фигур (валетов, дам и королей). Если вы выиграли, игровое поле будет выглядеть так —</para>
	<screenshot>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="figures/camelot-goal.png" format="PNG"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Выигрышное игровое поле.</phrase>
			</textobject>
		</mediaobject>
	</screenshot>
	<para>— а колода и сброс будут пусты. Масти роли не играют.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>В этой игре есть фазы, которые чередуются до тех пор, пока не сложится пасьянс или не останется ходов. Игра начинается с первой фазы и продолжается до тех пор, пока игровое поле не заполнится целиком. После этого начинается вторая фаза. Заметьте, что нельзя вступать во вторую фазу до того, как игровое поле полностью заполнится. В любой момент можно вернуться к первой фазе, но помните, что возвратиться ко второй не удастся, пока карты вновь не займут всё игровое поле. Исключением является случай, когда колода и сброс пусты.</para>
	<para>Первая фаза — щёлкните по колоде, чтобы сдать карту на сброс. Если эта карта:</para>
	<itemizedlist>
		<listitem>
			<para>Король: положите его в одну из угловых ячеек.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Дама: положите её в одну из средних двух ячеек в верхнем или нижнем ряду.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Валет: положите его в одну из средних ячеек в левом или правом столбце.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Любая другая карта: положите её в любую пустую ячейку.</para>
		</listitem>
	</itemizedlist>
	<para>Вторая фаза — убирайте десятки, просто щёлкая по ним. Убирайте пары карт, дающих в сумме 10, перетаскивая одну поверх другой.</para>
	<para>Конец игры наступает, когда очередную карту с картинкой некуда положить или с заполненного игрового поля нельзя убрать ни одной карты.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

	<para>За каждую убранную карту даётся одно очко.</para>
	<para>Максимальное количество очков: 40</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

	<para>Безопаснее всего всегда посередине. Во время первой фазы перекладывайте карты сначала в середину, прежде чем перейти к краям. Если вы видите возможную пару, положите эту карту с краю, чтобы выгадать больше места по бокам во время второй фазы.</para>
        </sect2>
</sect1>
