<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Canfield"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Каталажка</title>

	<para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

	        <sect2><title>Описание</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип колоды</entry>
		<entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Колода</entry>
		<entry>Верхняя левая стопка. Сюда помещаются оставшиеся после раздачи карты. Из колоды на сброс карты сдаются по три за раз. Количество пересдач не ограничено.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Сброс</entry>
		<entry>Сразу справа от колоды. Набирается из колоды. Верхнюю карту можно перемещать.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Резерв</entry>
		<entry>Слева под сбросом. Сюда сдаётся тринадцать карт лицом вверх. Верхнюю карту можно перемещать на игровое поле или основания.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Игровое поле</entry>
		<entry>Четыре стопки под основаниями. На каждую сдаётся по одной карте лицом вверх. Карты игрового поля можно собирать по убыванию с чередованием цветов. Можно перемещать группы карт.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Основание</entry>
		<entry>Четыре стопки сверху справа. На первую стопку сдаётся одна карта, которая объявляется основной. Карты в основаниях собираются с основной карты по масти в порядке возрастания.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

	<para>Переложить все карты на основания.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карты игрового поля собираются по убыванию с чередованием цветов. Можно перемещать группы карт. Пустая ячейка игрового поля автоматически заполняется из резерва. Если в резерве нет карт, в пустую ячейку можно поместить любую карту или собранную группу карт.</para>
	<para>Карты перекладываются из колоды на сброс по три. Если в колоде менее трёх карт, сдаётся столько, сколько есть. Когда в колоде не остаётся карт, можно переместить все карты сброса назад в колоду, сохраняя порядок.</para>
	<para>Карты в основаниях собираются в восходящем порядке по масти начиная с основной карты (карты, сданной в самом начале на первое основание). За королём следует туз, а за тузом двойка. Карты из оснований можно перемещать. Двойной щелчок по карте по возможности переместит её на подходящее основание.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

	<para>За каждую карту в основании даётся одно очко. Раньше в этот пасьянс играли в казино, при десяти очках вы ничего не теряли и не выигрывали.</para>
	<para>Максимальное количество очков: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

	<para>Лучше синица в руке, чем журавль в небе. Этот пасьянс трудно сложить. Большинство людей играют с ориентиром на ставки, пытаясь набрать как можно больше очков. Для этого всегда старайтесь перемещать карты на основания сразу как только можно.</para>
        </sect2>
</sect1>
