<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Clock"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Часы</title>

	<para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

	        <sect2><title>Описание</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип колоды</entry>
		<entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Игровое поле</entry>
		<entry>Карты раскладываются рубашками вверх в виде часов, по двенадцати стопкам из четырёх карт каждая.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Колода</entry>
		<entry>Оставшиеся четыре карты кладутся посередине игрового поля. Верхняя карта переворачивается лицом вверх.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

	<para>
		To reveal all the cards.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Переместите верхнюю карту из середины на соответствующую стопку. Игровое поле имеет вид часов, так что карты с цифрами перекладываются туда, где они находятся на часах со стрелками. Тузы помещаются на место 1, валеты и дамы — на 11 и 12, соответственно. Вот картина для тех, кто никогда не видел обычных часов со стрелками:</para>
	<screenshot>
	 <mediaobject>
	    <imageobject>
			  <imagedata fileref="figures/clock-rules.png" format="PNG"/>
	    </imageobject>
	    <textobject>
	      <phrase>Вид часов.</phrase>
	    </textobject>
	  </mediaobject>
	</screenshot>
	<para>Короли складываются в середине. Когда карта кладётся на очередную стопку (или остаётся в середине, как в случае с королём), самая нижняя карта в той стопке выкладывается лицом вверх в середину. Эту выложенную карту можно перемещать. Чтобы переместить карту в подходящую стопку, перетащите её туда либо щёлкните дважды по соответствующей стопке.</para>
	<para>Игра заканчивается, когда в середину попадает четыре короля. Если к этому моменту цель игры выполнена, вы выиграли. Заметьте, что карта может лежать в нужной стопке в том числе и рубашкой вверх.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

	<para>За каждую карту в подходящей стопке часов (кроме королей, потому что на настоящих часах королей нет) даётся одно очко.</para>
	<para>Максимальное количество очков: 48</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

	<para>Найдите способ пустить игру на самотёк. Здесь вообще не нужно принимать никаких решений. Если вы проиграете, вашей вины в этом не будет. (С другой стороны, выигрыш зависит только от удачи!)</para>
        </sect2>
</sect1>
