<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Diamond_Mine">  <!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Алмазная шахта</title>

  <para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

          <sect2><title>Описание</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип колоды</entry>
	  <entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Основание</entry>
	  <entry>Стопка сверху. Собирается по порядку из бубен начиная с любой бубновой карты по выбору.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Игровое поле</entry>
	  <entry>Тринадцать стопок. На каждую сдаётся по три карты лицом вниз и по одной лицом вверх.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

  <para>Убрать все бубны в основание, а остальные карты собрать в игровом поле по мастям по убыванию, заканчивая тузом.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карты (кроме бубен) можно собирать в нисходящем порядке независимо от масти. Собранные группы карт можно перемещать как одно целое. В пустые ячейки можно переложить любую карту (кроме бубен) или собранную группу карт.</para>
  <para>Бубны нельзя перекладывать никуда, кроме основания. Основание собирается из бубен по порядку начиная с карты любого достоинства.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

  <para>За каждую бубновую карту, помещённую на основание, начисляются очки согласно достоинству карты. Туз даёт одно очко, валет 11, дама 12, а король ­ 13 очков.</para>
  <para>Каждая собранная по масти последовательность от туза до короля в стопках игрового поля даёт три очка.</para>
  <para>Максимальное количество очков: 100</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

  <para>Добыча алмазов — нелёгкое дело. Помните, что не все алмазы одинаково ценны. Не забывайте убирать за собой и раскладывать другие масти по порядку.</para>
        </sect2>
</sect1>
