<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Easthaven">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Восточное убежище</title>

  <para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

          <sect2><title>Описание</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип колоды</entry>
	  <entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Колода</entry>
	  <entry>Верхняя левая стопка. Сюда кладутся карты, оставшиеся после сдачи на игровое поле.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Основание</entry>
	  <entry>Четыре стопки сверху справа. Собираются по масти по возрастанию от туза до короля.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Игровое поле</entry>
	  <entry>Семь стопок внизу. На каждую сдаётся по две карты лицом вниз и по одной лицом вверх.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

  <para>Убрать все карты.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карты игрового поля собираются по убыванию с чередованием цвета. Собранные группы карт можно перемещать как одно целое. На пустые ячейки игрового поля можно перекладывать королей или собранные группы карт, начинающиеся с королей.</para>
  <para>Пустые ячейки игрового поля должны быть по возможности заполнены перед сдачей новых карт. Щелчок по колоде сдаёт по одной карте лицом вверх на каждую стопку в игровом поле. При последней сдаче по одной карте лицом вверх помещается на первые три стопки. Пересдач нет.</para>
  <para>Карты в основаниях собираются по масти в восходящем порядке от туза до короля. Карты в основании перекладывать нельзя.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

  <para>За каждую перемещённую в основание карту даётся одно очко.</para>
  <para>Максимальное количество очков: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

  <para>Перекладывайте карты на основания как только можно, потому что очередная пересдача может их заблокировать. С другой стороны, поскольку карты из оснований перемещать нельзя, можно застрять, когда понадобится одна из них. Остаётся надеяться на то, что эта дилемма для вас окажется самой сложной за сегодня.</para>
        </sect2>
</sect1>
