<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Freecell"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Свободная ячейка</title>

	<para>Written by Тянво Рю (Changwoo Ryu)</para>

	        <sect2><title>Описание</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип колоды</entry>
		<entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Резервы</entry>
		<entry>Четыре левые стопки в верхнем ряду, в каждой из которых может лежать по одной карте.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Основание</entry>
		<entry>Четыре стопки сверху справа. Набираются по масти в восходящем порядке от туза до короля. Карты в основаниях перекладывать нельзя.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Игровое поле</entry>
		<entry>Восемь стопок. Все карты сдаются на эти стопки лицом вверх так, чтобы на первых четырёх лежало по семь карт, а на остальных по шесть. Карты игрового поля можно собирать по убыванию с чередованием цветов. Можно перекладывать только по одной карте за раз, хотя если имеется достаточно пустых резервных ячеек, собранные в последовательности карты можно переместить сразу вместе.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

	<para>Переложить все карты на основания.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карты игрового поля собираются по убыванию с чередованием цвета. Группы карт можно перемещать только тогда, когда имеется достаточное количество свободных резервных ячеек для перемещения этих карт по одной. В пустую ячейку игрового поля можно положить любую карту или группу карт.</para>
	<para>Карты в основаниях собираются по масти возрастанию от туза до короля. Карты в основаниях перекладывать нельзя. Двойнок щелчок по карте по возможности переместит её на подходящее основание.</para>
	<para>Карты из резерва можно перекладывать назад в игровое поле или на основание.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

	<para>Каждая карта в стопках оснований даёт одно очко.</para>
	<para>Максимальное количество очков: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

	<para>Пространство для манёвра особенно ценно. Старайтесь выгадать как можно больше пустых резервных ячеек.</para>
        </sect2>
</sect1>
