<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Gaps"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Zach Keene</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Zach</firstname>
      <surname>Keene</surname>
    </author>
    <address><email>zjkeene@bellsouth.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Пролом</title>

  <para>Написано Заком Кином (Zach Keene)</para>

          <sect2><title>Описание</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Тип колоды</entry>
	  <entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Колода</entry>
	  <entry>Все карты раскладываются по четырём рядам из 13 карт каждый; тузы убираются, чтобы получилось четыре промежутка. Две пересдачи.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

  <para>Расположить все карты по масти по порядку от 2 до короля.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Промежуток в самом левом столбце можно заполнить двойкой любой масти. В промежуток правее любой карты, кроме короля, можно поместить любую карту такой же масти, но достоинством на единицу выше. Промежутки правее королей или за другими промежутками заполнить нельзя.</para>
  <para>Нельзя перекладывать карту, помещённую в начинающуюся с двойки в крайней левой ячейке последовательность.</para>
  <para>Если ходов не остаётся (то есть когда все промежутки расположены за королями), двойной щелчок по любой карте пересдаст колоду. Любые карты, выбивающиеся из последовательности, убираются, перемешиваются и пересдаются. Допускается две пересдачи.</para>

            </sect2>
        <sect2><title>Параметры</title>

    <para>Случайные промежутки при пересдаче: выберите эту настройку, чтобы промежутки располагались после пересдачи случайным образом. В противном случае все промежутки будут помещены сразу после выстроенных последовательностей карт.</para>


          </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

  <para>За каждую переложенную в начинающуюся с двойки в крайнем левом столбце последовательность карту даётся одно очко.</para>
  <para>Максимальное количество очков: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

  <para>Как можно дольше оттягивайте необходимость переложить лежащую справа от короля карту.</para>
        </sect2>
</sect1>
