<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Glenwood"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Гленвуд</title>

  <para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

          <sect2><title>Описание</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип колоды</entry>
	  <entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Колода</entry>
	  <entry>Верхняя левая стопка. Сюда кладутся карты, оставшиеся после раздачи на игровое поле и резервы. Карты из колоды сдаются на сброс по одной. Одна пересдачи.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Сброс</entry>
	  <entry>Набирается из колоды. Верхнюю карту можно перемещать.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Основание</entry>
	  <entry>Четыре стопки сверху справа. Набор первого основания начинается с выбираемой игроком карты из резервов. Карты в основаниях собираются по масти по возрастанию, после короля набор продолжается тузом.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резервы</entry>
	  <entry>Четыре стопки слева по три карты, лицом вверх каждая. Верхнюю карту каждого резерва можно перемещать. Пустые резервы заполнять нельзя.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Игровое поле</entry>
	  <entry>Четыре стопки под основаниями, на каждую из которых сдаётся по одной карте лицом вверх. Карты игрового поля можно собирать по убыванию с чередованием цвета. Верхнюю карты можно перекладывать на основание. Стопки можно перемещать целиком на другие ячейки игрового поля.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

  <para>Переложить все карты на основания.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Игра начинается с выбора доступной карты для помещения на первое основание. Набор остальных оснований должен начинаться с карт такого же достоинства.</para>
  <para>Карты в основаниях собираются по масти по возрастанию, после короля набор продолжается тузом. Перекладывать помещённые в стопки основания карты нельзя.</para>
  <para>Карты игрового поля можно собирать по убыванию с чередованием цвета. Стопки карт можно перемещать целиком на другие ячейки игрового поля. В пустую ячейку игрового поля можно положить любую доступную карту из резервов или, если в резервах карт нет, из сброса.</para>
  <para>Карты из колоды сдаются по одной на сброс. Одна пересдача.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

  <para>За каждую карту, перемещённую на основание, даётся одно очко.</para>
  <para>Максимальное количество очков: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

  <para>С умом выбирайте первую карту для оснований. Старайтесь освобождать резервы как можно раньше. Иногда полезнее оставить карту в игре, чем переложить её на основание.</para>
        </sect2>
</sect1>
