<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Gypsy"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Цыгане</title>

  <para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

          <sect2><title>Описание</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип колоды</entry>
	  <entry>Двойная колода</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Колода</entry>
	  <entry>Верхняя левая стопка. Сюда помещаются карты, оставшиеся после раздачи на игровое поле. Карты сдаются по восемь за раз, по одной на каждую стопку игрового поля.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Основание</entry>
	  <entry>Восемь стопок сверху справа. Основания собираются по масти в восходящем порядке от туза до короля. Верхнюю карту в любой стопке основания можно переложить обратно на игровое поле.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Игровое поле</entry>
    <entry>Восемь стопок. В начале сдаётся два ряда карт рубашками вверх и ряд карт лицом вверх. Карты игрового поля можно собирать по убыванию с чередованием цвета. Можно перемещать собранные группы карт. В пустые ячейки можно поместить любую карту или собранную группу карт.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

  <para>Переложить все карты на основания.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карты игрового поля собираются по убыванию с чередованием цвета. Собранные группы карт можно перекладывать вместе. Пустую ячейку игрового поля можно заполнить любой картой или собранной группой карт.</para>
  <para>При каждой сдаче на каждую стопку игрового поля кладётся по одной карте из колоды. Пересдач нет.</para>
  <para>Карты в основания собираются в восходящем порядке от туза до короля. Карты из оснований можно перемещать. Двойной щелчок по карте из игрового поля по возможности переместит её на подходящее основание.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

  <para>За каждую карту в основании даётся 5 очков. Полностью собранное (от туза до короля) основание даёт ещё 60 очков. Каждая пара карт игрового поля, собранных по порядку с чередованием цвета, даёт 2 очка.</para>
  <para>Максимальное количество очков: 1000</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

  <para>По возможности старайтесь доставать новые карты в игровом поле. Помните, что карту из основания можно всегда переложить обратно.</para>
        </sect2>
</sect1>
