<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Hopscotch"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Классики</title>

	<para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

	        <sect2><title>Описание</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип колоды</entry>
		<entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Колода</entry>
		<entry>Верхняя левая стопка. В начале игры сюда кладутся все карты, кроме бубен от туза до четырёх. Карты из колоды сдаются по одной на сброс.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Сброс</entry>
		<entry>Справа от колоды. Может содержать только одну карту, которую сразу нужно поместить в выбранную вами стопку основания или резерва.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Основание</entry>
		<entry>Четыре стопки сверху, справа от колоды. На первую кладётся бубновый туз, на вторую двойку, на третью тройку, а не четвёртую четвёрка. Карты в первом основании собираются по возрастанию как обычно через одну, во втором через две, в третьем через три, в четвёртом через четыре, переходя по достижении тринадцати через туз. Карты из оснований перекладывать нельзя. Масти роли не играют.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Резерв</entry>
		<entry>Четыре стопки под основаниями. Карты из резерва перекладыватся только на основания. Взятую из сброса карту можно положить на любую из резервных стопок.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

	<para>Переместить все карты на основания.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карты в первой, второй, третьей и четвёртой стопке оснований собираются через одну, через две, через три и через четыре, соответственно. Карты из колоды по одной сдаются на сброс. Однако на сбросе одновременно может лежать только одна карта, так что её сразу же нужно переложить на одну из стопок основания или в резерв. Карты в резервных стопках перекладывать между собой нельзя.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

	<para>За каждую перемещённую в основания карту даётся одно очко.</para>
	<para>Максимальное количество очков: 48</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

	<para>В этом пасьянсе требуется хорошо отточенное умение, на одной удаче здесь далеко не уедешь. Старайтесь на закрывать карты, которые скоро могут понадобиться. Возможно стоит одну из колонок выделить под королей (поскольку они кладутся на каждое основание последними).</para>
        </sect2>
</sect1>
