<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Kansas"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Канзас</title>

	<para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

	        <sect2><title>Описание</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип колоды</entry>
		<entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Колода</entry>
		<entry>Верхняя левая стопка. Сюда помещаются карты, оставшиеся после раздачи на игровое поле. На сброс карты сдаются по одной за раз. Пересдач нет.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Сброс</entry>
		<entry>Набирается из колоды. Верхнюю карту можно перемещать.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Основание</entry>
		<entry>Четыре стопки сверху справа. В начале на первое основание кладётся одна карта (основная). Набор остальных оснований должен начинаться с карт такого же достоинства, как эта основная. Карты в основаниях собираются по масти по возрастанию.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Резерв</entry>
		<entry>Стопка под колодой. В начале сюда сдаётся двенадцать карт. Верхнюю карту можно перекладывать на стопки игрового поля или оснований.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Игровое поле</entry>
		<entry>Три стопки снизу справа. На каждую сдаётся по одной карте перед началом игры.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

	<para>Переместить все карты на основания.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карты игрового поля собираются по убыванию без учёта масти. Можно перемещать целые группы карт. Пустые ячейки игрового поля автоматически заполняются картами из резерва. Если в резерве не осталось карт, пустую ячейку можно заполнить верхней картой сброса, когда вам угодно.</para>
	<para>Карты сдаются из колоды на сброс по одной. Верхнюю карту можно перемещать. Пересдач нет.</para>
	<para>Карты в основаниях собираются по возрастанию по порядку, начиная с основной карты (самой первой карты, положенной на основание). Набор остальных оснований должен начинаться с карт такого же достоинства, как основная. После короля идёт туз, а после туза — двойка. Карты из оснований перекладывать нельзя. Двойной щелчок по карте по возможности переместит её на подходящее основание.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

	<para>Каждая карта в стопках оснований даёт одно очко.</para>
	<para>Максимальное количество очков: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

	<para>Перекапывать свалки нелегко. Зарытую в сбросе карту трудно достать обратно. Старайтесь перемещать как можно больше карт из сброса на игровое поле.</para>
        </sect2>
</sect1>
