<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="King_Albert">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Король Альберт</title>

  <para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

          <sect2><title>Описание</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип колоды</entry>
	  <entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Основание</entry>
	  <entry>Четыре стопки сверху. Карты в основаниях собираются по масти по возрастанию в последовательности от туза до короля.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерв</entry>
	  <entry>Семь стопок справа, на каждую из которых в начале игры сдаётся по карте лицом вверх. Собирать карты в резервах нельзя, как нельзя и заполнять пустые резервные ячейки.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Игровое поле</entry>
	  <entry>Девять стопок, в первой из которых девять карт, во второй восемь и так далее до последней стопки с одной карты. Все эти карты сначала сдаются лицом вниз, затем верхняя каждой стопки переворачивается лицом вверх.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

  <para>Переложить все карты на основания.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карты игрового поля собираются в нисходящем порядке с чередованием цветов. В пустые ячейки игрового поля можно поместить любую карту или собранную группу карт.</para>
  <para>Карты из резерва можно перекладывать на игровое поле или основание. Восполнять пустые резервные ячейки нельзя.</para>
  <para>Карты в основаниях можно собирать по масти во возрастанию от туза до короля. Можно перекладывать карты из оснований.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

  <para>Каждая карта в стопках оснований даёт одно очко.</para>
  <para>Максимальное количество очков: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

  <para>Помните, что в пустую ячейку игрового поля можно положить любую карту. Поэтому важнее всего доставать новые карты.</para>
        </sect2>
</sect1>
