<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Kings_Audience"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Zach Keene</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Zach</firstname>
      <surname>Keene</surname>
    </author>
    <address><email>zjkeene@bellsouth.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Аудиенция у короля</title>

  <para>Написано Заком Кином (Zach Keene)</para>

          <sect2><title>Описание</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Тип колоды</entry>
	  <entry>Стандартная</entry>
	</row>
        <row>
          <entry>Резервы (Вестибюль)</entry>
          <entry>Внешний периметр из шестнадцати карт. Карты резерва можно перемещать, они восполняются из сброса (или колоды, если в сбросе нет карт).</entry>
        </row>
	<row>
	  <entry>Колода</entry>
	  <entry>Левая ячейка в среднем ряду.</entry>
	</row>
        <row>
          <entry>Сброс</entry>
          <entry>Ячейка справа от колоды. Верхнюю карты сброса можно перекладывать.</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>«Троны»</entry>
          <entry>Четыре верхние ячейки в «приёмном зале» (зоне, окружённой шестнадцатью картами). Когда в игре появляются король и дама одной масти, их можно переместить в одну из этих ячеек.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Основания</entry>
	  <entry>Нижние четыре ячейки в «приёмном зале». Когда появляются валет и туз одной масти, их можно переместить в одну из пустых ячеек основания, валет кладётся верхним. После этого карты в этом основании можно собирать по масти по убыванию.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

  <para>Переместить все карты на основания и троны.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карты сдаются из колоды на сброс по одной. Когда появляются король и дама одной масти, их можно переместить на трон, перетащив короля поверх дамы (или наоборот), либо дважды щёлкнув по одной из этих карт. При появлении валета и туза одной масти, их таким же образом можно переложить на одно из пустых оснований.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

  <para>За каждую помещённую в «приёмный зал» комнату даётся одно очко.</para>
  <para>Максимальное количество очков: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

  <para>Никакой. Пасьянс Аудиенция у Короля практически целиком основан на удаче.</para>
        </sect2>
</sect1>
