<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Maze"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2000</year>
			<holder>Telsa Gwynne</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Telsa</firstname>
			<surname>Gwynne</surname>
		</author>
		<address><email>telsa@linuxchix.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Подземелье</title>

  <para>Написано Мэттью Уилкоксом (Matthew Wilcox)</para>

          <sect2><title>Описание</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип колоды</entry>
		<entry>48 карт: стандартная колода без королей</entry>
	</row>

	<row>
		<entry>Игровое поле</entry>
		<entry>Пятьдесят четыре ячейки из шести рядов по девять ячеек каждый. Карты сдаются в ячейки с первой по восьмую, девятая остаётся пустой. Затем заполняются ячейки с десятой по семнадцатую, восемнадцатая ячейка остаётся пустой и так далее до конца. После этого убираются все короли (которые более в раскладе пасьянса не участвуют), так что остаётся всего шесть пустых ячеек. Любую карту можно поместить в пустую ячейку левее другой карты такой же масти с достоинством на единицу больше. Аналогично, любую карту можно поместить и в пустую ячейку правее другой карты такой же масти с достоинством на единицу меньше. Туз можно положить правее дамы или в верхнюю левую пустую ячейку. Даму можно переложить слева от туза или в нижнюю правую ячейку.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

  <para>Расположить каждую масть в восходящем порядке, начиная с туза в верхнем левом углу, чтобы получилась такая последовательность карт: от туза до королевы одной масти, затем от туза до королевы другой масти и так далее для всех четырёх мастей.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карты перемещаются по одной. Любую карту можно поместить в пустую ячейку левее другой карты такой же масти с достоинством на единицу больше. Аналогично, любую карту можно поместить и в пустую ячейку правее другой карты такой же масти с достоинством на единицу меньше. Туз можно положить правее дамы или в верхнюю левую пустую ячейку. Даму можно переложить слева от туза или в нижнюю правую ячейку.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

  <para>За каждую карту, помещённую в правильном порядке за другой картой такой же масти, даётся одно очко.</para>
  <para>Максимальное количество очков: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

  <para>С несколькими смежными пустыми ячейками можно получить длинные последовательности карт. Опасайтесь ситуации, в которой вам остаётся только перемещать одну и ту же карту между двумя ячейками.</para>
        </sect2>
</sect1>
