<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Odessa"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Одесса</title>

	<para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

	        <sect2><title>Описание</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип колоды</entry>
		<entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Основание</entry>
		<entry>Четыре стопки слева. Карты в основаниях собираются по возрастанию от туза до короля.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Игровое поле</entry>
		<entry>Семь стопок. В начале сдаётся три ряда карт лицом вниз и три ряда лицом вверх. Затем на средние пять стопок сдаётся ещё два ряда карт лицом вверх.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

	<para>Переложить все карты на основания.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карты игрового поля собираются по масти по убыванию. Можно перемещать целые группы карт (не обязательно собранные). Группу собранных карт можно переложить на подходящую стопку основания. На пустые ячейки игрового поля можно перекладывать королей или начинающиеся с королей собранные группы карт.</para>
	<para>Карты в основаниях собираются по масти по возрастанию от туза до короля. Карты из оснований перекладывать нельзя.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Параметры</title>

	<para>Отсутствуют</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

	<para>Любая нисходящая последовательность карт одной масти, получившаяся при раздаче, даёт по очку за карту. Одно очко даётся и за каждую карту в очередной получившейся после перекладывания последовательности карт игрового поля. Также по очку начисляется за каждую помещённую в основание карту.</para>
	<para>Максимальное количество очков: 412</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

	<para>Чем больше карт удастся удержать, тем больше получите. Старайтесь как можно дольше не перекладывать карты на основания. Длинные последовательности приносят больше очков.</para>
        </sect2>
</sect1>
