<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Osmosis"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Осмос</title>

	<para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

	        <sect2><title>Описание</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип колоды</entry>
		<entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Резервы</entry>
		<entry>Четыре сдвинутых стопки слева. На каждый резерв сдаётся три карты лицом вниз и одна карта лицом вверх. Собирать карты в резервах нельзя.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Основание</entry>
		<entry>Четыре стопки справа. На первое основание сдаётся одна карта.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Колода</entry>
		<entry>Сюда кладутся все оставшиеся карты. На сброс карты сдаются по одной за раз. Две пересдачи.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Сброс</entry>
		<entry>Набирается из колоды. Верхнюю карту можно перемещать.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

	<para>Переложить все карты на основания.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Любую карту масти первого основания всегда можно переложить на это основание. Сбор карт в каждом очередном основании должен начинаться с карт такого же достоинства, как основная, после чего в основание можно поместить любую карту его масти при условии, что карта такого достоинства есть в основании выше.</para>
	<para>Карты перекладываются из колоды на сброс по одной. Верхнюю карту сброса можно перемещать. Когда в колоде не остаётся карт, можно переместить все карты сброса назад в колоду, сохраняя порядок. Две пересдачи.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Параметры</title>

	<para>Сдавать по три карты: карты сдаются из колоды на сброс по три за раз, количество пересдач не ограничено.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

	<para>По одному очку за каждую переложенную в основание карту.</para>
	<para>Максимальное количество очков: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

	<para>Пасьянсы не случайно известны также как «игры на терпение». Не начинайте сбор очередного основания сразу, как только можно. Бывает выгоднее будет начать с другой масти, чтобы потом освободить больше карт в резервах.</para>
        </sect2>
</sect1>
