<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Plait"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>W. Borgert</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>W.</firstname>
			<surname>Borgert</surname>
		</author>
		<address><email>debacle@debian.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Косичка</title>

	<para>Написано В. Боргертом (W. Borgert)</para>

	        <sect2><title>Описание</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип колоды</entry>
		<entry>Двойная колода</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Колода</entry>
		<entry>В середине третьего ряда справа. Две пересдачи.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Сброс</entry>
		<entry>В середине четвёртого ряда справа, сразу рядом с колодой.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Основание</entry>
		<entry>Восемь стопок справа. В начале туда кладётся карта, которая объявляется основной. Набор остальных оснований должен начинаться с карт такого же достоинства, как основная.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Косичка</entry>
		<entry>Группа карт в центре стола. В начале там 20 карт. Перемещать можно только самую верхнюю.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Края</entry>
		<entry>Четыре поля наверху и внизу, слева и справа от косички. Автоматически восполняются из косички.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Игровое поле</entry>
		<entry>Восемь полей слева и справа от косички, между крайними полями. В каждой ячейке может лежать одна карта.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

	<para>Переместить все карты на основания.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Набор всех восьми оснований должен начинаться с основной карты. В начале игры вы решаете, собирать ли карты по возрастанию или по убыванию. Можно перекладывать карты из косички, из восьми ячеек слева и справа от косички, с четырёх краёв вокруг косички и из сброса.</para>
	<para>Игра заканчивается, когда нельзя переместить ни одной карты на стопки оснований, а колода пуста.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

	<para>Подсчёт очков не ведётся. Вы либо выигрываете, либо проигрываете.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

	<para>Вытаскивайте карты из косички как можно быстрее, поскольку их нелегко освободить. Затем убирайте карты c игрового поля чтобы получить свободные ячейки для временного хранения карт.</para>
        </sect2>
</sect1>
