<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Quatorze"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Стиль</title>

  <para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

          <sect2><title>Описание</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип колоды</entry>
	  <entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Колода</entry>
	  <entry>Верхняя левая стопка. Сюда кладутся карты, оставшиеся после сдачи на игровое поле, пустые ячейки которого автоматически заполняются картами из колоды.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Игровое поле</entry>
	  <entry>Таблица пять на пять, в каждой из ячеек которой может лежать одна карта. В начале игры во все ячейки сдаётся по карте. Свободные ячейки заполняются из колоды. Если при этом колода уже пуста, все карты сдвигаются справа налево, при этом крайняя левая в ряду карта перемещается в самую правую пустую ячейку в ряду выше, а все пустые ячейки остаются в конце.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

  <para>Убрать все карты.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карты убираются парами, если они в сумме дают четырнадцать (валеты считаются как 11, дамы 12, короли 13) и находятся в одной строке или столбце.</para>
  <para>Пустые ячейки сами заполняются из колоды. Когда колода пустеет, карты справа от пустых ячеек автоматически перемещаются на них, чтобы занять место, а крайняя левая карта из строки ниже занимает свободную ячейку в правом столбце.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

  <para>За каждую убранную пару карт даётся два очка.</para>
  <para>Максимальное количество очков: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

  <para>В середине игры бывает, что можно сделать лишь единственный ход. Делайте его. Когда колода кончится, на игровом поле будет гораздо больше места для передвижений.</para>
        </sect2>
</sect1>
