<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Saratoga">
<!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Дорожный сундук</title>

  <para>Написано Аланом Хорканом (Alan Horkan), основано на работе Джонатана Блендфорда (Jonathan Blandford)</para>
  <!-- Also documented by Alan Horkan (2005)
  based on documentation by Rosann Yuen -->

          <sect2><title>Описание</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Тип колоды</entry>
	  <entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Колода</entry>
	  <entry>Верхняя левая стопка. Сюда помещаются карты, оставшиеся после раздачи на игровое поле. Из колоды карты сдаются по одной за раз на сброс. Две пересдачи.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Сброс</entry>
	  <entry>Набирается из колоды. Верхнюю карту можно перемещать.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Основания</entry>
	  <entry>Четыре стопки сверху справа. Собираются по масти в восходящем порядке от туза до короля. Верхняя карта каждого основания может быть помещена назад на игровое поле.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Игровое поле</entry>
	  <entry>
	    Seven piles.  Place one card face up on all piles.  Next row 
	    skip the first pile and place cards on all the other piles.  
	    Continue this process skipping one place to the right each row 
	    until there are seven rows with seven cards in the last pile.  
	    Essentially Saratoga is the same as Klondike only the all 
	    cards are face up to begin with.  Being able to see all cards 
	    reduces the element of risk and makes Saratoga slightly easier 
	    than Klondike.  
	    <!-- TODO FIXME link to Klondike Help page -->
	    Tableau can be built down in alternating colors.  Builds of
	    cards can be moved.  Empty piles can only be filled by Kings
	    or group of cards starting with a King.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

  <para>Переложить все карты на основания.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>
    Cards in the Tableau are built down by alternating color.  Builds of
    cards can be moved.  An empty pile in the Tableau can be filled with
    a King or a group of cards with a King on the bottom.
  </para>
  <para>Карты перекладываются из колоды на сброс по одной. Верхнюю карту сброса можно перемещать. Когда в колоде не остаётся карт, можно переместить все карты сброса назад в колоду, сохраняя порядок. Две пересдачи.</para>
  <para>В основаниях карты собираются по масти в восходящем порядке от туза до короля. Карты из оснований можно перемещать. Двойной щелчок по карте по возможности переместит её на подходящее основание.</para>

<!-- TODO 
          </sect2>
        <sect2><title>Options</title>

  <para>
    Three card deals: If checked, the Stock will deal three each time.
    Otherwise, the Stock will deal singly into the Waste.
  </para>
  <para>
    King Only: If checked empty space may be filled with Kings or 
    groups of cards starting with a King only.  
  </para>
-->

          </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

  <para>Каждая карта в стопках оснований даёт одно очко.</para>
  <para>Максимальное количество очков: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

  <para>Не сдавайтесь без боя! Упорно перебирайте способы, когда, казалось, игра окончена. Иногда удаётся освободить некоторые нужные карты, перетасовав другие и используя уже помещённые в основание карты.</para>
        </sect2>
</sect1>
