<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Scorpion"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Скорпион</title>

	<para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

	        <sect2><title>Описание</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип колоды</entry>
		<entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Колода</entry>
		<entry>Верхняя левая стопка. После раздачи сюда кладутся последние три карты.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Игровое поле</entry>
		<entry>Семь стопок справа от колоды. Сначала на все стопки три раза сдаётся по карте: на первые четыре стопки — лицом вниз, на оставшиеся три — лицом вверх. После этого ещё четыре раза на каждую стопку кладётся по одной карте лицом вверх.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

	<para>Разложить карты по четырём стопкам из тринадцати карт каждая так, чтобы в каждой стопке лежали все карты одной масти по порядку достоинства.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карты игрового поля собираются по масти по убыванию. Можно перекладывать целые группы карт (даже неупорядоченных). На пустые ячейки можно перекладывать королей или группы карт, начинающиеся с королей.</para>
	<para>В любой момент щелчком по колоде можно сдать оставшиеся три карты, по одной на каждую из первых трёх стопок.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

	<para>За каждую последовательность по масти начисляются очки в количестве (длина последовательности - 1). Когда в отдельной ячейке складывается вся последовательность из тринадцати карт одной масти, даётся четыре дополнительных очках. Когда одна из лежащих лицом вниз карт переворачивается, начисляется ещё три очка.</para>
	<para>Максимальное количество очков: 100</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

	<para>Узлы редко развязываются без усилий. Постарайтесь не запутаться сами.</para>
        </sect2>
</sect1>
