<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Scuffle"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Скафл</title>

  <para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

          <sect2><title>Описание</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип колоды</entry>
	  <entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Колода</entry>
	  <entry>Верхняя левая стопка. В начале игры сюда кладутся все карты, кроме тузов. Щелчок на колоде сдаёт по одной карте на каждую из четырёх стопок резерва. Две пересдачи.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Основание</entry>
	  <entry>Четыре стопки наверху, справа от колоды. В начале игры на каждое основание кладётся по тузу. В стопках основания карты собираются в восходящем порядке без учёта масти.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резервы</entry>
	  <entry>Четыре стопки под основаниями. На каждую резервную стопку при щелчке по колоде помещается по одной карте. Верхние карты можно перекладывать. Карты из резерва могут быть перемещены только на основания.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

  <para>Переложить все карты на основания.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Игра начинается со сдачи четырёх карт лицом вверх на резерв. По возможности, перекладывайте карты из резерва на основание. Процесс продолжается до тех пор, пока в колоде не останется карт и не останется ходов.</para>
  <para>Оставшиеся в резерве карты можно взять и перемешать, после чего опять вложить в колоду. Допускается две пересдачи.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

  <para>За каждую карту, перемещённую на основание, даётся одно очко.</para>
  <para>Максимальное количество очков: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

  <para>Старайтесь запоминать, что лежит в стопках резерва, это поможет решить при выборе, какую из карт перекладывать.</para>
        </sect2>
</sect1>
