<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Seahaven"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Морское убежище</title>

  <para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

          <sect2><title>Описание</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип колоды</entry>
	  <entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Основание</entry>
	  <entry>Четыре стопки — две сверху слева, две сверху справа. Карты в основаниях собираются по масти по возрастанию от туза до короля.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резервы</entry>
	  <entry>Четыре стопки сверху в центре. В каждом резерве может лежать одна карта. В начале игры на две резервные ячейки сдаётся по карте.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Игровое поле</entry>
	  <entry>Десять стопок под основанием и резервами. Сюда сдаются оставшиеся пятьдесят карт, по пять в каждую ячейку.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

  <para>Переложить все карты на основания.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карты игрового поля можно собирать по масти в нисходящем порядке. Перемещать можно только верхнюю карту стопки или собранную группу карт. Собранную группу карт можно переместить только если количество собранных карт меньше или равно количеству пустых резервных стопок плюс один. В пустые ячейки игрового поля можно помещать королей или собранные группы карт, начинающиеся с короля.</para>
  <para>Карты в основаниях собираются в порядке возрастания от туза до короля. Хотя технически карты в основаниях остаются в игре, перемещать их нет смысла, так как это никак не поможет игре.</para>
  <para>Любая верхняя карта стопок игрового поля может быть перемещена в пустую резервную ячейку. Эти карты можно возвращать назад в игровое поле или помещать в основания.</para>
  <para>Для удобства целые последовательности одной масти можно перекладывать на основание как одно целое, что особенно удобно в конце игры.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

  <para>За каждую карту, перемещённую на основание, даётся одно очко.</para>
  <para>Максимальное количество очков: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

  <para>Перемещайте карты на основания сразу, как только можно. Оставлять их — значит стеснять свои движения.</para>
        </sect2>
</sect1>
