<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Spider"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Паук</title>

	<para>Написано Джонатаном Блендфордом (Jonathan Blandford)</para>

	        <sect2><title>Описание</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип колоды</entry>
		<entry>Двойная колода</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Колода</entry>
		<entry>Верхняя левая стопка. После раздачи на игровое поле карты кладутся сюда. Щелчок на колоде сдаёт по одной карте в каждую стопку.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Основание</entry>
		<entry>Восемь стопок сверху. В них могут лежать только полностью собранные от короля до туза последовательности карт.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Игровое поле</entry>
		<entry>Десять стопок. На четыре из них (первую, четвёртую, седьмую и десятую) кладётся 5 карт лицом вниз и одна лицом вверх, в то время как на остальные стопки сдаётся 4 карты лицом вниз и одна лицом вврех. Карты игрового поля можно собирать по убыванию без учёта масти. Последовательности карт одной масти можно перемещать как одно целое. В пустые ячейки можно перекладывать любые карты или перемещаемые последовательности карт.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

	<para>Собрать в основаниях восемь последовательностей карт от короля до туза.</para>
	<para>Если вам захочется настоящих трудностей, не передвигайте завершённые последовательности карт на основания. Выиграть можно и оставив все восемь собранных групп на игровом поле. Так победить сложнее, потому что свободных ячеек будет меньше. На самом деле, это практически невозможно.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карты собираются по убыванию без учёта масти. Последовательности карт одной масти можно перемещать как одно целое. В пустые ячейки можно перекладывать любые карты или собранные группы карт.</para>
	<para>Щелчком на колоде по одной карте кладётся на каждую стопку, ни одна из которых не должна быть пустой (в противном случае появится сообщение об ошибке). </para>
	<para>Последовательность карт, идущих по убыванию от короля до туза, можно переместить в стопку основания. Карты оттуда перекладывать уже нельзя.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Параметры</title>

  <para>Используется три возможных типа колод, в каждой из которых по 104 карты.</para>
  <variablelist>
    <varlistentry><term>Одна масть</term>
      <listitem>
        <para>Колода состоит из одних пик. Эта простейшая из колод Паука подойдёт для изучения основ.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>    
    <varlistentry><term>Две масти</term>
      <listitem>
        <para>В колоде только пики и червы. Можно собрать четыре последовательности карт каждой масти. С ней не так трудно, как со стандартной четырёхмастной колодой.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry><term>Четыре масти</term>
      <listitem>
        <para>Используется стандартная двойная колода. Каждой масти по две полные последовательности. Это обычная и самая сложная колода Паука.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
  
  <para>Многие традиционные реализации Паука не используют основания, а просто убирают собранные последовательности карт. На игровой процесс это никак не влияет.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

	<para>За каждую последовательность по масти начисляются очки в количестве (длина последовательности - 1).</para>
	<para>Максимальное количество очков: 96</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

	<para>Если первый раз ничего не получилось, не зацикливайтесь. Собирайте по масти всегда, когда это только возможно, но старайтесь достать как можно больше новых карт.</para>
        </sect2>
</sect1>
