<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Spider_Three_Decks"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Паук с тремя колодами</title>

	<para>Написано Джонатаном Блендфордом (Jonathan Blandford), Дэниелом Вернером (Daniel Werner)</para>

	<sect2><title>Описание</title>

	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип колоды</entry>
		<entry>Тройная колода</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Колода</entry>
		<entry>Верхняя левая стопка. После раздачи на игровое поле карты кладутся сюда. Щелчок на колоде сдаёт по одной карте в каждую стопку.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Основание</entry>
		<entry>Верхние двенадцать стопок. Не входят в «официальные правила».</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Игровое поле</entry>
		<entry>Двенадцать стопок. На первые шесть стопок сдаётся по 4 карты лицом вниз и по 1 лицом вверх, в свою очередь на остальные стопик кладётся по 3 карты лицом вниз и по одной лицом вверх. Карты игрового поля можно собирать по убыванию без учёта масти. Последовательности карт одной масти можно перемещать как одно целое. В пустые ячейки можно перекладывать любые карты или перемещаемые последовательности карт.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>
	</sect2>

	<sect2><title>Задача</title>
	<para>Собрать двенадцать последовательностей карт (три каждой масти) по убыванию от короля до туза в основаниях.</para>
	<para>Если вам хочется настоящих трудностей, можете попробовать выиграть и оставив все двенадцать собранных последовательностей на игровом поле. Так победить сложнее, потому что свободных ячеек будет меньше. На самом деле, это практически невозможно.</para>
	</sect2>

	<sect2><title>Правила</title>
	<para>Карты собираются по убыванию без учёта масти. Последовательности карт одной масти можно перемещать как одно целое. В пустые ячейки можно перекладывать любые карты или собранные группы карт.</para>
	<para>Щелчок на колоде сдаёт по одной карте на каждую стопку. В отличие от других вариантов Паука, в этом допускается наличие пустых ячеек при раздаче.</para>
	<para>Последовательность из тринадцати карт можно переместить на стопку основания. Карты оттуда больше перекладывать нельзя.</para>
	</sect2>

	<sect2><title>Подсчёт очков</title>
	<para>За каждую последовательность по масти начисляются очки в количестве (длина последовательности - 1).</para>
	<para>Максимальное количество очков: 144</para>
	</sect2>

	<sect2><title>Стратегия</title>
	<para>Если первый раз ничего не получилось, не зацикливайтесь. Собирайте по масти всегда, когда это только возможно, но старайтесь достать как можно больше новых карт.</para>
	</sect2>
</sect1>
