<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Straight_Up"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Прямо вверх</title>

	<para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

	        <sect2><title>Описание</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип колоды</entry>
		<entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Колода</entry>
		<entry>Верхняя левая стопка. Сюда помещаются оставшиеся после сдачи на игровое поле карты. Карты сдаются из колоды на сброс по одной. Две пересдачи.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Сброс</entry>
		<entry>Набирается из колоды. Верхнюю карту можно перемещать.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Основание</entry>
		<entry>Четыре стопки сверху справа. В начале на каждое основание сдаётся по двойке. Карты в основаниях собираются по масти по возрастанию до туза.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Резерв</entry>
		<entry>Стопка под колодой. В начале игры сюда сдаётся тринадцать карт. Верхнюю карту резерва можно переложить на игровое поле или основание.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Игровое поле</entry>
		<entry>Четыре стопки снизу справа. Перед игрой на каждую стопку сдаётся по одной карте. Карты игрового поля можно собирать по масти. Пустые ячейки сами заполняются картами из резерва, а когда он пустеет, в пустые ячейки можно по желанию перекладывать карты из сброса.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

	<para>Переместить все карты на основания.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карты игрового поля собираются по масти по убыванию. Допускается перемещение групп карт. Пустая ячейка автоматически заполняются из резерва. Если в резерве нет карт, в пустую ячейку можно по желанию переложить верхнюю карту сброса.</para>
	<para>Карты сдаются из колоды на сброс по одной. Верхнюю карту сброса можно перемещать. Две пересдачи.</para>
	<para>Основания собираются по масти по возрастанию от двойки до туза. Карты из оснований перекладывать нельзя. Двойной щелчок по карте по возможности переместит её на подходящее основание.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

	<para>За каждую перемещённую в основание карту даётся одно очко.</para>
	<para>Максимальное количество очков: 48</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

	<para>Не надо плестись сзади! Перекладывайте карты на основания как можно раньше!</para>
        </sect2>
</sect1>
