<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Ten_Across"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>James LewisMoss</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>James</firstname>
			<surname>LewisMoss</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Десять поперёк</title>

	<para>Написано Джеймсом ЛьюсМоссом (James LewisMoss)</para>

	        <sect2><title>Описание</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип колоды</entry>
		<entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Временные поля</entry>
		<entry>Места для хранения одной карты вне игрового поля. В начале игры в них лежит по карте. В одном из вариантов этого пасьянса не разрешается заполнять опустевшие временные поля.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Игровое поле</entry>
		<entry>Десять стопок снизу. Сначала на стопки слева направо сдаётся десять карт, первая и последняя — лицом вверх. Затем сдаётся ещё десять карт, при этом лицом вверх кладутся уже первые две и последние две карты. Так продолжается до тех пор, пока 50 карт не будут сданы на игровое поле. Последние две карты кладутся во временные поля сверху.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

	<para>Собрать на игровом поле четыре стопки каждой масти, идущие от короля до туза.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>На пустую ячейку игрового поля можно поместить только короля.</para>
	<para>Карты можно перекладывать друг на друга только если их масть совпадает, а перемещаемая карта имеет достоинство на единицу меньше лежащей. Также разрешается перемещать группы карт, если нижняя карта группы подходит к лежащей карте.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Параметры</title>

	<para>Разрешить использование временных полей: при выборе этой настройки в пустые временные поля разрешается перекладывать карты.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

	<para>Подсчёт очков не ведётся. Вы либо выигрываете, либо проигрываете.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

	<para>В этом пасьянсе многое зависит от первоначального расклада, так что сложить его трудно. Не забывайте о временных полях. Старайтесь освободить их побыстрее, потому что они пригодятся в сложной ситуации.</para>
        </sect2>
</sect1>
