<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Union_Square"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Общая площадь</title>

	<para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

	        <sect2><title>Описание</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип колоды</entry>
		<entry>Двойная колода</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Колода</entry>
		<entry>Верхняя левая стопка. Сюда помещаются карты, оставшиеся после раздачи на игровое поле. На сброс карты сдаются по одной за раз. Пересдач нет.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Сброс</entry>
		<entry>Набирается из колоды. Верхнюю карту можно перемещать.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Игровое поле</entry>
		<entry>Карты сдаются на игровое поле в виде таблицы четыре на четыре. Верхнюю карту каждой стопки можно перекладывать.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Основание</entry>
		<entry>Четыре стопки справа. Карты в основаниях собираются по возрастанию от туза до короля, а затем от короля обратно до туза.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

	<para>Переместить все карты на основания.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карты игрового поля собираются по масти в восходящем или нисходящем порядке. Однако, каждая стопка должна собираться только одним из указанных способов. Например, если в одной из ячеек на двойке бубен лежит тройка бубен, на неё можно положить только четвёрку бубен. Любую доступную карту можно переложить на пустую ячейку игрового поля.</para>
	<para>Карты в основаниях собираются сначала по возрастанию от туза до короля, за которым следует ещё один король, и так по убыванию до туза. Таким образом в конце игры в каждой стопке оказывается 26 карт. Карты из оснований перемещать нельзя.</para>
	<para>Карты сдаются из колоды на сброс по одной. Верхнюю карту сброса можно перекладывать. Пересдач нет.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

	<para>За каждую перемещённую в основания карту даётся одно очко.</para>
	<para>Максимальное количество очков: 104</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

	<para>С обоих концов можно собирать бусинки на нитку и стопки карт в этом пасьянсе. С умом используйте свободные ячейки для набора карт. Немного упорства — и играть будет веселей!</para>
        </sect2>
</sect1>
