<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Valentine"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Валентин</title>

  <para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

          <sect2><title>Описание</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Тип колоды</entry>
		<entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Колода</entry>
		<entry>Верхняя левая стопка. Cюда помещаются все оставшиеся после сдачи карты.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Сброс</entry>
		<entry>Верхняя правая стопка. Может содержать всего одну карту.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Игровое поле</entry>
		<entry>Четыре стопки. В начале на каждую сдаётся по одной карте. Во время пересдачи все карты с игрового поля перекладываются под колоду.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

  <para>Собрать все карты в игровом поле, каждую масть в своей ячейке от туза до короля. Не сойдите с ума, пытаясь сделать это.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Если в игровом поле лежат две карты одной масти по порядку, переложите карту меньшего достоинства на вторую. Тузы считаются за 1, короли за 13 и после них набор не может продолжаться очередным тузом. Щелчок по колоде заполнит появившиеся свободные ячейки.</para>
  <para>Когда никакой карты переложить нельзя, щелчок по колоде сдаст одну карту на сброс. По возможности переместите её на одну из стопок игрового поля. Продолжайте сдавать по карте до тех пор, пока не останется ходов ни в игровом поле, ни на сбросе.</para>
  <para>
    At this point, clicking on the Stock again moves all the cards
    in the Tableau back to the bottom of the Stock.  The card in the
    Waste is put in the first Tableau pile and the rest of the Tableau
    is filled with one card to each pile from the Stock.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

  <para>В этом пасьянсе очки не учитываются.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

  <para>Отличный способ убить время. В Валентине нет никакой стратегии, если конечно она не состоит в том, чтобы играть вместо более важных дел, например сна.</para>
        </sect2>
</sect1>
