<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Will_O_The_Wisp"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Мельница и прутик</title>

  <para>Написано Розанной Юен (Rosanna Yuen)</para>

          <sect2><title>Описание</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип колоды</entry>
	  <entry>Стандартная</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Колода</entry>
	  <entry>Верхняя левая стопка. При щелчке на каждую стопку игрового поля сдаётся по карте. Исключением является последняя сдача, во время которой по одной карте кладётся на первые три стопки.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Основание</entry>
	  <entry>Четыре стопки сверху справа.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Игровое поле</entry>
	  <entry>Семь стопок снизу. На каждую сдаётся две карты лицом вниз и по одной лицом вверх.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Задача</title>

  <para>Собрать четыре стопки по тринадцать карт одной масти в порядке убывания.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карты игрового поля можно собирать по убыванию без учёта масти. Группы карт, собранных по масти и по порядку, можно перемещать как одно целое. В свободные ячейки игрового поля можно перекладывать любые карты или собранные группы карт.</para>
  <para>Перед сдачей карт не должно быть ни одной пустой ячейки игрового поля. Щелчок на колоде сдаёт по одной карте на каждую стопку, кроме последней раздачи, при которой кладётся по карте на первые три стопки.</para>
  <para>Собранную группу из тринадцати карт одной масти можно переместить на стопку основания. Помещённые туда карты никуда больше перекладывать нельзя.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Подсчёт очков</title>

  <para>За каждую пару карт, собранных по масти по порядку, даётся одно очко.</para>
  <para>Максимальное количество очков: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегия</title>

  <para>Постарайтесь как можно больше держать хотя бы одну из стопок игрового поля пустой, чтобы было свободное пространство для перемещения карты.</para>
        </sect2>
</sect1>
