<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Athena">
<!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Αθηνά</title>

  <para>Συγγραφέας: Alan Horkan, με βάση το έργο του Jonathan Blandford</para>
  <!-- Also documented by Alan Horkan (2005)
  based on documentation by Rosann Yuen -->
  <sect2><title>Διάταξη</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Τύπος τράπουλας</entry>
	  <entry>Απλή τράπουλα</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Μάνα</entry>
	  <entry>Η στοίβα πάνω αριστερά. Όταν ολοκληρωθεί η μοιρασιά, τα υπόλοιπα φύλλα τοποθετούνται εδώ. Τα φύλλα της μάνας ανοίγουν ένα ένα και τοποθετούνται στο σωρό. Ο παίκτης δικαιούται δύο επιπλέον μοιρασιές.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Σωρός</entry>
	  <entry>Προέρχονται από τη μάνα. Μπορείτε να παίξετε το πάνω φύλλο.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Βάσεις</entry>
	  <entry>Οι τέσσερις στοίβες πάνω δεξιά. Τα φύλλα τοποθετούνται ανά φυλή και σε αύξουσα σειρά, από τον Άσσο στο Ρήγα. Σε κάθε βάση, το πάνω φύλλο μπορεί να επιστρέψει στο ταμπλό.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ταμπλό</entry>
	  <entry>Εφτά στήλες και τέσσερις γραμμές. Τα χαρτιά της πρώτης γραμμής είναι κλειστά, της δεύτερης ανοιχτά, της τρίτης κλειστά και της τέταρτης και τελευταίας, ανοιχτά. Ουσιαστικά η Αθηνά έχει τους ίδιους κανόνες με το Κλόνταϊκ (κλασική πασιέντζα του εφτά), αν εξαιρεθεί η αρχική διάταξη των φύλλων. Τα φύλλα στο ταμπλό τοποθετούνται με φθίνουσα σειρά και σε εναλλασσόμενο χρώμα. Μπορείτε να μετακινείτε ομάδες φύλλων. Αν μία στήλη είναι κενή, μπορείτε να τοποθετήσετε μόνο Ρήγα ή ομάδα φύλλων που ξεκινάει με Ρήγα.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
  </sect2>
  <sect2><title>Στόχος</title>
  <para>Μετακίνηση όλων των φύλλων στις βάσεις</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Κανόνες</title>
  <para>Μπορείτε να τοποθετείτε φύλλα στο ταμπλό με φθίνουσα σειρά και σε εναλλασσόμενο χρώμα. Μπορείτε να μετακινείτε ομάδες φύλλων. Αν μία στήλη είναι κενή, μπορείτε να τοποθετήσετε μόνο Ρήγα ή ομάδα φύλλων που ξεκινάει με Ρήγα.</para>
  <para>Τα φύλλα της μάνας μοιράζονται ένα ένα και τοποθετούνται στο σωρό. Μπορείτε να παίζετε το πάνω φύλλο στο σωρό. Αν η μάνα αδειάσει, τα φύλλα του σωρού τοποθετούνται και πάλι στη μάνα, χωρίς να αλλάξει η σειρά. Συνολικά επιτρέπονται τρεις μοιρασιές.</para>
  <para>Στις βάσεις τα φύλλα μπαίνουν ανά φυλή και σε αύξουσα σειρά από τον Άσσο στο Ρήγα. Τα φύλλα στις βάσεις δε βγαίνουν από το παιχνίδι. Αν κάνετε διπλό κλικ σε ένα φύλλο, το φύλλο αυτό θα ανέβει στις βάσεις, εφόσον επιτρέπεται η κίνηση.</para>

<!-- TODO 
  <sect2><title>Options</title>
  <para>
    Three card deals: If checked, the Stock will deal three each time.
    Otherwise, the Stock will deal singly into the Waste.
  </para>
  <para>
    King Only: If checked empty space may be filled with Kings or 
    groups of cards starting with a King only.  
  </para>
-->
  </sect2>
  <sect2><title>Βαθμολογία</title>
  <para>Κάθε φύλλο που τοποθετείται στις βάσεις αντιστοιχεί σε 1 βαθμό.</para>
  <para>Μέγιστη δυνατή βαθμολογία: 52</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Στρατηγική</title>
  <para>Μην εγκαταλείπετε εύκολα! Αν κινδυνεύετε να χάσετε, δοκιμάστε όλες τις πιθανές κινήσεις με τη σειρά. Ορισμένες φορές μπορείτε να χρησιμοποιήσετε φύλλα από τις βάσεις σε συνδυασμό με την αναδιάταξη φύλλων στο ταμπλό για να αποκαλύψετε επιπλέον κλειστά φύλλα.</para>
  </sect2>
</sect1>
