<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Backbone"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Vincent Povirk</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Vincent</firstname>
      <surname>Povirk</surname>
    </author>
    <address><email>madewokherd@gmail.com</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Ραχοκοκαλιά</title>

  <para>Συγγραφέας: Vincent Povirk</para>

          <sect2><title>Διάταξη</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Τύπος τράπουλας</entry>
	  <entry>Δύο τράπουλες</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Μάνα</entry>
	  <entry>Η στοίβα κάτω από τις βάσεις, αριστερά. Αφού μοιραστούν φύλλα στο ταμπλό και τη ρεζέρβα, τα υπόλοιπα φύλλα τοποθετούνται στη μάνα. Τα φύλλα της μάνας ανοίγουν ένα ένα και τοποθετούνται στο σωρό. Ο παίκτης δικαιούται μία επιπλέον μοιρασιά.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Σωρός</entry>
	  <entry>Η στοίβα δεξιά της μάνας. Τα φύλλα στο σωρό προέρχονται από τη μάνα. Μπορείτε να παίξετε το πάνω φύλλο.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Βάσεις</entry>
	  <entry>Οι οχτώ στοίβες πάνω δεξιά. Τα φύλλα τοποθετούνται ανά φυλή και σε αύξουσα σειρά, από τον Άσσο στο Ρήγα.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ρεζέρβα</entry>
	  <entry>Δύο στήλες με εννέα φύλλα η καθεμία και ένα φύλλο ανάμεσα στις δύο στήλες. Τα ελεύθερα φύλλα μπορούν να τοποθετηθούν οπουδήποτε, αλλά όχι σε κενές θέσεις του ταμπλό.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ταμπλό</entry>
	  <entry>Οχτώ στοίβες, τέσσερις σε κάθε πλευρά της ρεζέρβας. Στην αρχή της παρτίδας μοιράζεται ένα φύλλο σε κάθε στοίβα. Στο ταμπλό μπορείτε να τοποθετείτε φύλλα ανά φυλή και σε φθίνουσα σειρά. Αν μία στήλη είναι κενή, μπορείτε να τοποθετήσετε όποιο φύλλο θέλετε. Μπορείτε να μετακινείτε μόνο ένα φύλλο κάθε φορά.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Στόχος</title>

  <para>Μετακίνηση όλων των φύλλων στις βάσεις</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Κανόνες</title>

  <para>Στο ταμπλό μπορείτε να τοποθετείτε φύλλα ανά φυλή και σε φθίνουσα σειρά. Μπορείτε να μετακινείτε μόνο ένα φύλλο κάθε φορά. Αν μία στήλη είναι κενή, μπορείτε να τοποθετήσετε όποιο φύλλο θέλετε, εκτός από τα φύλλα της ρεζέρβας.</para>
  <para>Τα φύλλα της μάνας ανοίγουν ένα ένα και τοποθετούνται στο σωρό. Μπορείτε να παίζετε το πάνω φύλλο του σωρού. Αν η μάνα αδειάσει, τα φύλλα του σωρού τοποθετούνται και πάλι στη μάνα, χωρίς να αλλάξει η σειρά. Συνολικά επιτρέπονται δύο μοιρασιές.</para>
  <para>Στις βάσεις τα φύλλα μπαίνουν ανά φυλή και σε αύξουσα σειρά, από τον Άσσο στο Ρήγα. Τα φύλλα που τοποθετούνται στις βάσεις βγαίνουν από το παιχνίδι. Αν κάνετε διπλό κλικ σε ένα φύλλο, το φύλλο θα ανέβει στις βάσεις, εφόσον επιτρέπεται η κίνηση.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Βαθμολογία</title>

  <para>Κάθε φύλλο που τοποθετείται στις βάσεις αντιστοιχεί σε 1 βαθμό.</para>
  <para>Μέγιστη δυνατή βαθμολογία: 104</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Στρατηγική</title>

  <para>Αν υπάρχουν κενές θέσεις στο ταμπλό, μπορείτε να τις εκμεταλλευτείτε για να μετακινήσετε στοίβες πολλαπλών φύλλων. Προσοχή, αν υπάρχουν Ρήγες στη ρεζέρβα, ο μόνος τρόπος να τους απομακρύνετε είναι να τους τοποθετήσετε σε μία από τις βάσεις, πάνω από Ντάμα.</para>
        </sect2>
</sect1>
