<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Bristol">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Μπρίστολ</title>

  <para>Συγγραφέας: Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Διάταξη</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Τύπος τράπουλας</entry>
	  <entry>Απλή τράπουλα</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Μάνα</entry>
	  <entry>Η στοίβα πάνω αριστερά. Όταν ολοκληρωθεί η μοιρασιά, τα υπόλοιπα φύλλα τοποθετούνται εδώ. Αν τελειώσουν τα φύλλα της μάνας, δεν μπορεί να γίνει νέα μοιρασιά.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ρεζέρβα</entry>
	  <entry>Οι τρεις στοίβες δεξιά της μάνας. Κάθε φορά που κάνετε κλικ στη μάνα μοιράζεται από ένα φύλλο στις ρεζέρβες.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Βάσεις</entry>
	  <entry>Οι τέσσερις στοίβες πάνω δεξιά. Τα φύλλα στις βάσεις τοποθετούνται σε αύξουσα σειρά ανεξαρτήτως φυλής.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ταμπλό</entry>
	  <entry>Οχτώ στοίβες με τρία ανοιχτά φύλλα η καθεμία.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Στόχος</title>

  <para>Μετακίνηση όλων των φύλλων στις βάσεις</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Κανόνες</title>

  <para>Τα φύλλα στο ταμπλό τοποθετούνται σε φθίνουσα σειρά ανεξαρτήτως φυλής. Επιτρέπεται η μετακίνηση ενός μόνο φύλλου κάθε φορά. Οι άδειες στοίβες του ταμπλό δεν μπορούν να ξαναγεμίσουν.</para>
  <para>Σε κάθε μοιρασιά η μάνα μοιράζει από ένα φύλλο σε καθεμιά από τις τρεις στοίβες της ρεζέρβας. Μπορείτε να παίζετε το πάνω φύλλο κάθε ρεζέρβας. Αν μια στοίβα της ρεζέρβας αδειάσει, μπορεί να συμπληρωθεί μόνο με την επόμενη μοιρασιά από τη μάνα.</para>
  <para>Τα φύλλα τοποθετούνται στις βάσεις ανεξαρτήτως φυλής και με αύξουσα σειρά, από τον Άσσο στο Ρήγα. Τα φύλλα των βάσεων βγαίνουν από το παιχνίδι.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Βαθμολογία</title>

  <para>Κάθε φύλλο που τοποθετείται στις βάσεις αντιστοιχεί σε 1 βαθμό.</para>
  <para>Μέγιστη δυνατή βαθμολογία: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Στρατηγική</title>

  <para>Τα φύλλα δεν πρέπει να κοιτάνε ανάποδα. Άρα, το πρώτο σας μέλημα πρέπει να είναι τα φύλλα σε ανάποδη σειρά. Μετακινήστε όσο περισσότερα φύλλα μπορείτε από τις ρεζέρβες στο ταμπλό, γιατί οι Ρήγες είναι δύσκολο να μετακινηθούν.</para>
        </sect2>
</sect1>
