<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Camelot"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Κάμελοτ</title>

	<para>Συγγραφέας: Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Διάταξη</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Τύπος τράπουλας</entry>
		<entry>Απλή τράπουλα</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Μάνα</entry>
		<entry>Στην αρχή της παρτίδας όλα τα φύλλα τοποθετούνται στη μάνα. Η μάνα μοιράζει τα φύλλα ένα ένα και τα τοποθετεί στο σωρό. Αν τελειώσουν τα φύλλα της μάνας, δεν μπορεί να γίνει νέα μοιρασιά.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Σωρός</entry>
		<entry>Τα φύλλα προέρχονται από τη μάνα. Κάθε φύλλο που τοποθετείται στο σωρό πρέπει αμέσως να μετακινηθεί στο ταμπλό.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ταμπλό</entry>
		<entry>Ένα πλαίσιο 4Χ4. Κάθε θέση μπορεί να καλυφθεί από ένα μόνο φύλλο. Οι Ρήγες τοποθετούνται πάντα στις γωνίες. Οι Ντάμες στις δύο μεσαίες θέσεις τις πρώτης και της τελευταίας γραμμής. Οι Βαλέδες στις δύο μεσαίες θέσεις της πρώτης και της τελευταίας στήλης.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Στόχος</title>

	<para>Να απομακρυνθούν όλα τα φύλλα εκτός από τις φιγούρες (Βαλέδες, Ντάμες, Ρήγες). Έχετε κερδίσει, αν το ταμπλό σας μοιάζει με αυτό --</para>
	<screenshot>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="figures/camelot-goal.png" format="PNG"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Ο συνδυασμός που κερδίζει.</phrase>
			</textobject>
		</mediaobject>
	</screenshot>
	<para>-- και η μάνα και ο σωρός έχουν αδειάσει. Οι φυλές δεν παίζουν ρόλο.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Κανόνες</title>

	<para>Αυτό το παιχνίδι παίζεται σε δύο φάσεις. Θα πρέπει να εναλλάσσεστε από τη μία φάση στην άλλη μέχρι τη λήξη της παρτίδας. Ξεκινήστε με την πρώτη φάση μέχρι να γεμίσει το ταμπλό. Στη συνέχεια περάστε στη δεύτερη φάση. Σημειώστε ότι δεν επιτρέπεται να περάσετε στη δεύτερη φάση αν δεν έχει γεμίσει το ταμπλό. Επιστρέφετε στην πρώτη φάση όποτε θέλετε, αλλά θυμηθείτε ότι αν θέλετε να περάσετε ξανά στη δεύτερη φάση θα πρέπει να γεμίσετε και πάλι το ταμπλό. Εξαιρούνται οι περιπτώσεις όπου έχουν αδειάσει η μάνα και ο σωρός.</para>
	<para>Πρώτη φάση -- Κάντε κλικ στη μάνα για να τοποθετήσετε ένα φύλλο στην άδεια στοίβα του σωρού. Αν το φύλλο σας είναι:</para>
	<itemizedlist>
		<listitem>
			<para>Ρήγας: Τοποθετήστε τον σε μία από τις άδειες θέσεις στις γωνίες.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Ντάμα: Τοποθετήστε την σε μία από τις δύο μεσαίες θέσεις της πρώτης ή της τελευταίας γραμμής.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Βαλές: Τοποθετήστε τον σε μία από τις δύο μεσαίες θέσεις της αριστερής ή της δεξιάς στήλης.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Άλλο φύλλο: Τοποθετήστε το σε όποια κενή θέση επιθυμείτε.</para>
		</listitem>
	</itemizedlist>
	<para>Δεύτερη φάση -- Απομακρύνετε τα δεκάρια κάνοντας κλικ πάνω τους. Απομακρύνετε ζεύγη φύλλων με άθροισμα δέκα, σέρνοντας το ένα φύλλο πάνω στο ζευγάρι του.</para>
	<para>Χάνετε την παρτίδα αν δεν υπάρχουν άλλες κενές θέσεις για να τοποθετήσετε τη φιγούρα που έχετε στο χέρι σας. Επίσης, αν έχετε καλύψει όλο το ταμπλό, αλλά δεν υπάρχουν φύλλα που μπορείτε να απομακρύνετε.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Βαθμολογία</title>

	<para>Κάθε φύλλο που απομακρύνεται αντιστοιχεί σε 1 βαθμό.</para>
	<para>Μέγιστη δυνατή βαθμολογία: 40</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Στρατηγική</title>

	<para>Στο μέσο είστε πιο ασφαλείς. Κατά την πρώτη φάση του παιχνιδιού τοποθετείτε τα φύλλα πρώτα στο μέσο και μετά στις άκρες. Αν εντοπίσετε ένα πιθανό ζεύγος, τοποθετήστε το φύλλο στην άκρη. Έτσι, στη δεύτερη φάση θα μπορείτε και πάλι να απελευθερώσετε αυτή τη θέση.</para>
        </sect2>
</sect1>
