<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<chapter id="glossary" lang="el">
	<title>Γλωσσάρι</title>

	<para>Σημείωση συγγραφέα: Αυτοί οι ορισμοί δεν είναι δεσμευτικοί. Τα παιχνίδια διατηρούν το δικαίωμα να τροποποιούν τους ορισμούς για να κάνουν το παιχνίδι πιο ενδιαφέρον. Δείτε τους κανόνες του παιχνιδιού που σας ενδιαφέρει για εγκυρότερες πληροφορίες.</para>

	<variablelist>
		<varlistentry id="basecard"><term>Βασικό φύλλο</term>
			<listitem><para>Το πρώτο φύλλο που θα μοιραστεί σε μία βάση. Συνήθως, οι υπόλοιπες βάσεις θα πρέπει να ξεκινήσουν με φύλλο της ίδιας αξίας. Δείτε: Βάση</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbyaltcolor"><term>Τοποθέτηση ανά εναλλασσόμενο χρώμα</term>
			<listitem><para>Τοποθέτηση φύλλων, όπου ένα φύλλο επιτρέπεται να τοποθετηθεί μόνο πάνω σε φύλλο διαφορετικού χρώματος. Παράδειγμα: επιτρέπεται η τοποθέτηση ενός Καρό πάνω σε ένα Μπαστούνι, αλλά όχι και η τοποθέτηση του Καρό πάνω σε Κούπα.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbysuitbutown"><term>Τοποθέτηση μόνο σε διαφορετική φυλή</term>
			<listitem><para>Τοποθέτηση φύλλων, όπου ένα φύλλο επιτρέπεται να τοποθετηθεί πάνω σε φύλλο οποιασδήποτε φυλής εκτός από τη φυλή του αρχικού φύλλου. Παράδειγμα: επιτρέπεται η τοποθέτηση ενός Καρό πάνω σε μία Κούπα, αλλά όχι και η τοποθέτηση μιας Κούπας πάνω σε Κούπα.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbycolor"><term>Τοποθέτηση ανά χρώμα</term>
			<listitem><para>Τοποθέτηση φύλλων, όπου ένα φύλλο επιτρέπεται να τοποθετηθεί μόνο πάνω σε φύλλο του ίδιου χρώματος. Παράδειγμα: επιτρέπεται η τοποθέτηση ενός Καρό πάνω σε μία Κούπα, αλλά όχι και η τοποθέτηση του Καρό πάνω σε Μπαστούνι.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildregardlessofsuit"><term>Τοποθέτηση ανεξαρτήτως φυλής</term>
			<listitem><para>Τα πάντα επιτρέπονται.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbysuit"><term>Τοποθέτηση ανά φυλή</term>
			<listitem><para>Τοποθέτηση φύλλων, όπου ένα φύλλο επιτρέπεται να τοποθετηθεί μόνο πάνω σε φύλλο της ίδιας φυλής. Παράδειγμα: επιτρέπεται η τοποθέτηση ενός Μπαστουνιού πάνω σε Μπαστούνι, αλλά όχι και η τοποθέτηση του Μπαστουνιού πάνω σε Σπαθί.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="builddown"><term>Τοποθέτηση σε φθίνουσα σειρά</term>
			<listitem><para>Τοποθέτηση φύλλων, όπου ένα φύλλο μικρότερης αξίας επιτρέπεται να τοποθετηθεί μόνο πάνω σε φύλλο υψηλότερης αξίας. Συνήθως, η διαφορά στην αξία μεταξύ των δύο φύλλων είναι ένα. Παράδειγμα: επιτρέπεται η τοποθέτηση ενός δεκαριού πάνω σε ένα Βαλέ, αλλά όχι και η τοποθέτηση του δεκαριού πάνω σε εννιάρι.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="builddownbystar"><term>Τοποθέτηση σε φθίνουσα σειρά με διαφορά *</term>
			<listitem><para>Τοποθέτηση φύλλων ,όπου ένα φύλλο μικρότερης αξίας επιτρέπεται να τοποθετηθεί μόνο πάνω σε φύλλο με αξία υψηλότερη κατά *. Παράδειγμα: Αν το * είναι 2, επιτρέπεται η τοποθέτηση ενός δεκαριού πάνω σε μία Ντάμα, αλλά όχι και η τοποθέτηση του δεκαριού πάνω σε Βαλέ.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildup"><term>Τοποθέτηση σε αύξουσα σειρά</term>
			<listitem><para>Τοποθέτηση φύλλων, όπου ένα φύλλο υψηλότερης αξίας επιτρέπεται να τοποθετηθεί μόνο πάνω σε φύλλο μικρότερης αξίας. Συνήθως, η διαφορά στην αξία μεταξύ των δύο φύλλων είναι ένα. Παράδειγμα: επιτρέπεται η τοποθέτηση μιας Ντάμας πάνω σε ένα Βαλέ, αλλά όχι και η τοποθέτηση της Ντάμας πάνω σε Ρήγα.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildupbystar"><term>Τοποθέτηση σε αύξουσα σειρά με διαφορά *</term>
			<listitem><para>Τοποθέτηση φύλλων όπου ένα φύλλο υψηλότερης αξίας επιτρέπεται να τοποθετηθεί μόνο πάνω σε φύλλο με αξία μικρότερη κατά *. Παράδειγμα: Αν το * είναι 2, επιτρέπεται η τοποθέτηση ενός δεκαριού πάνω σε ένα οχτάρι, αλλά όχι και η τοποθέτηση του δεκαριού πάνω σε εννιάρι.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildupordown"><term>Τοποθέτηση σε αύξουσα ή φθίνουσα σειρά</term>
			<listitem><para>Τοποθέτηση φύλλων, όπου ένα φύλλο επιτρέπεται να τοποθετηθεί μόνο πάνω σε φύλλο αξίας υψηλότερης ή μικρότερης κατά ένα. Παράδειγμα: επιτρέπεται η τοποθέτηση ενός Βαλέ πάνω σε μία Ντάμα ή σε ένα δεκάρι, αλλά όχι και η τοποθέτηση της Ντάμας πάνω σε δεκάρι.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="building"><term>Τοποθέτηση</term>
			<listitem><para>Η δυνατότητα μετακίνησης ενός φύλλου (ή ομάδας φύλλων) πάνω σε ένα άλλο φύλλο. Από άποψη αξίας, μπορεί να επιτρέπεται η τοποθέτηση σε αύξουσα σειρά, σε φθίνουσα σειρά, καθώς και η τοποθέτηση σε αύξουσα/φθίνουσα σειρά με διαφορά *. Από άποψη φυλής και χρώματος, μπορεί να επιτρέπεται η τοποθέτηση ανά χρώμα, ανά φυλή, ανά εναλλασσόμενο χρώμα, η τοποθέτηση μόνο σε διαφορετική φυλή, και η τοποθέτηση ανεξαρτήτως φυλής. Σημειώστε ότι όλα τα παιχνίδια που προβλέπουν τοποθέτηση σε στοίβες ακολουθούν δύο από τους παραπάνω κανόνες, ένα για κάθε κατηγορία.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="deck"><term>Τράπουλα</term>
			<listitem><para>Τα χαρτιά που χρησιμοποιούνται. Τα περισσότερα παιχνίδια χρησιμοποιούν την απλή τράπουλα, αλλά ορισμένα χρησιμοποιούν δύο τράπουλες, τράπουλα με μπαλαντέρ ή τράπουλα με λιγότερα φύλλα.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="doubledeck"><term>Δύο τράπουλες</term>
			<listitem><para>Τράπουλα που περιλαμβάνει δύο απλές τράπουλες, δηλαδή 104 φύλλα στο σύνολο.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="foudation"><term>Βάσεις</term>
			<listitem><para>Συνήθως, αν ένα παιχνίδι περιλαμβάνει βάσεις, για να κερδίσετε το παιχνίδι θα πρέπει να τοποθετήσετε όλα τα φύλλα στην ή στις βάσεις.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="jokerdeck"><term>Τράπουλα με μπαλαντέρ</term>
			<listitem><para>Τράπουλα που περιλαμβάνει όλα τα φύλλα μιας απλής τράπουλας καθώς και δύο μπαλαντέρ, δηλαδή 54 φύλλα στο σύνολο.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="pile"><term>Στήλη/Στοίβα</term>
			<listitem><para>Οριοθετημένος χώρος όπου μπορούν να τοποθετηθούν φύλλα.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="rank"><term>Αξία</term>
			<listitem><para>Η τιμή του φύλλου. Συνήθως, η αξία των αριθμημένων φύλλων συμπίπτει με την αριθμητική τιμή τους. Οι Άσσοι άλλοτε είναι το χαρτί με τη μικρότερη αξία (1) και άλλοτε το χαρτί με τη μεγαλύτερη (14). Τα J, Q και Κ συνήθως έχουν αξία 11, 12 και 13, αντίστοιχα. Ωστόσο, σε ορισμένα παιχνίδια και τα τρία αυτά χαρτιά έχουν αξία 10. Σε αυτήν την περίπτωση, ο Άσσος μπορεί να αντιστοιχεί στο 11.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="reserve"><term>Ρεζέρβα</term>
			<listitem><para>Συνήθως, τα φύλλα της ρεζέρβας μπορούν να τοποθετηθούν οπουδήποτε, αλλά δεν μπορείτε να δημιουργείτε στήλες στη ρεζέρβα.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="slot"><term>Θέση</term>
			<listitem><para>Δείτε Στήλη/Στοίβα</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="standarddeck"><term>Απλή τράπουλα</term>
			<listitem><para>Μια τράπουλα για πόκερ, 52 φύλλων. Διαιρείται σε τέσσερις φυλές, με δεκατρία χαρτιά ανά φυλή. Κάθε φυλή περιλαμβάνει έναν Άσσο, τα φύλλα από το 2 ως το 10, ένα Βαλέ, μία Ντάμα και ένα Ρήγα. Συνήθως, οι φυλές είναι τα Σπαθιά, τα Μπαστούνια, οι Κούπες και τα Καρό. Ορισμένες φορές οι φυλές ομαδοποιούνται σε δύο χρώματα, συνήθως μαύρο και κόκκινο. Τα Σπαθιά και τα Μπαστούνια είναι μαύρα και οι Κούπες και τα Καρό κόκκινα. Το AisleRiot σας δίνει τη δυνατότητα να χρησιμοποιείτε διαφορετικές τράπουλες. Σε αυτήν την περίπτωση, τα νέα χρώματα και/ή οι νέες φυλές προσαρμόζονται στα παραπάνω.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="stock"><term>Μάνα</term>
			<listitem><para>Τα φύλλα της τράπουλας που απομένουν αφού γίνει η πρώτη μοιρασιά. Συνήθως, τα φύλλα αυτά παραμένουν κλειστά.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="suit"><term>Φυλή</term>
			<listitem><para>Σε μια απλή τράπουλα υπάρχουν τέσσερις διαφορετικές φυλές. Συνήθως, πρόκειται για τα Σπαθιά, τα Μπαστούνια, τις Κούπες και τα Καρό.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="tableau"><term>Ταμπλό</term>
			<listitem><para>Ο χώρος όπου παίζεται το παιχνίδι. Συνήθως, επιτρέπεται η τοποθέτηση νέων φύλλων για τη δημιουργία στηλών.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="waste"><term>Σωρός</term>
			<listitem><para>Μια στοίβα ανοιχτών φύλλων, που συνήθως βρίσκεται δίπλα από τη μάνα. Συνήθως, μπορείτε να παίξετε το πάνω φύλλο.</para></listitem>
		</varlistentry>
	</variablelist>
</chapter>
