<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Gaps"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Zach Keene</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Zach</firstname>
      <surname>Keene</surname>
    </author>
    <address><email>zjkeene@bellsouth.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Κενά</title>

  <para>Συγγραφέας: Zach Keen</para>

          <sect2><title>Διάταξη</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Τύπος τράπουλας</entry>
	  <entry>Απλή τράπουλα</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Μάνα</entry>
	  <entry>Μοιράζονται όλα τα φύλλα ανοιχτά, σχηματίζοντας τέσσερις γραμμές με 13 φύλλα η καθεμία. Στη συνέχεια απομακρύνονται όλοι οι Άσσοι, αφήνοντας τέσσερα κενά. Ο παίκτης δικαιούται δύο επιπλέον μοιρασιές.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Στόχος</title>

  <para>Να τοποθετήσετε όλα τα φύλλα στη σωστή αριθμητική σειρά, ξεκινώντας από το 2 και καταλήγοντας στο Ρήγα, χρησιμοποιώντας μία γραμμή για κάθε φυλή.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Κανόνες</title>

  <para>Αν υπάρχει κενό στην πρώτη στήλη (από αριστερά) μιας γραμμής, μπορεί να συμπληρωθεί από δυάρι οποιασδήποτε φυλής. Τα κενά στα δεξιά Ρήγα δεν επιτρέπεται να συμπληρωθούν. Τα κενά στα δεξιά οποιουδήποτε άλλου φύλλου μπορούν να συμπληρωθούν από το φύλλο της ίδιας φυλής που έχει αξία μεγαλύτερη κατά ένα.</para>
  <para>Τα φύλλα που μπαίνουν στη σωστή σειρά (γραμμή που ξεκινά με 2) δεν επιτρέπεται να μετακινηθούν.</para>
  <para>Αν δεν υπάρχουν άλλες κινήσεις (π.χ. επειδή όλα τα κενά βρίσκονται μετά από Ρήγες), μπορείτε να μοιράσετε εκ νέου τα φύλλα, κάνοντας διπλό κλικ σε οποιοδήποτε φύλλο. Δικαιούστε δύο επιπλέον μοιρασιές.</para>

            </sect2>
        <sect2><title>Επιλογές</title>

    <para>Τυχαία τοποθέτηση κενών μετά από νέα μοιρασιά: Σημειώστε αυτή την επιλογή αν επιθυμείτε να εμφανίζονται σε τυχαίες θέσεις τα κενά μετά από κάθε νέα μοιρασιά. Αν δεν είναι σημειωμένη η επιλογή, τότε τα κενά τοποθετούνται πάντα στα δεξιά των φύλλων που ήδη έχουν τοποθετηθεί στη σωστή σειρά σε κάθε γραμμή.</para>


          </sect2>
        <sect2><title>Βαθμολογία</title>

  <para>Κάθε φύλλο που έχει μπει στη σωστή σειρά (γραμμή που ξεκινά με 2) αντιστοιχεί σε ένα βαθμό.</para>
  <para>Μέγιστη δυνατή βαθμολογία: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Στρατηγική</title>

  <para>Αποφύγετε τις κινήσεις που δημιουργούν κενά μετά από Ρήγες.</para>
        </sect2>
</sect1>
