<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Hamilton">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2014</year>
      <holder>Timothy Goodwin</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Timothy</firstname>
      <surname>Goodwin</surname></author>
    <address><email>toby@flare.email</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Χάμιλτον</title>

  <para>Γράφτηκε από τον Τίμοθι Γκούντγουιν</para>

  <sect2><title>Διάταξη</title>

    <informaltable>
      <tgroup cols="2">
        <tbody>
          <row>
            <entry>Τύπος τράπουλας</entry>
            <entry>Απλή τράπουλα</entry>
          </row>
          <row>
            <entry>Μάνα</entry>
            <entry>Η στοίβα πάνω αριστερά. Η υπόλοιπη τράπουλα τοποθετείται εδώ μετά το μοίρασμα του πίνακα. Τα πρώτα τρία φύλλα μπορούν να αναποδογυριστούν ένα τη φορά στον επιλογέα. Μετά την επιλογή ενός αρχικού φύλλου, πατώντας τη μάνα μοιράζεται ένα φύλλο με την όψη προς τα πάνω για κάθε στοίβα στον πίνακα.</entry>
          </row>
          <row>
            <entry>Επιλογέας</entry>
            <entry>Πάνω αριστερά, δίπλα στη μάνα. Ενώ επιλέγεται το αρχικό φύλλο, πατώντας τη μάνα μοιράζεται η πάνω κάρτα με την επάνω όψη προς τον επιλογέα. Το φύλλο στον επιλογέα μπορεί να μετακινηθεί σε μια βάση. Ή αν ξαναπατηθεί η μάνα, γυρίζει με την όψη προς τα κάτω στο τέλος της μάνας και το επόμενο φύλλο μετακινείται στον επιλογέα.</entry>
          </row>
          <row>
            <entry>Βάσεις</entry>
            <entry>Οι τέσσερις στοίβες πάνω δεξιά. Για να αναπτυχθούν κατά φυλή από το επιλεγμένο αρχικό φύλλο προς τον βαλέ, έπειτα άσος προς το φύλλο με τιμή μικρότερη κατά ένα από την αρχική κάρτα.</entry>
          </row>
          <row>
            <entry>Ταμπλό</entry>
            <entry>Εφτά στοίβες. Μοιράστε ένα φύλλο με την όψη προς τα πάνω σε κάθε στοίβα. Ξεκινήστε τη δεύτερη σειρά στη δεύτερη στοίβα στον πίνακα και μοιράστε ένα φύλλο με την όψη προς τα πάνω σε κάθε στοίβα πλην της πρώτης. Επαναλάβετε, μέχρι να υπάρχουν επτά κάρτες στην τελευταία στοίβα. Ο πίνακας μπορεί να αναπτυχθεί προς τα κάτω κατά συμφωνία χρώματος. Οι ομάδες των καρτών κατά σειρά και κατά φυλή μπορούν να μετακινηθούν. Οι κενές στοίβες μπορούν να συμπληρωθούν από οποιοδήποτε φύλλο ή ομάδα φύλλων κατά σειρά και κατά φυλή.</entry>
          </row>
        </tbody>
      </tgroup>
    </informaltable>

  </sect2>

  <sect2><title>Στόχος</title>
    <para>Μετακίνηση όλων των φύλλων στις βάσεις</para>
  </sect2>

  <sect2><title>Κανόνες</title>
    <para>Για να ξεκινήσει το παιχνίδι, ένα φύλλο αναποδογυρίζεται από τη μάνα στον επιλογέα. Αυτό το φύλλο μπορεί να μετακινηθεί σε μια βάση, οπότε είναι το αρχικό φύλλο για αυτό το παιχνίδι. Αλλιώς, το φύλλο στον επιλογέα αντιστρέφεται με την όψη προς τα κάτω στο τέλος της μάνας και το επόμενο φύλλο αναποδογυρίζεται από τη μάνα στον επιλογέα. Αν δεν επιλεχθεί κανένα από τα τρία πρώτα φύλλα, το παιχνίδι τελειώνει. Διπλοπάτημα στον επιλογέα μετακινεί το φύλλο σε μια βάση.</para>
    <para>Τα φύλλα στον πίνακα αναπτύσσονται προς τα κάτω κατά χρώμα. Ένας ρήγας μπορεί να τοποθετηθεί σε έναν άσο (εκτός και το αρχικό φύλλο είναι άσος). Ομάδες καρτών που είναι με την ίδια φυλή μπορούν να μετακινηθούν. Μία κενή στοίβα στον πίνακα μπορεί να συμπληρωθεί με οποιοδήποτε φύλλο, ή με μια ομάδα φύλλων που είναι σε σειρά και της ίδιας φυλής, ή με μια ομάδα φύλλων που είναι στη σειρά και είναι όλα της ίδιας φυλής.</para>
    <para>Οι βάσεις τοποθετούνται κατά φυλή από την αρχική κάρτα προς τον ρήγα, έπειτα άσος. δύο και συνεχίζεται μέχρι ένα λιγότερο από το αρχικό φύλλο. Παραδείγματος χάρη, αν το αρχικό φύλλο είναι επτά, οι βάσεις δομούνται από το επτά προς τον ρήγα, από τον άσο προς το έξι. Τα φύλλα των βάσεων είναι ακόμα στο παιχνίδι.</para>
    <para>Μια ομάδα φύλλων που είναι σε σειρά και όλα της ίδιας φυλής μπορούν να μετακινηθούν σε μια βάση με μια κίνηση. Διπλοπατώντας μια στοίβα στον πίνακα θα μετακινήσει όλα τα πιθανά φύλλα από αυτή τη στοίβα στη βάση.</para>
  </sect2>

  <sect2><title>Βαθμολογία</title>
    <para>Κάθε φύλλο που απομακρύνεται αντιστοιχεί σε 1 βαθμό.</para>
    <para>Μέγιστη δυνατή βαθμολογία: 52</para>
  </sect2>

  <sect2><title>Στρατηγική</title>
    <para>Επιλέξτε συνετά. Αν δεν μπορείτε να μετακινήσετε στη βάση όλα τα ορατά φύλλα της αρχικής τιμής, είναι απίθανο να κερδίσετε. Μια κενή υποδοχή στον πίνακα είναι ανεκτίμητη.</para>
  </sect2>

  <sect2><title>Αφιέρωση</title>
    <para>Αυτό το παιχνίδι είναι αφιερωμένο και ονομάστηκε από τον πατέρα μου: Geoffrey Hamilton Goodwin (γεννημένος το 1937). Με δίδαξε πολλά παιχνίδια υπομονής (ή πασιέντζες)· και οι δυο θεωρούμε το Χάμιλτον ως το πιο ενδιαφέρον παιχνίδι μιας τράπουλας.</para>
  </sect2>

  <sect2><title>Παραπομπές</title>
    <para>Αυτό το παιχνίδι βρίσκεται με το όνομα <emphasis>Αγνή</emphasis> στο βιβλίο <emphasis>Παιχνίδια υπομονής</emphasis> από το <emphasis>Basil Dalton</emphasis>, Λονδίνο 1924.</para>
  </sect2>
</sect1>
