<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Maze"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2000</year>
			<holder>Telsa Gwynne</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Telsa</firstname>
			<surname>Gwynne</surname>
		</author>
		<address><email>telsa@linuxchix.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Δαίδαλος</title>

  <para>Συγγραφέας: Matthew Wilcox</para>

          <sect2><title>Διάταξη</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Τύπος τράπουλας</entry>
		<entry>48 φύλλα: Μία τράπουλα χωρίς τους Ρήγες</entry>
	</row>

	<row>
		<entry>Ταμπλό</entry>
		<entry>Πενήντα τέσσερις θέσεις σχηματίζουν έναν πίνακα με έξι γραμμές και εννέα στήλες. Μοιράζεται από ένα ανοιχτό φύλλο σε κάθε θέση του πίνακα, εκτός από τη δεξιότερη θέση της πρώτης και της δεύτερης γραμμής που μένουν κενές. Στη συνέχεια αφαιρούνται όλοι οι Ρήγες (που δεν συμμετέχουν στο παιχνίδι), έτσι ώστε τελικά να δημιουργούνται έξι κενά. Μπορείτε να μετακινήσετε οποιοδήποτε φύλλο στα αριστερά ενός φύλλου της ίδιας φυλής με αξία μεγαλύτερη κατά ένα, ή στα δεξιά ενός φύλλου της ίδιας φυλής με αξία μικρότερη κατά ένα. Οι Άσσοι μπορούν να τοποθετηθούν στα δεξιά Ντάμας, ή στη γωνία πάνω αριστερά. Οι Ντάμες μπορούν να τοποθετηθούν στα αριστερά Άσσου ή στη γωνία κάτω δεξιά.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Στόχος</title>

  <para>Να τοποθετήσετε όλα τα φύλλα ανά φυλή και στη σωστή αριθμητική σειρά, ξεκινώντας από έναν Άσσο στην πάνω αριστερή γωνία: από τον Άσσο μέχρι τη Ντάμα μιας φυλής, από τον Άσσο μέχρι τη Ντάμα της δεύτερης φυλής, και ούτω καθεξής.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Κανόνες</title>

  <para>Τα φύλλα μετακινούνται ένα ένα. Μπορείτε να μετακινήσετε οποιοδήποτε φύλλο στα αριστερά ενός φύλλου της ίδιας φυλής με αξία μεγαλύτερη κατά ένα, ή στα δεξιά ενός φύλλου της ίδιας φυλής με αξία μικρότερη κατά ένα. Οι Άσσοι μπορούν να τοποθετηθούν στα δεξιά Ντάμας, ή στη γωνία πάνω αριστερά. Οι Ντάμες μπορούν να τοποθετηθούν στα αριστερά Άσσου ή στη γωνία κάτω δεξιά.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Βαθμολογία</title>

  <para>Κάθε φύλλο που τοποθετείται δίπλα σε φύλλο της ίδιας φυλής και στη σωστή σειρά αντιστοιχεί σε ένα βαθμό.</para>
  <para>Μέγιστη δυνατή βαθμολογία: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Στρατηγική</title>

  <para>Δημιουργώντας πολλαπλές διαδοχικές κενές θέσεις, αποκτάτε τη δυνατότητα να σχηματίζετε μεγάλες ακολουθίες φύλλων. Προσέξτε μην παγιδευτείτε σε φαύλο κύκλο, και καταλήξετε να μετακινείτε το ίδιο φύλλο μεταξύ δύο θέσεων.</para>
        </sect2>
</sect1>
