<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Napoleons_Tomb"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2007</year>
			<holder>Kimmo Karlsson</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Kimmo</firstname>
			<surname>Karlsson</surname>
		</author>
		<address><email>kimmo.karlsson@gmail.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Τάφος του Ναπολέοντα</title>

  <para>Συγγραφέας: Kimmo Karlsson</para>

          <sect2><title>Διάταξη</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Τύπος τράπουλας</entry>
		<entry>Απλή τράπουλα</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Μάνα</entry>
		<entry>Η στοίβα πάνω αριστερά.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Σωρός</entry>
		<entry>Δίπλα στη μάνα.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ταμπλό</entry>
		<entry>Πίνακας τρία επί τρία, με όλα τα φύλλα ανοιχτά.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Βάσεις</entry>
		<entry>Η στοίβα στο κέντρο του πίνακα, όπου τα φύλλα τοποθετούνται σε φθίνουσα σειρά, και οι τέσσερις στοίβες στις γωνίες, όπου τα φύλλα τοποθετούνται σε αύξουσα σειρά. Τα φύλλα στις βάσεις τοποθετούνται ανεξαρτήτως φυλής.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ρεζέρβες</entry>
		<entry>Οι τέσσερις στοίβες του πίνακα που δεν είναι βάσεις. Κάθε ρεζέρβα επιτρέπεται να περιέχει ένα μόνο φύλλο.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Στόχος</title>

  <para>Μετακίνηση όλων των φύλλων με αξία 6 ή μικρότερη στην κεντρική στοίβα, και των φύλλων με αξία 7 ή μεγαλύτερη στις γωνίες.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Κανόνες</title>

  <para>Τα φύλλα της μάνας ανοίγουν ένα ένα και τοποθετούνται στο σωρό. Από εκεί μπορείτε να τα μεταφέρετε στο ταμπλό. Τα φύλλα που τοποθετούνται στις βάσεις βγαίνουν από το παιχνίδι. Σε κάθε μία από τις γωνίες πρέπει να τοποθετηθεί πρώτο ένα 7, και να ακολουθήσουν φύλλα σε αύξουσα σειρά μέχρι το Ρήγα. Στην κεντρική στοίβα πρέπει να τοποθετηθεί πρώτο ένα 6, και να ακολουθήσουν φύλλα σε φθίνουσα σειρά μέχρι τον Άσσο. Μετά τον Άσσο τοποθετείται νέο 6 και ακολουθείται η ίδια διαδικασία. Η φυλή των χαρτιών δεν παίζει ρόλο.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Επιλογές</title>

  <para>Άνοιγμα φύλλων ανά τρία: Αν τα φύλλα της μάνας ανοίγουν ανά τρία, επιτρέπονται συνολικά τρεις μοιρασιές.</para>
  <para>Αυτόματες κινήσεις: Αν έχει ενεργοποιηθεί η επιλογή, τα κατάλληλα φύλλα τοποθετούνται στις βάσεις αυτόματα.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Βαθμολογία</title>

  <para>Κάθε φύλλο που τοποθετείται στις βάσεις αντιστοιχεί σε 1 βαθμό.</para>

  <para>Μέγιστη δυνατή βαθμολογία: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Στρατηγική</title>

  <para>Θυμηθείτε να βάζετε φύλλα στις ρεζέρβες. Δεν είναι εύκολο να μεταφέρετε το Ναπολέοντα στον τάφο του, αλλά μην εγκαταλείπετε την προσπάθεια.</para>
        </sect2>
</sect1>
