<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Pileon"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Nick Lamb</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Nick</firstname>
			<surname>Lamb</surname>
		</author>
		<address><email>njl195@zepler.org.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Στοίβαγμα</title>

	<para>Συγγραφέας: Nick Lamb</para>

	        <sect2><title>Διάταξη</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Τύπος τράπουλας</entry>
		<entry>Απλή τράπουλα</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ταμπλό</entry>
		<entry>Δεκαπέντε στοίβες, τέσσερις ανά γραμμή. Σε κάθε μία από τις πρώτες δεκατρείς στοίβες μοιράζονται τέσσερα ανοιχτά φύλλα. Οι δύο τελευταίες μένουν κενές. Σε κάθε στοίβα επιτρέπεται να υπάρχουν από μηδέν έως τέσσερα φύλλα.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Στόχος</title>

	<para>Ταξινομήστε τα φύλλα έτσι ώστε κάθε στοίβα να περιέχει από τέσσερα φύλλα με την ίδια αξία. Δύο στοίβες παραμένουν κενές, αλλά δεν έχει σημασία ποιες θα είναι αυτές.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Κανόνες</title>

	<para>Μπορείτε να τοποθετείτε φύλλα πάνω σε φύλλο ή φύλλα της ίδιας αξίας, αρκεί τα φύλλα κάθε στοίβας να μην υπερβαίνουν τα τέσσερα. Μπορείτε να μετακινείτε ομάδες φύλλων με την ίδια αξία, αλλά δε βοηθάει σε κάτι (πέρα από την εξοικονόμηση κλικ). Οι άδειες στοίβες μπορούν να συμπληρωθούν από οποιοδήποτε φύλλο ή ομάδα φύλλων της ίδιας αξίας.</para>
	<para>Από τη στιγμή που μια στοίβα αποκτά τέσσερα φύλλα της ίδιας αξίας 'κλειδώνει' και το πάνω φύλλο τοποθετείται κλειστό για να υποδηλώσει ότι η στοίβα έχει ολοκληρωθεί. Τα φύλλα αυτά βγαίνουν από το παιχνίδι, αν και η παραμονή τους δεν θα βοηθούσε σε κάτι.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Βαθμολογία</title>

	<para>Κάθε στοίβα που 'κλειδώνει' αντιστοιχεί σε 4 βαθμούς, έναν για κάθε φύλλο.</para>
	<para>Μέγιστη δυνατή βαθμολογία: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Στρατηγική</title>

	<para>Αν μπορείτε, προσπαθήστε να διατηρείτε συνεχώς μία στοίβα κενή. Μη δημιουργείτε στοίβες όπου τρία όμοια φύλλα βρίσκονται πάνω από ένα διαφορετικό, ειδικά αν το διαφορετικό φύλλο δεν είναι το κάτω φύλλο και σε άλλη στοίβα.</para>
        </sect2>
</sect1>
