<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Plait"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>W. Borgert</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>W.</firstname>
			<surname>Borgert</surname>
		</author>
		<address><email>debacle@debian.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Κοτσίδα</title>

	<para>Συγγραφέας: W. Borgert</para>

	        <sect2><title>Διάταξη</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Τύπος τράπουλας</entry>
		<entry>Δύο τράπουλες</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Μάνα</entry>
		<entry>Η στοίβα της τρίτης στήλης από δεξιά. Ο παίκτης δικαιούται δύο επιπλέον μοιρασιές.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Σωρός</entry>
		<entry>Η στοίβα της τέταρτης στήλης από δεξιά, αριστερά από τη μάνα.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Βάσεις</entry>
		<entry>Οι οχτώ στοίβες στις δύο πρώτες στήλες από δεξιά. Στην αρχή της παρτίδας μοιράζεται ένα φύλλο, το βασικό, στην πρώτη βάση. Το πρώτο φύλλο στις υπόλοιπες βάσεις θα πρέπει να έχει την ίδια αξία με το βασικό.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Κοτσίδα</entry>
		<entry>Η ομάδα φύλλων στο μέσο του πίνακα, που περιέχει 20 φύλλα. Μπορείτε να μετακινείτε μόνο το πάνω φύλλο.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Άκρα</entry>
		<entry>Οι τέσσερις θέσεις που καταλαμβάνουν την πάνω και την κάτω γραμμή αριστερά και δεξιά της κοτσίδας. Οι θέσεις που αδειάζουν συμπληρώνονται αυτόματα από την κοτσίδα.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ταμπλό</entry>
		<entry>Οι οχτώ θέσεις που καταλαμβάνουν τις μεσαίες γραμμές αριστερά και δεξιά της κοτσίδας, ανάμεσα στα άκρα. Μπορούν να περιέχουν από ένα φύλλο η καθεμία.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Στόχος</title>

	<para>Μετακίνηση όλων των φύλλων στις βάσεις.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Κανόνες</title>

	<para>Και οι οχτώ βάσεις πρέπει να ξεκινούν με φύλλο της ίδιας αξίας. Αρχικά, θα πρέπει να επιλέξετε αν τα φύλλα θα πρέπει να τοποθετούνται στις βάσεις με φθίνουσα ή αύξουσα σειρά. Στις βάσεις μπορείτε να τοποθετείτε φύλλα από την κοτσίδα, τα άκρα, το ταμπλό και το σωρό.</para>
	<para>Χάνετε το παιχνίδι αν αδειάσει η μάνα και δεν υπάρχουν άλλα φύλλα που να μπορούν να μετακινηθούν στις βάσεις.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Βαθμολογία</title>

	<para>Χωρίς βαθμολογία. Κερδίζετε ή χάνετε.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Στρατηγική</title>

	<para>Επειδή τα φύλλα της κοτσίδας είναι δύσκολο να ελευθερωθούν, πρέπει να είναι τα πρώτα που θα χρησιμοποιείτε. Η δεύτερή σας επιλογή θα πρέπει να είναι τα φύλλα του ταμπλό, καθώς στις θέσεις που αδειάζουν μπορείτε να αποθηκεύετε προσωρινά κάποια φύλλα.</para>
        </sect2>
</sect1>
