<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Royal_East"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Βασιλική ανατολική</title>

  <para>Συγγραφέας: Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Διάταξη</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Τύπος τράπουλας</entry>
	  <entry>Απλή τράπουλα</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Μάνα</entry>
	  <entry>Η στοίβα πάνω αριστερά. Αφού μοιραστούν φύλλα στο ταμπλό, τα υπόλοιπα φύλλα τοποθετούνται στη μάνα. Τα φύλλα της μάνας ανοίγουν ένα ένα και τοποθετούνται στο σωρό. Αν τελειώσουν τα φύλλα της μάνας, δεν μπορεί να γίνει νέα μοιρασιά.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Σωρός</entry>
	  <entry>Προέρχονται από τη μάνα. Μπορείτε να παίξετε το πάνω φύλλο.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Βάσεις</entry>
	  <entry>Οι τέσσερις στοίβες στις γωνίες του πίνακα. Στην αρχή της παρτίδας μοιράζεται ένα φύλλο, το βασικό, στην πρώτη βάση. Το πρώτο φύλλο στις υπόλοιπες βάσεις θα πρέπει να έχει την ίδια αξία με το βασικό. Τα φύλλα τοποθετούνται ανά φυλή και σε αύξουσα σειρά. Αν χρειάζεται, οι Άσσοι ακολουθούν τους Ρήγες.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ταμπλό</entry>
	  <entry>Οι στοίβες του πίνακα που σχηματίζουν έναν σταυρό. Σε κάθε στοίβα του ταμπλό μοιράζεται από ένα ανοιχτό φύλλο.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Στόχος</title>

  <para>Μετακίνηση όλων των φύλλων στις βάσεις</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Κανόνες</title>

  <para>Μπορείτε να τοποθετείτε φύλλα στο ταμπλό με φθίνουσα σειρά και ανεξαρτήτως φυλής. Οι Ρήγες μπορούν να τοποθετούνται πάνω σε Άσσους. Μπορείτε να μετακινείτε μόνο ένα φύλλο κάθε φορά. Αν μια στοίβα του ταμπλό αδειάσει, μπορείτε να καλύψετε το κενό με οποιοδήποτε φύλλο από το σωρό ή από το ταμπλό.</para>
  <para>Το πρώτο φύλλο κάθε βάσης θα πρέπει να έχει την ίδια αξία με το βασικό. Τα φύλλα τοποθετούνται ανά φυλή και σε αύξουσα σειρά. Αν χρειάζεται, οι Άσσοι ακολουθούν τους Ρήγες. Τα φύλλα των βάσεων βγαίνουν από το παιχνίδι.</para>
  <para>Τα φύλλα της μάνας ανοίγουν ένα ένα και τοποθετούνται στο σωρό. Μπορείτε να παίζετε το πάνω φύλλο του σωρού. Αν τελειώσουν τα φύλλα της μάνας, δεν μπορεί να γίνει νέα μοιρασιά.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Βαθμολογία</title>

  <para>Κάθε φύλλο που τοποθετείται στις βάσεις αντιστοιχεί σε 1 βαθμό.</para>
  <para>Μέγιστη δυνατή βαθμολογία: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Στρατηγική</title>

  <para>Οι κρυμμένοι θησαυροί είναι πολύτιμοι, αρκεί να γνωρίζετε που βρίσκονται. Προσπαθήστε να θυμάστε ποια φύλλα βρίσκονται σε κάθε στοίβα. Οι πληροφορίες θα σας χρειαστούν.</para>
        </sect2>
</sect1>
