<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Wall"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2015</year>
			<holder>Otto Wallenius, Markus Tuhkanen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Otto</firstname>
			<surname>Wallenius</surname>
		</author>
		<address><email>owalleni@gmail.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Τοίχος</title>

	<sect2><title>Διάταξη</title>

	    <informaltable>
		    <tgroup cols="2">
			    <tbody>
	          <row>
		          <entry>Τύπος τράπουλας</entry>
		          <entry>Τυπική διπλή τράπουλα</entry>
	          </row>
	          <row>
		          <entry>Μάνα</entry>
		          <entry>Κάτω αριστερή στοίβα 39 φύλλων. Τα φύλλα αναποδογυρίζονται τρία τη φορά στο σωρό.</entry>
	          </row>
	          <row>
		          <entry>Σωρός</entry>
		          <entry>Οι τρεις τέρμα δεξιά στοίβες στην κάτω γραμμή. Για να ληφθούν από τη μάνα μία τη φορά.</entry>
	          </row>
	          <row>
		          <entry>Ταμπλό</entry>
		          <entry>Τοίχος, θέση χαμηλής άμυνας, θέση υψηλής άμυνας και θρόνος.</entry>
	          </row>
	          <row>
		          <entry>Τοίχος</entry>
		          <entry>45 φύλλα σε έξι γραμμές.</entry>
	          </row>
	          <row>
		          <entry>Θέση χαμηλής άμυνας</entry>
		          <entry>Τέσσερις στοίβες των τριών φύλλων, τοποθετημένες με την όψη προς τα κάτω αρχικά.</entry>
	          </row>
	          <row>
		          <entry>Θέση υψηλής άμυνας</entry>
		          <entry>Τρεις στοίβες από δύο φύλλα.</entry>
	          </row>
	          <row>
		          <entry>Θρόνος</entry>
		          <entry>Μια στοίβα με δύο ρηγάδες μπαστούνι.</entry>
	          </row>
			    </tbody>
		    </tgroup>
	    </informaltable>
    </sect2>
    
    <sect2><title>Στόχος</title>
        <para>Αφαίρεση των δύο ρηγάδων από τον θρόνο.</para>
    </sect2>
    
    <sect2><title>Κανόνες</title>

	    <para>Ξεκινάτε από το τέλος του τοίχου και προσπαθείτε να ανεβείτε στον θρόνο αφαιρώντας φύλλα στο δρόμο. Μπορείτε να αφαιρέσετε φύλλα επιτιθέμενοι σε αυτά με φύλλα του σωρού που μοιράζονται τρία τη φορά από τη μάνα. Αν η μάνα τελειώσει και δεν μπορείτε να αφαιρέσετε τους ρηγάδες στον θρόνο με τα υπολειπόμενα φύλλα στο σωρό, το παιχνίδι έχει χαθεί.</para>
	    <para>Τα φύλλα σωρού που χρησιμοποιούνται στις επιθέσεις λέγονται <emphasis>φύλλα επίθεσης</emphasis>. Μια επίθεση σε οποιοδήποτε φύλλο ή στοίβα πετυχαίνει αν το <emphasis>υγεία</emphasis> των φύλλων της επίθεσης υπερβαίνει την υγεία του φύλλου ή της στοίβας που δέχεται την επίθεση. Η υγεία υπολογίζεται ως άθροισμα των τιμών φύλλου όπως εξηγείται παρακάτω. Μια πετυχημένη επίθεση αφαιρεί και τα φύλλα που δέχονται την επίθεση και τις κάρτες της επίθεσης.</para>
	    
	    <sect3><title>Σειρά των αφαιρούμενων φύλλων</title>
	    <para>Ο βασικός κανόνας είναι η αφαίρεση φύλλων αμέσως πάνω από και δίπλα στις ήδη κενές υποδοχές του πίνακα.</para>
            <variablelist>
            <varlistentry><term>Τοίχος</term>
              <listitem>
                <para>Από την αρχή όλα τα φύλλα στην κάτω γραμμή του τοίχου μπορούν να αφαιρεθούν. Επιπλέον, μπορείτε να αφαιρέσετε οποιοδήποτε φύλλο αν ένα φύλλο που καλύπτει την κάτω αριστερή ή δεξιά γωνία έχει αφαιρεθεί ή αν ένα φύλλο στην ίδια (οριζόντια) γραμμή δίπλα του έχει αφαιρεθεί.</para>
              </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry><term>Θέση χαμηλής άμυνας</term>
              <listitem>
                <para>Μια στοίβα μπορεί να αφαιρεθεί όταν ένα από τα δύο φύλλα στον τοίχο αμέσως από κάτω έχει αφαιρεθεί ή αν μια στοίβα δίπλα του στη θέση χαμηλής άμυνας έχει αφαιρεθεί.</para>
              </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry><term>Θέση υψηλής άμυνας</term>
              <listitem>
                <para>Μια στοίβα μπορεί να αφαιρεθεί μόλις η πλησιέστερη στοίβα προς την κάτω αριστερή γωνία ή η πλησιέστερη στοίβα προς την κάτω δεξιά γωνία στη θέση χαμηλής άμυνας έχει αφαιρεθεί, ή αν μια στοίβα δίπλα της στη θέση υψηλής άμυνας έχει αφαιρεθεί.</para>
              </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry><term>Θρόνος</term>
              <listitem>
                <para>Μπορεί να αφαιρεθεί όταν όλες οι στοίβες στη θέση υψηλής άμυνας έχουν αφαιρεθεί.</para>
              </listitem>
            </varlistentry>
          </variablelist>            
        </sect3>
	    
	    <sect3><title>Υγεία</title>
	        <para>Για τα φύλλα της επίθεσης, υγεία είναι το άθροισμα των τιμών των φύλλων.</para>
            <para>Για τα περισσότερα φύλλα τοίχου, υγεία είναι το άθροισμα των τιμών του φύλλου και τον φύλλων που ακουμπούν τις πάνω αριστερές και δεξιές γωνίες. Για τα φύλλα στην πάνω γραμμή του τοίχου, υγεία είναι απλά η τιμή του φύλλου. Για τα φύλλα στην αριστερή και δεξιά άκρη του τοίχου, υγεία είναι το άθροισμα των τιμών του φύλλου, του μοναδικού φύλλου που ακουμπά την πάνω γωνία και του φύλλου που είναι αμέσως από πάνω του.</para>
            <para>Για τις στοίβες στη θέση χαμηλής άμυνας, στη θέση υψηλής άμυνας και τον θρόνο, μια πλήρης στοίβα πρέπει να αφαιρεθεί μονομιάς. Η υγεία μιας στοίβας είναι το άθροισμα των τιμών των καρτών σε αυτήν τη στοίβα.</para>
            <para>Ο άσος είναι χαμηλός.</para>
	    </sect3>
	
	    <sect3><title>Επίθεση</title>
	        <para>Μπορείτε να επιτεθείτε με οποιονδήποτε συνδυασμό φύλλων σωρού στοιβάζοντας τα και μεταφέροντας τη στοίβα στο φύλλο που θέλετε να επιτεθείτε. Πατώντας ένα φύλλο πίνακα επιτίθεται το πατημένο φύλλο με όλα τα φύλλα του σωρού. Νέα φύλλα μπορούν να μοιραστούν από τη μάνα στον σωρό οποτεδήποτε. Το μοίρασμα νέων φύλλων απορρίπτει τα φύλλα που ήταν πριν στο σωρό.</para>
            <para>Οι στοίβες στη θέση χαμηλής άμυνας συμπεριφέρονται διαφορετικά από άλλες. Η πρώτη επίθεση σε οποιαδήποτε από αυτές τις στοίβες αναστρέφει τα φύλλα στη στοίβα με την όψη προς τα πάνω και αφαιρεί τα φύλλα της επίθεσης. Αν αυτή η πρώτη επίθεση πετύχει, η στοίβα αφαιρείται κανονικά. Αν η επίθεση αποτύχει, οι επόμενες αποτυχημένες επιθέσεις σε αυτήν τη στοίβα δεν προκαλούν την αφαίρεση των καρτών επίθεσης.</para>
        </sect3>
        
        <sect3><title>Άλλοι κανόνες</title>
            <para>Το διπλοπάτημα ενός φύλλου του πίνακα είναι μια συντόμευση ενέργειας. Έχει το ίδιο αποτέλεσμα με το πάτημα (δείτε επίθεση) και επιπλέον προκαλεί το μοίρασμα των νέων φύλλων από τη μάνα στο σωρό ανεξάρτητα από το αν η επίθεση ήταν πετυχημένη ή όχι.</para>
        </sect3>
	</sect2>
	
    <sect2><title>Βαθμολογία</title>

	    <para>Κάθε πετυχημένη επίθεση κερδίζει την υγεία του προσβεβλημένου φύλλου ή στοίβας.</para>

	</sect2>
    <sect2><title>Στρατηγική</title>

	    <para>Είναι καλύτερο να μετακινηθείτε όσο πιο άμεσα μπορείτε προς τα πάνω. Προσπαθήστε να βρείτε μια εύκολη διαδρομή μέσα από τον τοίχο πριν να ξεκινήσετε.</para>
	    <para>Προσπαθήστε να μην σπαταλάτε φύλλα, αλλά να κάνετε όσες περισσότερες επιθέσεις μπορείτε πριν το μοίρασμα νέων φύλλων.</para>
	    <para>Όταν προσπαθείτε να αφαιρέσετε μια στοίβα σε θέση χαμηλής άμυνας, είναι συχνά καλή ιδέα να αναποδογυρίσετε πρώτα τα φύλλα με επίθεση σε αυτά με ένα φύλλο χαμηλής τιμής και μετά να αποφασίσετε αν θα προσπαθήσετε από εκεί ή από κάποια άλλη στοίβα σε θέση χαμηλής άμυνας. Σημειώστε ότι η προσδοκία υγείας μιας στοίβας σε θέση χαμηλής άμυνας είναι λίγο μικρότερη από 21.</para>
    </sect2>
</sect1>
