<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Agnes"><!--<sect1info>
  	<copyright>
  	 <year>2001</year>
  	 <holder>Rosanna Yuen</holder>
  	</copyright>
  	<author>
  	 <firstname>Rosanna</firstname>
  	 <surname>Yuen</surname>
  	</author>
  	<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Агнес</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

  <sect2><title>Поставка</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се ставља овде након дељења карата на талон. Карте се деле у групама од по седам, једна на сваку гомилу на талону.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири гомиле на врху. Слажу се по знаку и вредности, преламајући се од краља до аса по потреби. Једна карта се дели на прву гомилу на „темељу“. Остале гомиле на „темељу“ морају да започну од карте са овом вредношћу.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
    <entry>Седам гомила. Прва карта се окреће и ставља на прву гомилу. По једна затворена карта се ставља на остале гомиле, затим се ставља једна отворена карта на следећу гомилу, а на остале ставља затворена карта. Ово се понавља док на последњој гомили не буде седам карата, Талон се може слагати картама у истој боји, наниже по вредности. Групе оваквих карата се могу померати. Празне места се могу попуњавати само са дељењима са гомиле.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
  </sect2>

  <sect2><title>Циљ</title>
  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Правила</title>
  <para>Карте на талону се слажу са картама у истој боји, наниже по вредности. Низ оваквих карата у истој боји се може померати заједно.</para>
  <para>Свако дељење окреће по једну карту са гомиле и ставља је на свако место на талону. Нема поновних дељења.</para>
  <para>„Темељ“ се прави од карата истог знака у низу, ређајући се од краља ка асу ако је потребно. Карте на „темељу“ су још у игри. Дупли клик на карту на талону ће је преместити на одговарајућу гомилу на „темељу“ ако је такав потез могућ.</para>
</sect2>
  <sect2><title>Бодовање</title>
  <para>Свака карта на „темељу“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>
</sect2>

  <sect2><title>Стратегија</title>
  <para>Покушајте да слажете карте по знаковима кад год можете, освајајући што је више поена, пошто је јако тешко победити у овој игри.</para>
</sect2>
</sect1>
