<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Backbone"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Vincent Povirk</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Vincent</firstname>
      <surname>Povirk</surname>
    </author>
    <address><email>madewokherd@gmail.com</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Кичма</title>

  <para>Написао Vincent Povirk</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Дупли шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Једна гомила испод „темеља“ са леве стране. Остатак шпила се ставља овде после дељења на талон и резерву. Карте се окрећу једна по једна на отпад. Дозвољено је једно поновно дељење.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Једно место десно од гомиле. Узима се са гомиле, а карта са врха је у игри.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Осам гомила горе десно. Слажу се по знаку од аса до краља.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерва</entry>
	  <entry>Два слоја, по 9 карата сваки, са једном картом изнад оба слоја. Са картама које нису прекривене се може играти било где, осим на празна места у талону.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Осам гомила, четири са сваке стране резерве. Када игра почне, по једна карта се подели у сваку гомилу на талону. Слагање се врши по знаку, а празна места се могу попунити било којом картом. Можете померити само по једну карту.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону се слажу по знаку. Можете померити само по једну карту. Празна места можете попуњавати било којом картом, осим картама из резерве.</para>
  <para>Карте се окрећу једна по једна са гомиле на отпад. Са картом на врху отпада можете играти. Када је гомила празна, све карте са отпада се померају на гомилу, у истом редоследу. Овако се кроз шпил може проћи два пута.</para>
  <para>„Темељи“ се граде по знаку, од аса до краља. Карте са „темеља“ нису у игри. Дуплим кликом на карту се она помера на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 104</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Можете искористити празна места на талону да померите више карата. Будите опрезни са краљевима на резерви: једини начин да их уклоните је да их ставите на „темељ“ преко дама.</para>
        </sect2>
</sect1>
