<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Bear_River"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2009</year>
	   <holder>Joel Levin</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Joel</firstname>
	   <surname>Levin</surname>
	  </author>
	  <address><email>JoelNYC@gmail.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Медвеђа река</title>

  	<para>Написали Bruce и Joel Levin</para>


          <sect2><title>Поставка</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>

	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>

	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири карте на врху. Једна отворена карта се дели на прву гомилу на „темељу“.</entry>
	</row>

	<row>
	  <entry>Талон</entry>
    	  <entry>19 гомила на талону подељених у три реда где сваки има шест гомила. Све карте се деле отворене и преклопљене тако да их можете видети. Првих пет гомила из сваког реда имају по три карте. Шеста гомила сваког реда има по две карте.</entry>
	</row>

      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
          
          
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
          
          
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Једна случајна карта је већ на „темељу“. Вредност те карте постаје „основна карта“. Остале три карте са том вредношћу се могу померити на празан „темељ“. „Темељи“ се граде у растућем редоследу, по знаку. Вредности се преламају, а редослед је дама, краљ, ас, двојка. Карте са „темеља“ се не могу враћати на талон.</para>
  <para>Ниједна гомила на талону не може имати више од три карте. Карта са врха сваке гомиле на талону се може померати на било коју другу гомилу ако је знак исти и ако јој је вредност за један мања или већа од карте на коју се помера. Вредности се ређају између краља и аса.</para>
  <para>Постоје две врсте гомила на талону: „стандардне“ гомиле и „рупичасте“ гомиле. Првих пет гомила сваког реда (оне са по три карте) су стандардне гомиле. На празну стандардну гомилу се НЕ МОЖЕ ставити нова карта. Последње гомиле у редовима (оне са по две карте) су рупичасте гомиле. На празну рупичасту гомилу се МОГУ стављати нове карте.</para>
  
          </sect2>


        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта премештена на „темељ“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
          
          
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Покушајте да што пре испразните једну или више рупичастих гомила.</para>
  <para>Ништа не можете изгубити ако померате карте на „темељ“. Померајте их тамо што пре, што више можете.</para>
  <para>Карте чија је вредност за један мања од вредности основне карте су веома тешке за померање. Пазите где их стављате.</para>
  <para>Медвеђа река можете решити отприлике сваки трећи пут.</para>
  
        </sect2>
        
        
</sect1>
