<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Camelot"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Камелот</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Све карте се стављају на гомилу пре почетка игре. Карте се окрећу једна по једна на отпад. Нема поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Узима се са гомиле. Можете држати само једну карту коју одмах морате одиграти на талон.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Мрежа величине четири са четири, свако од места може да држи једну карту. Краљеви се могу стављати само у углове. Даме се могу стављати само у средишња два места првог и последњег реда. Жандари се могу стављати само у средишња два места првог и последњег ступца.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Уклонити све карте осим карата у боји (жандари, даме и краљеви). Победили сте ако талон изгледа овако —</para>
	<screenshot>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="figures/camelot-goal.png" format="PNG"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Победнички талон.</phrase>
			</textobject>
		</mediaobject>
	</screenshot>
	<para>— а на гомили и на отпаду нема ниједне карте. Знакови се не гледају.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Игра има две фазе. Мењајте ове две фазе док не победите или не изгубите. Почните са фазом један док се талон скроз не попуни. Онда иде фаза два. Приметите да не можете почети фазу два уколико талон није скроз попуњен. У сваком тренутку се можете вратити на фазу један, али запамтите да не можете прећи на фазу два док талон поново није попуњен. Изузетак од овог правила је да су гомила и отпад празни.</para>
	<para>Фаза један — Кликните на гомилу да померите карту на празно место на отпаду. Ако је карта:</para>
	<itemizedlist>
		<listitem>
			<para>Краљ: поставите га у један од углова.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Дама: поставите је у једно од два празна средишња места првог или последњег реда.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Жандар: поставите га у једно од два празна средишња места првог или последњег ступца.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Остале карте: поставите их на празно место.</para>
		</listitem>
	</itemizedlist>
	<para>Фаза два — Уклоните десетке кликајући на њих. Уклоните парове који у збиру дају 10 превлачећи једну карту преко њеног пара.</para>
	<para>Игра је изгубљена ако се карте у боји не могу поставити на одговарајућа места или ако су сва места попуњена, а ниједна карта се не може уклонити.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака уклоњена карта доноси један поен.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 40</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Увек је најсигурније у средини. За време прве фазе, делите у средину пре него што кренете на крајеве. Ако видите пар, ставите ту карту на крај да бисте ослободили више места са крајева за време друге фазе.</para>
        </sect2>
</sect1>
