<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Canfield"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Кенфилд</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења. По три карте се окрећу на отпад. Неограничен број поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Одмах десно од гомиле. Скида се са гомиле. Карта са врха је у игри.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Резерва</entry>
		<entry>Десно испод гомиле. Овде се дели тринаест карата тако да је карта на врху отворена. Карта на врху је доступна за померање на „темељ“ или талон.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Четири гомиле испод „темеља“. Поделити по једну отворену карту на сваку гомилу. Талон се може слагати по наизменичним бојама. Низови карата се могу померати.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Четири гомиле горе десно. Поделити једну отворену карту на прво место на „темељу“. Ова карта постаје основна карта. Слажу се даље по знаку.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карте на талону се слажу по наизменичним бојама. Низови карата се могу померати. Празно место на талону се аутоматски попуњава из резерве. Ако је и резерва празна, празно место се може попунити било којом картом или низом карата.</para>
	<para>По три карте се окрећу са гомиле на отпад. Ако је у последњем окретању мање од три карте, онда се само тај остатак окреће. Када се гомила испразни, пребацити све карте са отпада назад, при чему треба очувати редослед карата.</para>
	<para>„Темељи“ се слажу по знаку од основне карте (прва карта подељена на прво место на „темељу“). Нови „темељи“ започињу стављањем карте исте вредности као што је вредност основне карте на празна места на „темељу“. Асови се стављају на краљеве, а двојке на асове. Карте на „темељу“ су у игри. Дуплим кликом на карту ће се она преместити на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака карта стављена на „темељ“ доноси један поен. Ова игра се некад играла у казину. Били бисте тропа чак и са 10 поена.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Боље врабац у руци него голуб на грани. У овој игри је тешко да отворите све карте. Већина људи игра мислећи о вероватноћама и покушавајући да добије што више поена. Савет у том правцу је да увек померате карте на „темељ“ што пре можете.</para>
        </sect2>
</sect1>
