<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<chapter id="glossary" lang="sr">
	<title>Речник</title>

	<para>Примедба аутора; Ове дефиниције служе само као смернице. Погледајте појединачне игре за тачна правила пошто свака игра има право да редефинише и измени правила како би била забавнија.</para>

	<variablelist>
		<varlistentry id="basecard"><term>Основна карта</term>
			<listitem><para>Прва карта која се дели у гомилу на „темељу“. Обично остали „темељи“ треба да почињу са картом која има исту вредност као основна карта. Погледати: „Темељ“,</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbyaltcolor"><term>Слагање по наизменичним бојама</term>
			<listitem><para>Карте се слажу тако што је на једну карту дозвољено ставити карту супротне боје. Пример: Ставити каро на пик је дозвољено, али ставити каро на херц није.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbysuitbutown"><term>Слагање по било ком знаку осим сопственом</term>
			<listitem><para>Карте се слажу тако што је на карту једног знака дозвољено ставити карту са било којим знаком осим знака те прве карте. Пример: Ставити каро на херц је дозвољено, али ставити херц на херц није.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbycolor"><term>Слагање по боји</term>
			<listitem><para>Карте се слажу тако што је на једну карту дозвољено ставити карту исте боје. Пример: Ставити каро на пик је дозвољено, али ставити каро на треф није.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildregardlessofsuit"><term>Слагање невезано за знак</term>
			<listitem><para>Све је дозвољено.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbysuit"><term>Слагање по знаку</term>
			<listitem><para>Карте се слажу тако што је на једну карту дозвољено ставити само карту истог знака. Пример: Ставити пик на пик је дозвољено, али ставити пик на треф није.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="builddown"><term>Слагање на доле</term>
			<listitem><para>Карте се слажу тако што је на карту са одређеном вредношћу дозвољено ставити карту са вредношћу која је за један мања. Пример: Ставити 10 на жандара је дозвољено, али ставити 10 на 9 није.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="builddownbystar"><term>Слагање на доле за по N</term>
			<listitem><para>Карте се слажу тако што се на карту са већом вредношћу може ставити карта са мањом вредношћу ако је разлика ове две вредности једнака N. Пример: Ако је N једнако 2, ставити 10 на даму је дозвољено, али ставити 10 на жандара није.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildup"><term>Слагање на горе</term>
			<listitem><para>Карте се слажу тако што је на карту са одређеном вредношћу дозвољено ставити карту са вредношћу која је за један већа. Пример: Ставити даму на жандара је дозвољено, али ставити даму на краља није.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildupbystar"><term>Слагање на горе за по N</term>
			<listitem><para>Карте се слажу тако што се на карту са мањом вредношћу може ставити карта са већом вредношћу ако је разлика ове две вредности једнака N. Пример: Ако је N једнако 2, ставити 10 на 8 је дозвољено, али ставити 10 на 9 није.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildupordown"><term>Слагање на горе или доле</term>
			<listitem><para>Карте се слажу тако што је на карту са одређеном вредношћу дозвољено ставити карту са вредношћу која је за један мања или већа од вредности прве карте. Пример: Ставити жандара или 10 на даму је дозвољено, али ставити 10 на даму није.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="building"><term>Слагање</term>
			<listitem><para>Могућност стављања карте (или низа карата) на другу карту. Кад се гледа знак, можете слагати карте на доле, на горе, и на горе и на доле по *. Кад се гледа знак/боја, можете слагати карте по знаку, по боји, по наизменичним бојама, по било ком знаку осим сопственог, или невезано за знак. Приметите да ће све игре у којима има слагања користити два од ова правила, по један са сваког списка.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="deck"><term>Шпил</term>
			<listitem><para>Скуп коришћених карата. Већина игара користи стандардни шпил, али има и игара које користе дупли шпил, шпил са џокерима или огољене шпилове.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="doubledeck"><term>Дупли шпил</term>
			<listitem><para>Два спојена шпила карата са укупно 104 карте.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="foudation"><term>„Темељ“</term>
			<listitem><para>Ако у игри постоји „темељ“, у њој се обично побеђује ако се све карте поставе у гомиле на „темељу“.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="jokerdeck"><term>Шпил са џокерима</term>
			<listitem><para>Стандардни шпил карата са додатна два џокера, од укупно 54 карте.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="pile"><term>Гомила</term>
			<listitem><para>Обележена површина на коју се могу стављати карте.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="rank"><term>Вредност</term>
			<listitem><para>
				The value of the card. Numbered cards usually have the rank of the
				associated number.  Aces can either be high or low.  If high, aces are
				ranked 14.  If low, aces are ranked as 1.  J, Q, and K are usually
				ranked 11, 12, and 13 respectively.  However, some games may rank these
				cards as 10.  In such a case, a high ace might be ranked as 11.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="reserve"><term>Резерва</term>
			<listitem><para>Карте на резерви се обично могу стављати било где и углавном се не могу слагати.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="slot"><term>Место</term>
			<listitem><para>Видети Гомила.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="standarddeck"><term>Стандардни шпил</term>
			<listitem><para>Шпил са 52 карте. Постоје четири знака од којих сваки има тринаест карата. Сваки знак има аса, карте са бројевима од 2 до 10, жандара, даму и краља. Ови знакови су скоро увек треф, пик, херц и каро. Знакови се могу поделити у две боје, обично у црна и црвену. Трефови и пикови су црни, док су херцови и карои црвени. Пошто Пасијанс дозвољава и другачије шпилове, нове боје и/или знакови се уклапају у ову парадигму.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="stock"><term>Гомила</term>
			<listitem><para>Остатак шпила после првог дељења карата се обично окреће на доле.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="suit"><term>Знак</term>
			<listitem><para>Четири различита типа у стандардном шпилу. Обично треф, пик, херц и каро.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="tableau"><term>Талон</term>
			<listitem><para>Сто за игру, где се углавном све одиграва. У већини случајева је дозвољено слагање карата на њему.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="waste"><term>Отпад</term>
			<listitem><para>Наслагане окренуте карте, обично поред гомиле. Са картом на врху се углавном може играти.</para></listitem>
		</varlistentry>
	</variablelist>
</chapter>
