<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Doublets">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1998</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address>
      <email>rwsy@mit.edu</email>
    </address>
  </sect1info>-->

  <title>Дублови</title>
  <para>Написала Rosanna Yuen</para>
          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења. Карте се окрећу једна по једна на отпад. Дозвољена су два поновна дељења.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Одмах десно од гомиле. Скида се са гомиле. Карта са врха је у игри.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерва</entry>
	  <entry>Седам гомила које праве лук (окренуто слово U) на десно. Дели се једна окренута карта на сваку гомилу. Уколико се, за време овог дељења извуче краљ, ставља се на дно шпила, а на то место се поделити нова карта. Свака резерва може да држи само једну карту. Када је резерва празна, аутоматски се попуњава са отпада, или, ако је и отпад празан, са гомиле. Када је почетно дељење завршено, а краљ стоји на неку од резерви, то место је замрзнуто пошто се краљеви не могу померати.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Једна гомила, средишње место у последњем реду резервних места. Слаже се почевши од оригиналне карте дуплирањем, без обзира на боју или знак.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте на „темељ“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте се могу ставити на „темељ“ ако имају дуплу вредност у односу на вредност која је тренутно на „темељу“. Жандари и даме вреде једанаест и дванаест, респективно. Ако се дуплирањем добије број већи од тринаест, одузети тринаест да би се добио следећи број. Низ иде овако:</para>
  <para>A, 2, 4, 8, 3, 6, Q, J, 9, 5, 10, 7, поново...</para>
  <para>Карте се, једна по једна, окрећу са гомиле на отпад. Када се гомила испразни, све карте са у истом редоследу померају са отпада назад на гомилу. Кроз шпил овако можете проћи три пута.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Нема атентата без краља. Избегавајте их.</para>
        </sect2>
</sect1>
