<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Eagle_Wing">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Орлово крило</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења на талон. Карте се окрећу на отпад једна по једна. Дозвољена су два поновна дељења.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Одмах десно од гомиле. Скида се са гомиле. Карта са врха је у игри.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељи“</entry>
	  <entry>
	    Four piles top right.
	    One card is dealt in the first Foundation at the start of the game,
	    this is the base card.
	    Other Foundations must be started with a card of the same rank as the
	    base card.
	    To be built up in suit from the base card.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерва</entry>
	  <entry>Средње (и најниже) место. Поделити тринаест затворених карата овде. Окрећите карте да попуне било које место на талону. Када на резерви остане само једна карта, она ће се окренути и може се померити на „темељ“ или на талон.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Осам места (четири лево и четири десно од резерве). Дели се по једна окренута карта на свако место. Талон може да се слаже на доле по знаку. Карте се могу померати на друга места на талону по једна, или у низовима на „темељ“. Свако место на талону може да држи највише три карте.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону се слажу на доле по знаку. Карте се могу померати на друге гомиле на талону једна по једна, али, да би се избегла монотоност, низови карата се могу померати на „темељ“. Празно место на талону се аутоматски попуњава из резерве. Ако је и резерва празна, празно место се може попунити било картом са отпада или из друге гомиле са талона.</para>
  <para>Резерва углавном служи само за дељење карата на празна места у талону, али када на резерви остане само једна карта она се окреће и у игри је.</para>
  <para>Карте се са гомиле на отпад окрећу једна по једна. Када је гомила празна, све карте са отпада могу се вратити назад на гомилу у истом редоследу. Кроз шпил овако можете проћи три пута.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу по знаку од основне карте (прве карте подељене на први „темељ“). Нови „темељи“ се започињу када се на празан „темељ“ стави карта са истом вредношћу као и карта са првог „темеља“. Асови се стављају на краљеве, двојке на асове... Карте са „темеља“ нису у игри.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Мало планирања није на одмет. Проверите све пре него што нагомилате карте на талон. Не заборавите правило од максимално три карте по једном месту са талона.</para>
        </sect2>
</sect1>
