<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Eight_Off"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Осмица</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири гомиле лево. Слажу се по знаку од аса до краља.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерве</entry>
	  <entry>Осам гомила на врху. На свакој резерви може бити само једна карта. На прве четири резерве се на почетку дели по једна карта.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Осам гомила испод резерви. На талон се деле отворене карте, са по шест карата на свако место.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Талон се слаже по знаку. Само карта са врха или низ карата се може померати. Низ сложених карата се може померати само ако број карата у низу једнак или мањи од броја празних места у резерви плус 1. Празна места на талону се могу попуњавати само краљевима или низом карата који почиње краљем.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу по знаку од аса до краља. Иако су карте са „темеља“ технички у игри, нема потребе враћати их назад јер никако не помажу.</para>
  <para>Свака карта са врха талона се може ставити на празно место на резерви. Ове карте се могу после померати на гомиле на талону или „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта постављена на „темељ“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Што пре померајте карте на „темељ“. Када их остављате наоколо, само сметају кретању осталих карата.</para>
        </sect2>
</sect1>
