<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Forty_Thieves"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2008</year>
			<holder>Ed Sirett</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Ed Sirett</firstname>
			<surname>Sirett</surname>
		</author>
		<address><email>ed@makewrite.demon.co.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Четрдесет лопова</title>

  <para>Написао Ed Sirett</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Дупли шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења на талон. Карте се деле, једна по једна на отпад, а карта на врху отпада је у игри.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Осам гомила горе десно. Слажу се по знаку од аса до краља.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
    <entry>Десет гомила. Да бисте започели игру, дели се четири реда отворених карата. Талон се слаже по знаку и наниже по вредности. Карте се померају једна по једна. Празна места се могу попуњавати било којом картом.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону се слажу по знаку и наниже по вредности. Карте се могу померати само једна по једна. Празно место на талону се може попунити било којом картом. Као пречицу, можете померати и више од једне карте, ако има довољно слободног места. Карте се могу померати у групама на гомиле у „темељу“.</para>
  <para>Карте се окрећу једна по једна са гомиле на отпад, при чему је карта на врху отпада у игри. Нема поновних дељења.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу по знаку од аса до краља. Дуплим кликом на „темељ“ аутоматски ћете одиграти карту. Дупли клик на карту у талону или отпаду је помера на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ, или на талон ако је то могуће.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта стављена на „темељ“ доноси 5 поена. Када се цео „темељ“ сложи (од аса до краља), добија се још 60 поена.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 1000</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Уздржавајте се од стављања карата на талон да бисте што пре добили празно место. Онда балансирајте између потреба да одржите празна места и да спасавате мале карте од закопавања на отпаду.</para>
        </sect2>
</sect1>
