<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Freecell"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Ослободилац поља</title>

	<para>Написао Changwoo Ryu</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Резерве</entry>
		<entry>Четири гомиле у горњем реду. Свака резерва може да држи по једну карту.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Четири гомиле горе десно. Слажу се на горе по знаку од аса до краља. Карте на „темељу“ нису више у игри.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Осам гомила. Деле се све карте отворене на ове гомиле, тако да на крају дељења имате по седам карата на прве четири гомиле и по шест карата на последње четири гомиле. Талон се слаже на доле по наизменичним бојама карата. Само по једна карта може да се помера, али као пречица, можете померати и више карата ако на резерви има довољно слободног места за такво померање.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карте на талону се слажу на доле по наизменичним бојама карата. Низови карата се могу померати ако има довољно места на резерви за такав потез. Празно место на талону се може попунити било којом картом или низом карата.</para>
	<para>„Темељи“ се слажу на горе, од аса до краља. Карте на „темељу“ нису у игри. Дуплим кликом на карту померате је у одговарајућу гомилу на „темељу“ ако је такав потез могућ.</para>
	<para>Карте са резерве се могу враћати на талон или на „темељ“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Простор је вредна роба. Држите што више можете места на резерви слободно.</para>
        </sect2>
</sect1>
