<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Gaps"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Zach Keene</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Zach</firstname>
      <surname>Keene</surname>
    </author>
    <address><email>zjkeene@bellsouth.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Пукотине</title>

  <para>Написао Zach Keene</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Све карте се деле у четири реда са по 13 карата; асови се онда уклањају да би се направиле пукотине. Дозвољена су два поновна дељења.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Поставите све карте по знаку од двојке до краља.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Пукотине у колони скроз лево се могу попунити ако ту померите двојку било ког знака. Пукотине десно од било које карте која није краљ се могу попунити стављајући карту истог знака, али већу по вредности за један. Пукотине после краљева и остале пукотине се не могу попуњавати.</para>
  <para>Када се карта постави у низ који почиње двојком, на позицији скроз лево више се не може померати.</para>
  <para>Ако нема могућих потеза (тј. пукотине су после краљева, дуплим кликом ће се покренути поновно дељење. Свака карта која није у низу ће бити уклоњена, промешана и поново подељена. Дозвољена су само два поновна дељења.</para>

            </sect2>
        <sect2><title>Опције</title>

    <para>Случајно изостављање при следећем дељењу: укључите ово да бисте добили случајне пукотине при поновном дељењу. Ако ово није укључено, пукотине ће увек бити одмах десно од краја већ направљених низова.</para>


          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта у низу, почевши од двојке у скроз левој колони доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Одлажите потез који ће направити пукотину десно од краља што више можете.</para>
        </sect2>
</sect1>
