<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Glenwood"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Гленвуд</title>

  <para>Написала Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења на талон и резерве. Карте се окрећу једна по једна на отпад. Дозвољено је једно поновно дељење.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Четири гомиле горе десно. Први „темељ„ започиње играч бирајући карту са резерве. Слаже се на горе по боји, са преламањем од краља до аса ако је потребно.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерве</entry>
	  <entry>Четири гомиле са по три отворене карте на левој страни. Карта на врху сваке резерве је у игри. Карте се не могу стављати на празна места у резерви.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
	  <entry>Четири гомиле испод „темеља“. Дели се по једна отворена карту на сваку гомилу. Талон се може слагати на доле по наизменичним бојама. Карта са врха се може ставити на „темељ“, а целе гомиле преместити на друге гомиле талона.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Основна ствар коју морате урадити је избор неке од доступних карата за први „темељ“. Када се она изабере, сви остали „темељи“ морају да крећу од карте са истом вредношћу.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу по знаку, са преламањем са краља на аса, ако је потребно. Када се карта једном стави на „темељ“, више није у игри.</para>
  <para>Карте на талону се слажу на доле по наизменичним бојама. Целе гомиле карата се могу померати на друге гомиле на талону. Празна места на талону се могу попунити било којом картом са резерве, или, ако је резерва празна, са отпада.</para>
  <para>Карте се окрећу једна по једна са гомиле на отпад. Имате једно поновно дељење.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта постављена на „темељ“ доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Пажљиво бирајте карту за први „темељ“. Покушајте да склоните карте са резерве што пре можете. Некад је битније оставити карте у игри него их ставити на „темељ“.</para>
        </sect2>
</sect1>
