<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Lady_Jane"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Дама Џејн</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде после дељења на талон. Карте се окрећу по једна на сваку гомилу по једном дељењу. Када на гомили има само две карте, деле се тако да су обе карте доступне за игру.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Четири гомиле горе десно. Дели се једна карта на први „темељ“, пре дељења на талон и резерву. Ова карта постаје основна карта. Карте се слажу се по знаку.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Резерва</entry>
		<entry>Седам гомила десно. Карта са врха сваке од гомила је доступна за играње на талон или „темеље“. Празна места се не могу попуњавати осим дељењем са гомиле.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Седам места испод гомиле и „темеља“. На прво место се дели једна отворена карта, а на остала места по једна затворена. На другу гомилу се ставља отворена карта, а на преостале опет затворена. Ово се понавља док на последњој гомили не буде седам карата. Талони се слажу на доле по наизменичним бојама. Групе карата се могу померати. Празна места се попуњавају само картама чија је вредност за један мања од основне карте или групом карата које почињу са картом ове вредности.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте на гомиле на „темељу“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карте на талону се слажу на доле по наизменичним бојама. Групе карата се могу померати. Празно место на талону се може попуњавати само картама чија је вредност за један мања од основне карте или групом карата које почињу картом ове вредности.</para>
	<para>Карте се деле са гомиле на резерву. Свако дељење поставља по једну карту на сваку резерву.</para>
	<para>Карта са врха сваке резерве је увек доступна за померање на талон или „темељ“. На резервама се карте не могу слагати.</para>
	<para>„Темељи“ се слажу по знаку од основне карте. Нови „темељи“ почињу када се на празан „темељ“ стави карта чија је вредност иста као вредност основне карте. Асови се стављају на краљеве, а двојке на асове. Карте на „темељу“ су у игри. Дуплим кликом на карту ће она бити премештена на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Што је нешто дубље, теже је до њега доћи. Покушајте да померате карте са резерве кад год можете.</para>
        </sect2>
</sect1>
