<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Maze"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2000</year>
			<holder>Telsa Gwynne</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Telsa</firstname>
			<surname>Gwynne</surname>
		</author>
		<address><email>telsa@linuxchix.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Лавиринт</title>

  <para>Написао Matthew Wilcox</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>48 карата: стандардни шпил без краљева</entry>
	</row>

	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Педесет четири места у шест редова са по девет колона. Карте се деле на места од један до осам, а девето место остаје празно. Карте на затим деле на места од десет до седамнаест, а осамнаесто место остаје празно. Ово се понавља до краја, затим се уклањају сви краљеви (који више не учествују у игри), тако да укупно остане шест празних места. Свака карта се може померити лево од друге карте истог знака и за један веће вредности. Свака карта се може померити десно од друге карте истог знака и за један мање вредности. Ас се може померити десно од даме или на празно место горе лево. Дама се може померити лево од аса или на празно места доле десно.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Потребно је поставити сваки од знакова у растућем редоследу, са асом у горњем левом углу, да направите низ карата: ас до даме у једном, ас до даме у другом, ас до даме и трећем и ас до даме у четвртом знаку.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте се померају једна по једна. Свака карта се може померити лево од друге карте истог знака и за један веће вредности. Свака карта се може померити десно од друге карте истог знака и за један мање вредности. Ас се може померити десно од даме или на празно место горе лево. Дама се може померити лево од аса или на празно места доле десно.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта постављена поред карте истог знака и у правилном редоследу доноси један поен.</para>
  <para>Највећи могући број поена: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Више повезаних празних места дају вам могућност генерисања дугачких низова карата. Чувајте се да не упаднете у ситуацију у којој стално премештате исту карту на два иста места.</para>
        </sect2>
</sect1>
