<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Peek"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Врх</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Резерве</entry>
		<entry>Четири усправне гомиле лево. Деле се четири отворене карте на сваку резерву. Слагање није дозвољено.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Четири гомиле десно. Дели се једна карта на први „темељ“.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Поставити све остале карте овде. Карте се окрећу једна по једна на отпад. Дозвољена су два поновна дељења.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Било која карта истог знака као карта на првом „темељу“ може да се стави на овај „темељ“. Сви остали „темељи“ морају да почну са картом која има исту вредност као прва карта. Једном када се „темељ“ започне, може се слагати било којом картом истог знака. Играјте картама са резерве кад год можете поштујући ова правила.</para>
	<para>Карте се окрећу из гомиле на „отпад“ једна по једна. Карта на врху „отпада“ је у игри. Када је гомила празна, све карте се премештају са „отпада“ на гомилу, у истом поретку. Кроз шпил се овако може проћи три пута.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Опције</title>

 	<para>Дељење по три карте: Три карте се деле одједном са гомиле на отпад и омогућено је бесконачно поновних дељења.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Један поен за сваку карту стављену на „темељ“.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Можете видети све на резерви. Мудро одаберите редослед знакова.</para>
        </sect2>
</sect1>
