<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Pileon"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Nick Lamb</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Nick</firstname>
			<surname>Lamb</surname>
		</author>
		<address><email>njl195@zepler.org.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Пајлон</title>

	<para>Написао Nick Lamb</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Петнаест гомила, распоређених по четири у низу. Деле се по четири отворене карте одједном на првих тринаест гомила. Последња два места се остављају празна. Једно место може да држи од нула до четири карте.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Прерасподелите карте тако да свака гомила садржи све четири исте карте. Овим се добијају две празне гомиле, али није битно где су те две гомиле.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карте се могу ставити на другу карту или карте исте вредности, али ако на некој гомили већ нема четири карте. Групе карата се могу померати ако су све карте истих вредности, али тиме не добијате ништа. Празно место се може попуњавати било којом картом или групом карата које су исте вредности.</para>
	<para>Онда када нека гомила садржи само карте исте вредност, замрзава се, а карта на врху се окреће да покаже да не можете да радите ништа више са овим картама. Оне нису више у игри, а нема сврхе склањати их.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Када се гомила са четири карте замрзне, добијате 4 поена, по један за сваку од карата. Не постоји други начин добијања поена.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Држите једну од гомила што чистију. Не дозволите да три исте карте прекрију једну карту, нарочито не ако четврта карта која фали није најдоња карта на некој другој гомили.</para>
        </sect2>
</sect1>
