<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Plait"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>W. Borgert</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>W.</firstname>
			<surname>Borgert</surname>
		</author>
		<address><email>debacle@debian.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Плејт</title>

	<para>Написао W. Borgert</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Дупли шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>У средини трећег реда са десне стране. Дозвољена су два поновна дељења.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Четврти ред у средини са десне стране, одмах лево од гомиле.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Десних осам гомила. Једна карта се већ налази тамо на почетку игре. Ово је основна карта. Сва остала поља морају да почну са овом картом.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Плејт</entry>
		<entry>Средишња група карата. Почиње са 20 карата. Само карта на врху може да се помера.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ивице</entry>
		<entry>Четири места горе и доле, леви и десно од плејта. Аутоматски се допуњавају са плејта.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Осам поља лево и десно од плејта, унутар ивица. Дозвољена је само једна карта на једном месту.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте на „темеље“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Свих осам „темеља“ морају да започну картом исте вредности као и основна карта. На почетку можете да одлучите да ли желите да слажете на доле или на горе. Карте можете узимати са плејта на средини, од осам слободних поља лево и десно од плејта, од осам ивица око плејта или са отпада.</para>
	<para>Игра је изгубљена ако нема карата које је могуће преместити на „темеље“, а отпад је празан.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Нема поена. Или побеђујете или губите.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Узимајте прво карте са плејта што пре можете јер је њих тешко ослободити. Онда бирајте карте са талона јер тиме добијате привремена празна места за чување карата.</para>
        </sect2>
</sect1>
