<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Spider_Three_Decks"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Шпилови паукова мрежа</title>

	<para>Написали Jonathan Blandford и Daniel Werner</para>

	<sect2><title>Поставка</title>

	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Три шпила</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Шпил се ставља овде после поделе на талон. Кликом  се дели једна отворена карта на сваку гомилу.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Дванаест места. Није део „званичних правила“.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Дванаест редова. Првих шест редова се деле са четири спуштене и једном окренутом картом, а остали са 3 спуштене и једном окренутом картом. Карте се могу слагати невезано за знак. Низ карата истог знака се може померати заједно. Празна места се могу попуњавати са било којом картом или низом који се може померати.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>
	</sect2>

	<sect2><title>Циљ</title>
	<para>Поставити дванаест низова карата (три од сваког знака) од краља до аса на „темељ“.</para>
	<para>Ако желите изузетно тежак изазов, можете победити и правећи низ истих тих дванаест низова искључиво на талону. Ово је теже јер је мање празних места слободно. Заправо, скоро је немогуће.</para>
	</sect2>

	<sect2><title>Правила</title>
	<para>Карте се слажу без обзира на знак. Низови карата истог знака се могу померати заједно. Празна места се могу попуњавати било којом картом или низом који може да се помера.</para>
	<para>Кликом на гомилу било кад се дели отворена карта на свако место. За разлику од осталих варијанти паука, дозвољена су празна места код поновних дељења.</para>
	<para>Низ од тринаест карата се може померити на „темељ“. Кад се нађу тамо, те карте више нису у игри.</para>
	</sect2>

	<sect2><title>Бодовање</title>
	<para>За сваки низ у истом знаку, број добијених поена је дужина низа минус 1</para>
	<para>Највећи могући број поена: 144</para>
	</sect2>

	<sect2><title>Стратегија</title>
	<para>Ако вам не успе из прве, не очајавајте. Градите низове истог знака кад год можете, али и ослобађајте што више можете окренутих карата.</para>
	</sect2>
</sect1>
