<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Straight_Up"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Право горе</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Остатак шпила се ставља овде после дељења на талон. Карте се окрећу на отпад једна по једна. Дозвољена су два поновна дељења.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Четири гомиле горе десно. За почетак игре деле се асови и двојке на све „темеље“. Слаже се на горе по знаку до аса.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Резерва</entry>
		<entry>Место испод гомиле. Да би игра почела, овде се дели тринаест гомила. Карта на врху може да се помера на талон или „темеље“.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Четири гомиле доле десно. За почетак игре дели се по једна карта на сваку од гомила. Карте се могу се слагати по знаку. Празна места се аутоматски попуњавају из резерве. Када је и резерва празна, места на талону се могу попуњавати са отпада, по вашем нахођењу.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте на гомиле на „темељу“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карте на талону се слажу на доле по знаку. Групе карата могу да се померају. Празна места на талону се аутоматски попуњавају из резерве. Када је и резерва празна, места се могу попуњавати са отпада, по вашем нахођењу.</para>
	<para>Карте се окрећу једна по једна са гомиле на отпад. Карта на врху је у игри. Могућа су два поновна дељења.</para>
	<para>„Темељи“ се слажу на горе по знаку од двојки до асова. Карте на „темељу“ нису више у игри. Дуплим кликом на карту ће се она померити на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака карта померена на „темељ“ доноси један поен.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 48</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Немојте да застајкујете са поенима! Померајте карте на „темеље“ кад год можете</para>
        </sect2>
</sect1>
