<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Ten_Across"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>James LewisMoss</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>James</firstname>
			<surname>LewisMoss</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Десет попреко</title>

	<para>Написао James LewisMoss</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Привремена поља</entry>
		<entry>Места на која стављате једну карту ван игре. На почетку игре су ова поља попуњена. У једној верзији игре, на ова поља не можете да стављате карте када се привремена поља испразне.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Десет гомила на дну. Дељење се врши тако што се поделе 10 карата с лева на десно и окрене прва и последња карта. Затим се постави 10 карата са десна на лево (обрнуто), а окрену прве две и последње две карте. Ово се наставља (уз обртање смера и окретање по једне карте више са сваке стране у сваком пролазу) док не поставите 50 карата. Последње две карте се стављају на привремена поља.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Формирајте четири гомиле на талону, истог знака, од краља до аса.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Само се краљ може померити на празно место у талону.</para>
	<para>Карте се могу преместити на друге карте само ако им се знакови слажу, а карта која се премешта је за један мања од карте на коју се она ставља. Ово важи и за низове карата који се премештају док год је карта на почетку низа одговарајућа.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Опције</title>

	<para>Дозвољена употреба привремених поља: Ако су укључена, привремена поља се могу користити и пошто се испразне.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Или побеђујете или губите. Нема поена.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Ово је јако тешка игра (и доста зависи од почетног распореда карата). Не заборавите да имате привремена поља. Покушајте да их очистите што пре јер су јако корисна ако се заглавите.</para>
        </sect2>
</sect1>
