<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Terrace"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2008</year>
			<holder>David Rogers</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>David</firstname>
			<surname>Rogers</surname>
		</author>
		<address><email>ezekiel000@lavabit.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Терас</title>

  <para>Написао David Rogers</para>

          <sect2><title>Поставка</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Тип шпила</entry>
	  <entry>Дупли шпил</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Гомила</entry>
	  <entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде после резерве дељења на талон. Карте се окрећу једна по једна на отпад. Гомила не може да се преврне.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Отпад</entry>
	  <entry>Узима се са гомиле. Карта на врху је у игри.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Резерва</entry>
	  <entry>Једанаест отворених карата на гомили. Све карте су видљиве, али је само карта на врху у игри.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Темељ“</entry>
	  <entry>Осам гомила у средини. Слажу се на горе по наизменичним бојама, од основне карте.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Талон</entry>
    	  <entry>Девет карата које се деле отворене из шпила онда када се одабере основна карта.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

  <para>Померити све карте у гомиле на „темељу“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

  <para>Карте на талону се слажу на доле по наизменичним бојама. Групе карата се не могу померати. Празна гомила на талону се мора попунити картом са врха отпада или следећом картом са гомиле. Карта на врху се може померити на „темељ“ или на друга места на талону.</para>
  <para>„Темељи“ се слажу на горе по наизменичним бојама, од основне карте. Празни „темељи“ се морају попунити основном картом коју бира играч од четири случајне карте у првом потезу. Карте на „темељу“ нису у игри.</para>
  <para>Карта на врху резерве је у игри и може се померити само на „темеље“.</para>
  <para>Карте се окрећу са гомиле на отпад једна по једна колико год пута желите, осим ако има места на талону. У том случају, само једна карта може да се окрене на отпад док се талон не попуни, или се карта са врха отпада не помери на „темељ“ или талон. Док је гомила закључана, и даље можете померати карте на талон, са резерве и на „темеље“. Ако је отпад празан, карта се гомиле се аутоматски окреће. Карта на врху отпада је у игри. Гомила не може да се окрене.</para>
  <para>Дуплим кликом на карту ће она бити премештена на одговарајући „темељ“ ако је такав потез могућ.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Опције</title>

  <para>Постоји седам начина играња. Разлика у њима је у броју карата на резерви, талону и избору основне карте.</para>
  <para>Терас</para>
  <para>Резерва са 11 карата, 9 гомила на талону. „Темељи“ се слажу на горе по наизменичним бојама од основне карте. Играч бира основну карту од четири случајне карте на почетку игре и једна карта се онда дели на сваки од талона. Гомила се не може окретати.</para>
  <para>Основно стрпљење</para>
  <para>Резерва са 13 карата, 9 гомила на талону. „Темељи“ се слажу на горе по наизменичним бојама од основне карте. Играч бира основну карту од четири случајне карте на почетку игре и једна карта се онда дели на сваки од талона. Гомила се може окренути једном, али је игра изгубљена ако не можете да одиграте сваку карту после окретања.</para>
  <para>Падајуће звезде</para>
  <para>Резерва са 11 карата, 9 гомила на талону. „Темељи“ се слажу на горе по наизменичним бојама од основне карте. На почетку се основна карта бира аутоматски и по једна карта се дели на сваки талон. Гомила се не може окретати.</para>
  <para>Сињора</para>
  <para>Резерва са 11 карата, 9 гомила на талону. „Темељи“ се слажу на горе по наизменичним бојама од основне карте. На почетку се основна карта бира аутоматски и по једна карта се дели на сваки талон. Празна места на талону се аутоматски попуњавају са отпада, или са гомиле ако је отпад празан. Гомила се не може окретати.</para>
  <para>Црвенокоси</para>
  <para>Резерва са 21 картом, 8 гомила на талону. „Темељи“ се слажу на горе по наизменичним бојама од основне карте. На почетку се основна карта бира аутоматски и по једна карта се дели на сваки талон. Празна места на талону се аутоматски попуњавају са отпада, или са гомиле ако је отпад празан. Гомила се не може окретати.</para>
  <para>Плавуше и бринете</para>
  <para>Резерва са 10 карата, 8 гомила на талону. „Темељи“ се слажу на горе по наизменичним бојама од основне карте. На почетку се основна карта бира аутоматски и по једна карта се дели на сваки талон. Гомила се не може окретати.</para>
  <para>Дрво</para>
  <para>Резерва са 10 карата, 9 гомила на талону. „Темељи“ се слажу на горе по наизменичним бојама од основне карте. На почетку се основна карта бира аутоматски и по једна карта се дели на сваки талон. Гомила се не може окретати.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

  <para>Свака карта на „темељу“ доноси по један поен.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

  <para>Када игра почне, пажљиво прегледајте резерве пре избора основне карте избегавајући их уколико су остале карте са том вредношћу закопане у резерви.</para>
  <para>Пратите обрнуте низове на гомили. Резервишите један „темељ“ да уклоните сваки обрнути низ.</para>
  <para>Покушајте да започињете гомиле на талону од последње карте која вам треба да довршите „темељ“.</para>
  <para>Запамтите да можете наставити са окрећетањем карата са гомиле док је она закључана, без попуњавања талона користећи карте са отпада.</para>
        </sect2>
</sect1>
