<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Triple_Peaks"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Richard Hoelscher</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Richard</firstname>
			<surname>Hoelscher</surname>
		</author>
		<address><email>rah@rahga.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Троструки врхови</title>

	<para>Написао Richard Hoelscher</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Стандардни шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде после дељења на талон. Карте се окрећу на отпад једна по једна. Нема поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Игра се на отпаду. Тренутно затворене карте нису део тренутног низа поена.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Дели се 18 затворених карата у облику три троугла, са три реда у сваком троуглу, повећавајући број карата са једне на три у последњем реду. Троуглови се повезују делећима других 10 отворених карата на последњи ред доле. Последња карта сваког реда треба да се преклапа са последњом картом из реда изнад, а унутрашње карте треба да се преклапају са две суседне карте из истог реда.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Уклонити све карте са талона.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Непреклопљене карте на талону су у игри. Слажите на отпад било коју карту која је за један већа или мања од карте са врха отпада, без обзира на знак. Асови се вреднују као да су и за један већи од краљева и за један мањи од двојки.</para>
	<para>Карте на талону су у игри када нису прекривене другим картама.</para>
	<para>Карте се окрећу једна по једна са гомиле на отпад.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Опције</title>

	<para>Вишеиграчки резултати: Поени се удвостручавају за сваку стављену карту у тренутном низу. Низ од пет стављених карата ће донети, 1, 2, 4, 16 и 32 поена, за укупних 55 поена. Бонуси вреде 25 поена. Поени се не одузимају за окретање карте са гомиле на отпад.</para>
	<para>Напредне партије: Пошто се све карте уклоне са талона, почиње нова рунда. Поени се преносе из прошле рунде у нову.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Број поена за сваку одиграну карту је једнак броју карата које сте преместили од када је последња карта окренута са гомиле на отпад. Што је дужи низ, више поена добијате.</para>
	<para>5 поена се одузима када окрећете карту са гомиле на отпад. Сваки очишћени врх троугла доноси бонус 15 поена, и додатних 15 поена се додељује када очистите све карте са талона.</para>
	<para>Највећи могући број поена за једну рунду: 466</para>
        </sect2>
</sect1>
