<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Union_Square"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Уједињени квадрати</title>

	<para>Написала Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Поставка</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Тип шпила</entry>
		<entry>Дупли шпил</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Гомила</entry>
		<entry>Горња лева гомила. Све карте се стављају овде после дељења на талон. Карте се окрећу на отпад једна по једна. Нема поновних дељења.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Отпад</entry>
		<entry>Узима се са гомиле. Можете играти картом са врха.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Талон</entry>
		<entry>Дели се мрежа четири са четири од отворених карата на талону, тако да се добије шеснаест гомила. Карта на врху сваке од гомила је у игри.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Темељ“</entry>
		<entry>Четири гомиле десно. „Темељи“ се слажу од аса до краља, а онда од краља ка асу.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Циљ</title>

	<para>Померити све карте на „темеље“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Правила</title>

	<para>Карте на талону се могу слагати или на горе или на доле, по знаку, али свака гомила може да користи само један од ова два начина. На пример, ако гомила на талону има тројку треф на двојци треф, ту се може играти само четири треф. Свака доступна карта се може играти на празно место на талону.</para>
	<para>„Темељи“ се слажу од аса до краља, а онда од краља ка асу, тако да на гомили буде 26 карата када се карте отворе. Карте на „темељу“ нису више у игри.</para>
	<para>Карте се окрећу једна по једна са гомиле на отпад. Карта на врху отпада је у игри. Нема поновних дељења.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Бодовање</title>

	<para>Свака карта померена на „темељ“ доноси један поен.</para>
	<para>Највећи могући број поена: 104</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Стратегија</title>

	<para>Перле се на огрлицу могу додавати са обе стране, па такве требају да буду и ваше гомиле. Добро користите празна места да додајете карте. Са мало штедње ту и тамо, ова игра може да буде јако забавна!</para>
        </sect2>
</sect1>
