<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Bristol">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Bristol</title>

  <para>Napsala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Podmínky</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Typ sady</entry>
	  <entry>Standardní sada karet</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Volné</entry>
	  <entry>Levá hromádka. Zde se po rozdání položí zbytek karet ze sady. Hromádka se nevrací zpět.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Záložní</entry>
	  <entry>Tři hromádky napravo od volných. Pokaždé, když na volné kliknete, lízne se po jedné kartě do všech záložních.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Seřazené</entry>
	  <entry>Čtyři hromádky vpravo nahoře. Seřazené hromádky musíte skládat ve vzestupné postupce bez ohledu na barvu.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rozdané</entry>
	  <entry>Karty se rozdají lícem nahoru po třech kartách na každou hromádku.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cíl</title>

  <para>Přesunout všechny karty do seřazených.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravidla</title>

  <para>Karty v rozdaných můžete skládat sestupně bez ohledu na barvu. Přesouvat je možné jen jednotlivé karty. Prázdnou hromádku nelze znovu zaplnit.</para>
  <para>Karty se lížou z volných do tří hromádek záložních, jedna karta do každé při každém líznutí. Vrchní karta v každé hromádce záložních je k dispozici do hry. Na prázdnou hromádku záložních není možné pokládat, doplní se při následujícím líznutí.</para>
  <para>Hromádky v seřazených skládejte do postupky bez ohledu na barvu, od esa po krále. Karty v seřazených jsou již mimo hru.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodování</title>

  <para>Každá karta v seřazených je hodnocená 1 bodem.</para>
  <para>Maximální možný počet bodů: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Karty, které jsou blokované v opačném pořadí, je třeba řešit co nejdříve. Přesuňte co nejvíce karet ze záložních do rozdaných, přesunout krále je problém.</para>
        </sect2>
</sect1>
