<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Clock"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Hodiny</title>

	<para>Napsala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Podmínky</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Typ sady</entry>
		<entry>Standardní sada karet</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rozdané</entry>
		<entry>Karty se rozdávají do tvaru hodin, celkem dvanáct hromádek po čtyřech kartách na každé.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Volné</entry>
		<entry>Do volných (uprostřed mezi rozdanými) se položí poslední čtyři karty. Vrchní karta se otočí.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cíl</title>

	<para>Odkrýt všechny karty.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravidla</title>

	<para>Vrchní kartu ze středu přesuňte na příslušnou hromádku. Rozdané jsou ve tvaru hodin a proto patří číselné karty tam, kde by byly na analogových hodinách. Esa na jednu hodinu, kluci a dámy na jedenáctou respektive dvanáctou. Pro lidi, kteří nikdy neměli analogové hodinky/hodiny zde máme vzor:</para>
	<screenshot>
	 <mediaobject>
	    <imageobject>
			  <imagedata fileref="figures/clock-rules.png" format="PNG"/>
	    </imageobject>
	    <textobject>
	      <phrase>Rozložení do hodin.</phrase>
	    </textobject>
	  </mediaobject>
	</screenshot>
	<para>Králové se udržují ve středu. Když je karta přesunuta na novou hromádku (nebo zůstává na stejné hromádce, což se týká králů), vezme se z nové hromádky spodní karta a umístí na prostřední hromádku lícem nahoru. Tato nová karta je tímto ve hře. Kartu na příslušnou hromádku dostanete přetažením nebo dvojitým kliknutím na správnou hromádku.</para>
	<para>Hra končí ve chvíli, kdy jsou uprostřed čtyři králové. V tuto chvíli jste vyhráli, pokud jste dosáhli cíle. Uvědomte si, že když je karta na správné hromádce, je v pořádku, i když je lícem dolů.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodování</title>

	<para>Za každou kartu na správné hromádce v hodinách (králové se nepočítají, protože nejsou na ciferníku) dostanete 1 bod.</para>
	<para>Maximální možný počet bodů: 48</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>Najděte si tempo, kterým budete hrát automaticky. Při hraní není totiž třeba dělat žádná rozhodnutí. Když prohrajete, není to vaše vina. (Naopak, výhra je čistě jen o štěstí!)</para>
        </sect2>
</sect1>
