<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Cruel"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Zach Keene</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Zach</firstname>
      <surname>Keene</surname>
    </author>
    <address><email>zjkeene@bellsouth.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Kruťárna</title>

  <para>Napsal Zach Keene</para>

          <sect2><title>Podmínky</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Typ sady</entry>
	  <entry>Standardní sada karet</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Volné</entry>
	  <entry>Levá horní pozice. Protože všechny zbývající karty jsou vždy rozdané, je tato pozice vždy prázdná. Slouží k zamíchání, které není početně omezeno.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Seřazené</entry>
	  <entry>Hromádky v horním řádku úplně vpravo. Na začátku hry jsou zde položená esa. Skládá se vzestupná postupka, od esa po krále.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rozdané</entry>
	  <entry>Až dvanáct hromádek. Rozdává se po čtyřech kartách, dokud se nespotřebují všechny volné karty. V rozdaných můžete skládat sestupné postupky v barvě.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cíl</title>

  <para>Přesunout všechny karty do seřazených.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravidla</title>

  <para>V seřazených se skládají vzestupné postupky v barvě, v rozdaných sestupné postupky v barvě. Když není možný žádný tah (nebo máte pocit, že tomu tak je), klikněte na na prázdnou pozici vlevo nahoře a karty se znovu rozdají.</para>
  <para>Rozdávání se provádí tak, že hromádky v rozdaných položí jedna na druhou, počínaje poslední hromádkou. Pak se balíček otočí vzhůru nohama a rozdává se po čtyřech kartách zpět na rozdané. Pokud nebyl proveden žádný tah, bude po rozdání rozložení karet stejné jako před tím. Z toho důvodu je hra prohraná, když po rozdání není možný žádný tah.</para>
  <para>Poznámka: Patový případ nastane ve chvíli, kdy po rozdání poslední hromádka v rozdaných obsahuje jen jednu kartu a jediný možný tah je z poslední hromádky o jednu před ní. Provedením tohoto tahu a novým rozdáním se dostanete zase do původní situace. Když AisleRiot zjistí tento stav, hru ukončí.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodování</title>

  <para>Za každou kartu položenou do seřazených získáte 1 bod.</para>
  <para>Maximální možný počet bodů: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Když v rozdaných můžete poskládat více než jednu hromádku, zvolte jako první tu, která má vyšší hodnotu.</para>
        </sect2>
</sect1>
