<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Kings_Audience"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Zach Keene</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Zach</firstname>
      <surname>Keene</surname>
    </author>
    <address><email>zjkeene@bellsouth.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Audience králů</title>

  <para>Napsal Zach Keene</para>

          <sect2><title>Podmínky</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Typ sady</entry>
	  <entry>Standardní sada karet</entry>
	</row>
        <row>
          <entry>Záložní (Předsálí)</entry>
          <entry>Vnější čtverec se šestnácti kartami. Karty na hromádkách v záložních jsou k dispozici do hry a jsou doplňovány z otočených (nebo z volných, když zrovna není karta v otočených).</entry>
        </row>
	<row>
	  <entry>Volné</entry>
	  <entry>Levá pozice v prostředním řádku. Karty se po jedné lížou do otočených. Hromádka se nevrací zpět.</entry>
	</row>
        <row>
          <entry>Otočené</entry>
          <entry>Pozice napravo vedle volných. Vrchní karta je k dispozici do hry.</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>„Trůny“</entry>
          <entry>Horní čtyři pozice v „audienčním sále“ (oblast ohraničená šestnácti kartami okolo). Kdykoliv jsou k dispozici král a dáma ve stejné barvě, můžete je přesunout na jednu z těchto pozic.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Seřazené</entry>
	  <entry>Spodní čtyři pozice v „audienčním sále“. Kdykoliv jsou k dispozici kluk a eso ve stejné barvě, můžete je přesunout na prázdnou pozici v seřazených, s klukem navrchu. Na ně pak můžete skládat sestupnou postupku v barvě.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cíl</title>

  <para>Přesunout všechny na hromádky v seřazených nebo na trůny.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravidla</title>

  <para>Líže se po jedné kartě z volných do otočených. Kdykoliv se objeví král a dáma ve stejné barvě, můžete je přesunout na pozici „trůnu“ přetažením krále na královnu (nebo naopak) nebo dvojitým kliknutím na jednu z těchto karet. Kdykoliv se objeví kluk a eso ve stejné barvě, můžete je přesunout na pozici v seřazených, a to stejnými způsoby.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodování</title>

  <para>Za každou kartu umístěnou do audienčního sálu dostanete 1 bod.</para>
  <para>Maximální možný počet bodů: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Žádná. Audience králů je založena skoro výhradně na štěstí.</para>
        </sect2>
</sect1>
