<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Napoleons_Tomb"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2007</year>
			<holder>Kimmo Karlsson</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Kimmo</firstname>
			<surname>Karlsson</surname>
		</author>
		<address><email>kimmo.karlsson@gmail.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Napoleonova hrobka</title>

  <para>Napsal Kimmo Karlsson</para>

          <sect2><title>Podmínky</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Typ sady</entry>
		<entry>Standardní sada karet</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Volné</entry>
		<entry>Levá horní hromádka.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otočené</entry>
		<entry>Vedle volných.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rozdané</entry>
		<entry>Mřížka tři krát tři, všechny karty lícem nahoru.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Seřazené</entry>
		<entry>Prostřední hromádka v mřížce se skládá do sestupné postupky, rohy do vzestupné. Barva se nepočítá.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Záložní</entry>
		<entry>Čtyři hromádky v mřížce, které nepatří do seřazených. Na každé hromádce může být vždy jen jedna karta.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cíl</title>

  <para>Přesunout všechny karty s hodnotou 6 nebo menší na prostřední hromádku, 7 a větší do rohových hromádek.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravidla</title>

  <para>Kliknutím na volné se líznou karty. Karty můžete po jedné přesouvat do rozdaných. Jakmile je karta umístěna do seřazených, nelze ji přesunout. V každém z rohů musíte poskládat postupku od 7 po krále. Uprostřed postupku od 6 po eso. Až dojtete k esu, položíte další 6 atd. Barva se nepočítá.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Volby</title>

  <para>Lízat tři karty: V případě, že se z volných lížou naráz tři karty, máte možnost projít hromádku třikrát.</para>
  <para>Hrát automaticky: Když je aktivováno automatické hraní, umisťují se karty na hromádky v seřazených automaticky hned, jak je to možné.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodování</title>

  <para>Každá karta v seřazených je hodnocená 1 bodem.</para>

  <para>Maximální možný počet bodů: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Zkuste si podržet pozice v záložních. Není snadné dostat Napoleona do jeho hrobky, ale vytrvejte.</para>
        </sect2>
</sect1>
