<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Plait"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>W. Borgert</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>W.</firstname>
			<surname>Borgert</surname>
		</author>
		<address><email>debacle@debian.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Cop</title>

	<para>Napsal W. Borgert</para>

	        <sect2><title>Podmínky</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Typ sady</entry>
		<entry>Dvě sady</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Volné</entry>
		<entry>Třetí sloupec zprava uprostřed. Hromádka se dvakrát vrací.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otočené</entry>
		<entry>Čtyři řady zprava ke středu, nalevo hned vedle volných.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Seřazené</entry>
		<entry>Osm hromádek vpravo. Na začátku je zde jedna karta. Jedná se o základní kartu. Všechny hromádky musí začít touto kartou.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Cop</entry>
		<entry>Skupina karet uprostřed stolu. Začíná s 20 kartami. Přesunout lze vždy jen jednu vrchní kartu.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Hřebeny</entry>
		<entry>Čtyři hromádky nahoře, dole, vlevo a vpravo od copu. Automaticky se doplňují z copu.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rozdané</entry>
		<entry>Osm pozic nalevo a napravo od copu, mezi hřebeny. V každé hromádce může být jen jedna karta.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cíl</title>

	<para>Přesunout všechny karty do seřazených.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravidla</title>

	<para>Všech osm hromádek v seřazených musí začínat stejnou hodnotou karty. Na začátku si můžete zvolit, jestli chcete skládat vzestupnou nebo sestupnou postupku. Karty můžete odebírat z copu uprostřed stolu, z osmi volných hromádek nalevo a napravo od copu, ze čtyř hřebenů okolo copu a z hromádky volných.</para>
	<para>Hra je prohraná, pokud není k dispozici žádná karta, která by šla přesunout do seřazených a hromádka volných je prázdná.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodování</title>

	<para>Žádné bodování. Buď vyhrajete nebo prohrajete.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>Nejdříve se snažte brát kartu z copu, protože od tam je nejtěžší je dostat. Odebráním karet z rozdaných zase získáte volné pozice, na které si můžete dočasně odkládat některé karty.</para>
        </sect2>
</sect1>
