<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Saratoga">
<!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Saratoga</title>

  <para>Napsal Alan Horkan, založeno na práci Jonathana Blandforda</para>
  <!-- Also documented by Alan Horkan (2005)
  based on documentation by Rosann Yuen -->

          <sect2><title>Podmínky</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Typ sady</entry>
	  <entry>Standardní sada karet</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Volné</entry>
	  <entry>Hromádka vlevo nahoře. Zbytek sady je po rozdání položen zde. Karty se po jedné lížou do otočených. Hromádka se dvakrát vrací.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otočené</entry>
	  <entry>Lížou se z volných. Horní karta je k dispozici do hry.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Seřazené</entry>
	  <entry>Čtyři hromádky vpravo nahoře. Musíte na nich poskládat vzestupnou postupku v barvě, od esa po krále. Vrchní karta v každé z hromádek se může vrátit do hry.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rozdané</entry>
	  <entry>Sedm hromádek Rozdá se po jedné kartě lícem nahoru na každou. Na dalším řádku se první hromádka přeskočí a na ostatní se rozdá po jedné kartě. Tak se pokračuje vždy s vynecháním dalšího sloupce, až je rozdaných sedm řádků se sedmi kartami v posledním sloupci. V podstatě je Saratoga stejná hra jako Klondike, akorát jsou na začátku všechny karty rozdané lícem nahoru. Tím, že všechny karty vidíte, nemusíte tolik riskovat a hra je o něco snadnější než Klondike. Hromádky v rozdaných můžete skládat do sestupných postupek v barevnosti na střídačku. Vytvořené postupky lze přesouvat naráz. Na prázdné hromádky je možné položit krále nebo vytvořenou postupku karet začínající králem.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cíl</title>

  <para>Přesunout všechny karty do seřazených.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravidla</title>

  <para>Rozdané karty můžete skládat sestupně v barevnosti na střídačku. Poskládané bloky karet je možné přesouvat. Prázdné hromádky lze zaplnit králem nebo skupinou karet s králem vespod.</para>
  <para>Karty z hromádky s volnými do otočených se lížou po jedné. Vrchní otočená karta je k dispozici do hry. Až je hromádka volných prázdná, vrátí se do ní všechny otočené karty v pořadí jak jsou. Celou hromádku můžete ve výsledku projít třikrát.</para>
  <para>Seřazené karty se skládají v barvě, od esa po krále. Seřazené karty jsou stále ve hře. Dvojitým kliknutím se karta přesune na příslušnou hromádku v seřazených, pokud je tedy takový tah možný.</para>

<!-- TODO 
          </sect2>
        <sect2><title>Options</title>

  <para>
    Three card deals: If checked, the Stock will deal three each time.
    Otherwise, the Stock will deal singly into the Waste.
  </para>
  <para>
    King Only: If checked empty space may be filled with Kings or 
    groups of cards starting with a King only.  
  </para>
-->

          </sect2>
        <sect2><title>Bodování</title>

  <para>Každá karta v seřazených je hodnocená 1 bodem.</para>
  <para>Maximální možný počet bodů: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Nevzdávejte to! Když už to vypadá, že je hra u konce, zkuste na to jít hrubou silou. Někdy kombinace z již seřazených karet a přeuspořádání řad uvolní některé potřebné karty.</para>
        </sect2>
</sect1>
