<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Straight_Up"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Postupka</title>

	<para>Napsala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Podmínky</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Typ sady</entry>
		<entry>Standardní sada karet</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Volné</entry>
		<entry>Levá horní hromádka. Po rozdání se zde položí zbytek karet. Karty se po jedné lížou do otočených. Hromádka se dvakrát vrací zpět.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otočené</entry>
		<entry>Lížou se z volných. Horní karta je k dispozici do hry.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Seřazené</entry>
		<entry>Čtyři hromádky vpravo nahoře. Na každou se na začátku rozdá jedna karta. Musí se poskládat do postupky v barvě počínaje esem.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Záložní</entry>
		<entry>Hromádka pod volnými. Na začátku se zde rozdá třináct karet. Vrchní karta je k dispozici do hry do rozdaných nebo do seřazených.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rozdané</entry>
		<entry>Čtyři hromádky vpravo dole. Na začátku se na každou rozdá jedna karta. Lze na nich skládat postupky v barvě. Prázdné pozice se automaticky doplní ze záložních. Když jsou hromádky v záložních prázdné, můžete je doplňovat z otočených podle svých potřeb.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cíl</title>

	<para>Přesunout všechny karty na hromádky v seřazených.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravidla</title>

	<para>Karty v rozdaných můžete skládat do sestupných postupek v barvě. Lze přesouvat skupiny karet. Prázdné pozice se automaticky doplňují ze záložních. Až jsou záložní prázdné, můžete je doplňovat podle potřeby ručně vždy vrchní kartou z otočených.</para>
	<para>Karty se lížou po jedné z volných do otočených. Vrchní karta je k dispozici do hry. Hromádka volných se dvakrát vrací.</para>
	<para>Hromádky v seřazených musíte skládat do vzestupných postupek, od dvojky po eso. Karty v seřazených jsou již mimo hru. Dvojitým kliknutím kartu přesunete na příslušné místo v seřazených, pokud je takový tah možný.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodování</title>

	<para>Každá karta přesunutá do seřazených je hodnocená 1 bodem.</para>
	<para>Maximální možný počet bodů: 48</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>Není žádný důvod vyčkávat! Karty do rozdaných přesuňte kdykoliv je to možné.</para>
        </sect2>
</sect1>
