<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Yield"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Úroda</title>

	<para>Napsala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Podmínky</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Typ sady</entry>
		<entry>Standardní sada karet</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Volné</entry>
		<entry>Levá horní hromádka. Po rozdání se zde položí zbytek karet. Karty se po jedné lížou do otočených. Hromádka se nevrací zpět.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otočené</entry>
		<entry>Líže se z volných. Vrchní a spodní karta jsou k dispozici do hry.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rozdané</entry>
		<entry>Karty se rozdají lícem nahoru do sedmi navzájem se překrývajících řad počínaje sedmi kartami v první řadě a vždy o jednu kartu méně v řadě následující. Karty se překrývají, aby vytvořily převrácenou pyramidu.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cíl</title>

	<para>Odebrat všechny karty.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravidla</title>

	<para>Všechny uvolněné karty v pyramidě jsou k dispozici do hry. Krále lze odebírat samostatně. Všechny ostatní karty lze odebírat v párech, jejichž součet je třináct. Eso má hodnotu 1, kluk 11 a dáma 12.</para>
	<para>Karty se lížou z volných do otočených po jedné. Vrchní a spodní karta jsou k dispozici do hry, buď navzájem nebo s některou dostupnou kartou v pyramidě. Vrchní karta v otočených může být zahrána i s druhou kartou v otočených. Do volných se hromádka nevrací.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodování</title>

	<para>Každá odebraná karta je hodnocená 1 bodem.</para>
	<para>Maximální možný počet bodů: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>Nejtěžší částí je odstranění spodní části pyramidy. Jakmile toho dosáhnete, je občas lepší odebírat karty z otočených, než z převrácené pyramidy, protože tam bývá více karet do hry.</para>
        </sect2>
</sect1>
