<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Accordion"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2008</year>
			<holder>Ed Sirett</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Ed</firstname>
			<surname>Sirett</surname>
		</author>
		<address><email>ed @makewrite.demon.co.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Acordeão</title>

  <para>Escrito por Ed Sirett</para>

          <sect2><title>Configuração</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipo de Baralho</entry>
		<entry>Baralho Padrão</entry>
	</row>

	<row>
		<entry>Tabuleiro</entry>
		<entry>Cinquenta e quatro espaços em cinco linhas de nove e uma última linha de sete. Divida as cartas com a face para cima uma por espaço. Os espaços devem ser considerados como uma linha contínua, as linhas simplesmente organizam o tabuleiro para que todas possam ser vistas por vez. Dessa forma o espaço mais à direita de uma linha deve ser considerado tanto quanto a esquerda do espaço mais à esquerda da linha abaixo.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objetivo</title>

  <para>Remover todas as cartas exceto uma.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regras</title>

  <para>Cartas são movidas uma-a-uma. Qualquer carta pode ser movida sobre outra do mesmo naipe ou ordem que está imediatamente à esquerda ou três espaços à sua esquerda. A carta que é coberta é removida do jogo. Todas as cartas (se houver) nos espaços à direita da lacuna resultante são movidas para a esquerda uma espaço fechando assim a lacuna. Clique duplo faz a carta mover três espaços, se possível, ou move para o espaço adjacente à esquerda.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pontuação</title>

  <para>Você ganha 1 ponto por carta removida.</para>
  <para>Máxima pontuação possível: 51</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratégia</title>

  <para>
    This is a difficult game. Try to find two or three cards of the same rank at or near the 
    last row. Try not to remove any card of this rank. At the end you can move these cards
    onto each other to win.
  </para>
        </sect2>
</sect1>
