<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Auld_Lang_Syne">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Auld Lang Syne</title>

  <para>Escrito por Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuração</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipo de Baralho</entry>
	  <entry>Baralho Padrão</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Monte</entry>
	  <entry>Pilha superior esquerda. Todas as cartas exceto o ás são colocadas aqui no início do jogo. Clicando no monte irá distribuir uma carta para cada uma das quatro pilhas reserva.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundação</entry>
	  <entry>Quatro pilhas no topo, a direita do monte. Coloque um ás em cada fundação para o início do jogo. As pilas fundação são construídas independente do naipe.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserva</entry>
	  <entry>Quatro pilhas colocadas embaixo das fundação. Cada vez que o monte é clicado, uma carta será colocada em cada pilha reserva. A carta do topo está disponível para jogar. Cartas reservas podem ser movidas somente para as fundações.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objetivo</title>

  <para>Mova todas as cartas para as fundações.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regras</title>

  <para>O jogo começa distribuindo quatro cartas para a reserva. Se possível, jogue cartas na fundação para a reserva. Continue este processo até que nenhuma carta sobre no estoque e nenhum movimento para a fundação seja possível. Um jogo similar que é um pouco mais fácil é o Scuffle.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pontuação</title>

  <para>Você marca um ponto do cada carta removida.</para>
  <para>Máxima pontuação possível: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratégia</title>

  <para>Você acredita em sorte? Contudo este jogo requer mais habilidades para jogar do que o jogo Relógio, a habilidade envolvida implica prestar atenção. Um grande jogo para jogar sem pensar muito.</para>
        </sect2>
</sect1>
