<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Aunt_Mary"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Alan Horkan</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Alan</firstname>
      <surname>Horkan</surname>
    </author>
  </sect1info>-->

  <title>Aunt Mary</title>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Zwei Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ablage</entry>
	  <entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben rechts. Der Aufbau erfolgt aufsteigend von Ass bis König. Die oberste Karte jedes Fundamentstapels kann auf den Spieltisch zurückgelegt werden.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Sechs Ablagen. Die Karten werden in der ersten Ablage sichtbar abgelegt. Legen Sie eine Karte verdeckt auf alle anderen Ablagen. Legen Sie eine Karte sichtbar auf die ersten beiden Stapel, gefolgt von einer verdeckten Karte auf alle bedeckten Stapel. Legen Sie drei Karten offen ab und den Rest verdeckt usw. Wiederholen Sie dies fortlaufend, wobei in der Reihe zunehmend mehr Karten offen liegen, bis sich sechs Karten in der sechsten Reihe befinden. Der Spieltisch kann in wechselnden Farben absteigend aufgebaut werden. Karten können in Gruppen bewegt werden. Leere Ablagen können nur mit Königen belegt werden oder mit Gruppen, die mit einem König beginnen.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Karten im Spieltisch werden absteigend nach wechselnder Farbe aufgebaut. Mehrere Karten können gleichzeitig verschoben werden. Leere Ablagen können nur mit Königen belegt werden, oder mit Gruppen, die mit einem König beginnen.</para>
  <para>Karten werden vom Talon auf den Restestapel einzeln aufgedeckt. Die oberste Karte auf dem Restestapel ist im Spiel. Legen Sie alle Karten in bleibender Reihenfolge vom Restestapel in den Talon zurück, sobald dieser leer ist. Sie können drei Mal das Kartendeck durcharbeiten.</para>
  <para>Fundamentstapel werden aufsteigend nach Farbe von Ass nach König aufgebaut. Die Karten in den Fundamentstapeln sind noch im Spiel. Durch einen Doppelklick auf eine Karte wird diese auf den entsprechenden Fundamentstapel gelegt, falls solch ein Zug möglich ist.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Aunt Mary ist extrem schwer und selten lösbar. Die echte Herauforderung ist nicht das Spiel zu beenden, sondern zu sehen, wie weit Sie kommen.</para>
  </sect2>
</sect1>
<!-- TODO Aunt Mary is a Klondike variation, reference and crosslink them -->
