<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Bakers_Game"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2001</year>
	   <holder>Rosanna Yuen</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Rosanna</firstname>
	   <surname>Yuen</surname>
	  </author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Des Bäckers Spiel</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben rechts. Aufbau aufsteigend nach Farbe von Ass bis König.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reservestapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben links. Jeder Reservestapel kann nur eine Karte enthalten.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Acht Stapel unter dem Fundamentstapel und den Reserven. Die Karten werden offen auf dem Spieltisch ausgeteilt, mit jeweils sieben Karten in den ersten vier Ablagen und jeweils sechs Karten in den letzten vier Ablagen.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Der Spieltisch wird nach Farbe abgebaut. Nur die oberste Karte oder Kartengruppe darf bewegt werden. Ein Satz Karten darf nur bewegt werden, wenn die Anzahl der Karten gleich oder kleiner der Anzahl freier Reserveplätze plus eins ist. Leere Plätze auf dem Spieltisch können nur mit einem König oder einem mit einem König beginnenden Satz belegt werden.</para>
  <para>Fundamentstapel werden nach Farbe von Ass bis König aufgebaut. Obwohl Karten im Fundamentstapel praktisch noch im Spiel sind, besteht kein Bedarf, diese zu bewegen, weil dies in keiner Weise sinnvoll ist.</para>
  <para>Jede oberste Karte auf dem Spieltisch darf in einen leeren Reserveplatz gelegt werden. Diese Karten stehen für ein Zurückspielen auf den Spieltisch oder den Fundamentstapel zur Verfügung.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte auf dem Fundamentstapel zählt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Bewegen Sie jede Karte so früh wie möglich auf den Fundamentstapel. Sie anderweitig liegen zu lassen schränkt nur Ihre Bewegungsfreiheit ein.</para>
        </sect2>
</sect1>
