<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Elevator"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Aufzug</title>

	<para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Zwei Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ablage</entry>
		<entry>Es wird vom Talon gespielt.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>Geben Sie verdeckt sieben überlappende Reihen aus, beginnend mit einer Karte in der ersten Reihe und dann jeweils eine mehr in den folgenden Reihen. Es ergibt sich die Form einer Pyramide. Drehen Sie die untere Reihe um.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Verschieben Sie alle Karten auf den Reststapel.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>Alle aufgedeckten Karten der Pyramide sind spielbar. Bebauen Sie den Restestapel mit diesen verfügbaren Karten, indem Sie eine Karte mit einem leicht höheren oder leicht niedrigeren Rang als den der obersten Karte auf dem Reservestapel spielen. Asse sind über den Königen und unter der Zwei.</para>
	<para>Karten können vom Talon auf den Restestapel einzeln aufgedeckt werden. Es gibt keine Neuverteilungen.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Jede Karte, die von der Pyramide entfernt wird, zählt einen Punkt.</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 28</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>Jede Pyramide benötigt ein starkes Fundament. Werden Sie zunächst die kleineren Karten los, um möglichst viele Karten aufzudecken.</para>
        </sect2>
</sect1>
