<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="King_Albert">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>König Albert</title>

  <para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben rechts. Der Aufbau der Fundamentstapel erfolgt nach Farbe und Reihenfolge von Ass bis König.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserve</entry>
	  <entry>
	    Seven piles on the right.  One card is dealt face up on each
	    Reserve pile at the start.  There is no building on the
	    Reserves.  Empty Reserve piles can not be filled.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>
	    Nine piles of cards, with nine cards in the first pile,
	    eight in the second, and so on to the one card in the last
	    pile.  These cards are dealt face down.  The top card in
	    every pile is then flipped up.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Karten im Spieltisch werden absteigend nach wechselnder Farbe aufgebaut. Leere Ablagen auf dem Spieltisch können mit jeder Karte oder mit Gruppen von Karten belegt werden.</para>
  <para>
    Cards in the Reserve can be played on to the Tableau or the
    Foundation.  Empty Reserve piles cannot be filled.
  </para>
  <para>Fundamentstapel werden nach Farbe aufsteigend von Ass bis König aufgebaut. Die Karten im Fundamentstapel stehen noch für das Spiel zur Verfügung.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>
    Remember that any card can be placed on an empty Tableau slot.
    Exposing new cards is the top priority in this game.
  </para>
        </sect2>
</sect1>
