<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Klondike"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Klondike</title>

  <para>Geschrieben von Jonathan Blandford</para>

          <sect2><title>Spielaufbau</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Art des Kartensatzes</entry>
	  <entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Zwei Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Ablage</entry>
	  <entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fundamentstapel</entry>
	  <entry>Vier Ablagen oben rechts. Der Aufbau erfolgt aufsteigend von Ass bis König. Die oberste Karte jedes Fundamentstapels kann auf den Spieltisch zurückgelegt werden.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kartenreihe</entry>
	  <entry>Sieben Ablagen. Die Karten werden in der ersten Ablage sichtbar abgelegt. Legen Sie eine Karte verdeckt auf alle anderen Ablagen. Legen Sie eine Karte sichtbar auf den nächsten Stapel, gefolgt von einer verdeckten Karte auf alle bedeckten Stapel. Wiederholen Sie dies, bis sich sieben Karten in der letzten Ablage befinden. Der Spieltisch kann in wechselnden Farben absteigend aufgebaut werden. Karten können in Gruppen bewegt werden. Leere Ablagen können nur mit Königen belegt werden, oder mit Gruppen, die mit einem König beginnen.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

  <para>Alle Karten auf den Fundamentstapeln ablegen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

  <para>Karten im Spieltisch werden absteigend nach wechselnder Farbe aufgebaut. Mehrere Karten können gleichzeitig verschoben werden. Leere Ablagen auf dem Spieltisch können mit einem König oder mit Gruppen von Karten belegt werden, die mit einem König beginnen.</para>
  <para>Karten werden vom Talon auf den Restestapel einzeln aufgedeckt. Die oberste Karte auf dem Restestapel ist im Spiel. Legen Sie alle Karten in bleibender Reihenfolge vom Restestapel in den Talon zurück, sobald dieser leer ist. Sie können drei Mal das Kartendeck durcharbeiten.</para>
  <para>Fundamentstapel werden aufsteigend nach Farbe von Ass nach König aufgebaut. Die Karten in den Fundamentstapeln sind noch im Spiel. Durch einen Doppelklick auf eine Karte wird diese auf den entsprechenden Fundamentstapel gelegt, falls solch ein Zug möglich ist.</para>
  <para>
    Double clicking on a foundation card will move all the cards that
    can be moved to the foundation to the foundation. This
    is useful for cleaning up at the end of the game.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Optionen</title>

  <para>
    There are three possible ways to play. The difference between them
    is in how the cards are dealt from the stock.
  </para>
  <variablelist>
    <varlistentry><term>Drei Karten geben</term>
      <listitem>
        <para>Es werden jeweils drei Karten zugleich vom Talon ausgeteilt. Der Talon darf beliebig oft neu gegeben werden.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry><term>Eine Karte geben</term>
      <listitem>
        <para>Die Karten werden einzeln vom Talon ausgeteilt. Der Talon darf jedoch nur einmal umgedreht und zwei Mal neu gegeben werden.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry><term>Keine Neuverteilungen</term>
      <listitem>
        <para>Karten werden einzeln vom Talon ausgeteilt. Es darf nicht neu gegeben werden. Spielen Sie so, wenn Sie eine Herausforderung (und Frustration) suchen.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry><term>Unbegrenzte Neuverteilungen</term>
      <listitem>
        <para>Es wird jeweils eine Karte vom Talon ausgeteilt. Der Talon darf beliebig oft neu gegeben werden.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
  
  <para>Most likely you will consider one of the first two methods
  traditional - depending on where you live and who taught you. The no
  redeals option is the one normally found in older sets of rules, but
  the game is rarely played that way.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

  <para>Jede Karte in den Fundamentstapeln erzielt einen Punkt.</para>
  <para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

  <para>Geben Sie das Schiff nicht auf! Gehen Sie zum Angriff über, wenn das Spiel verloren scheint. Manchmal hilft es, bereits im Fundamentstapel befindliche Karten zu nutzen und Abfolgen neu zusammenzustellen, um an einige benötigte Karten zu gelangen.</para>
        </sect2>
</sect1>
