<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Westhaven"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address></sect1info>-->

	<title>Westhafen</title>

	<para>Geschrieben von Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Spielaufbau</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Art des Kartensatzes</entry>
		<entry>Standard-Kartensatz</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Ablage oben links. Der Rest des Kartensatzes wird nach dem Geben des Spieltisches hier abgelegt. Karten werden einzeln auf den Reststapel aufgedeckt. Keine Neuverteilungen.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Ablage</entry>
		<entry>Es wird vom Talon gespielt. Die oberste Karte ist für das Spiel verfügbar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fundamentstapel</entry>
		<entry>Vier Ablagen in der obersten Reihe. Der Aufbau erfolgt nach Farbe von Ass bis König.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Kartenreihe</entry>
		<entry>10 Stapel mit je drei Karten, bei der die letzte Reihe der Karten aufgedeckt ist.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Ziel des Spiels</title>

	<para>Legen Sie alle Karten auf die Fundamentstapel.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regeln</title>

	<para>
		Cards in Tableau are built down by alternate color.  The top card or the
		complete face up portion of each pile is available for play.  Empty
		piles can be filled with any available card or group of cards.
	</para>
	<para>Fundamentstapel werden aufsteigend von Ass bis König aufgebaut. Die Karten in den Fundamentstapeln sind nicht mehr im Spiel.</para>
	<para>Karten werden einzeln vom Talon auf den Reservestapel gelegt. Die oberste Karte des Reservestapels steht immer für das Spiel zur Verfügung. Es gibt keine Neuverteilungen.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Punktwertung</title>

	<para>Jede auf den Fundamentstapel gelegte Karte zählt einen Punkt.</para>
	<para>Maximal erzielbare Punkte: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategie</title>

	<para>
		Caution is for those who actually have money at stake.  Live
		dangerously.  Make any moves you can, as chance is on your side.
	</para>
        </sect2>
</sect1>
