<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Auld_Lang_Syne">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Auld Lang Syne</title>

  <para>Écrit par Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuration</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Type de paquet</entry>
	  <entry>Paquet standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pioche</entry>
	  <entry>Pile en haut à gauche. Toutes les cartes sauf les As sont placées ici au début du jeu. Cliquer sur la pioche distribue une carte sur chaque pile de réserve.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fondation</entry>
	  <entry>Quatre piles en haut, à droite de la pioche. Un As est placé sur chaque fondation au début du jeu. Les fondations sont à construire en montant quelle que soit la couleur.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Réserves</entry>
	  <entry>Quatre piles, placées sous les fondations. Chaque clic sur la pioche distribue une carte sur chaque réserve. Les cartes supérieures peuvent être jouées. Les cartes des réserves peuvent seulement être déplacées vers les fondations.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectif</title>

  <para>Déplacer toutes les cartes vers les fondations.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Règles</title>

  <para>Le jeu commence en distribuant quatre cartes vers les réserves. Si possible, jouez les cartes des réserves vers les fondations. Continuez ainsi jusqu'à qu'il ne reste plus de carte dans la pioche ou que plus aucun déplacement vers les fondations ne soit possible. Scuffle est un jeu semblable, mais un peu plus facile.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Score</title>

  <para>Chaque carte dans les fondations vaut un point.</para>
  <para>Score maximum possible : 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Stratégie</title>

  <para>Est-ce que vous croyez à la chance ? Bien que ce jeu nécessite plus d'aptitudes pour y jouer que Horloge, l'aptitude requise est de faire attention. Un super jeu pour jouer sans réfléchir.</para>
        </sect2>
</sect1>
