<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Chessboard">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Plateau d'échecs</title>

  <para>Écrit par Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuration</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Type de paquet</entry>
	  <entry>Paquet standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fondation</entry>
	  <entry>Quatre piles au milieu. À construire par couleur à partir de la carte de base de votre choix. L'As suit le Roi et précède le Deux. Les cartes des fondations ne sont plus en jeu.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tableau</entry>
	  <entry>Cinq piles de chaque côté des fondations. On distribue cinq cartes face visible sur chacune de ces piles et une supplémentaire sur les deux piles du haut. La carte supérieure de chaque pile de tableau est disponible pour être jouée.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectif</title>

  <para>Déplacer toutes les cartes vers les fondations.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Règles</title>

  <para>Les piles du tableau peuvent être construites en montant ou en descendant par couleur. Seule la carte supérieure de chaque pile est disponible pour être jouée. Les piles vides peuvent être remplies avec n'importe quelle carte.</para>
  <para>Les fondations sont à construire en montant à partir de la carte de base de votre choix, la même pour toutes les piles. L'As suit le Roi et précède le Deux. Les cartes des fondations ne sont plus en jeu.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Score</title>

  <para>Chaque carte dans les fondations vaut un point.</para>
  <para>Score maximum possible : 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Stratégie</title>

  <para>Choisissez avec soin votre carte de base. Le choix évident peut vous conduire dans une impasse.</para>
        </sect2>
</sect1>
