<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Athena">
<!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Atenas</title>

  <para>Jonathan Blandford-en lanean oinarrituta Alan Horkan-ek idatzia.</para>
  <!-- Also documented by Alan Horkan (2005)
  based on documentation by Rosann Yuen -->
  <sect2><title>Konfigurazioa</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Karta mota</entry>
	  <entry>Karta sorta estandarra</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Sorta</entry>
	  <entry>Goiko ezkerreko pila. Hor kokatzen da karta sortaren gainerako zatia, eskualdi bat banatutakoan. Kartak banan-banan iraultzen dira hondarrera. Beste bi aldiz banatu daiteke.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Hondarra</entry>
	  <entry>Sortatik hartzeko. Jokoan erabiltzeko prest dago goiko karta.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Oinarriak</entry>
	  <entry>Lau pila goian eskuinean. Irudiaren arabera osatu behar dira, batekotik erregera. Oinarri bakoitzaren gaineko lehenengo karta mahaiko pilara eraman daiteke berriz.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Mahaia</entry>
	  <entry>
	    Seven piles.  Four rows, the first row is face down, 
	    the second row is face up, the third row is face down, and 
	    the fourth and final row is face up.  
	    Essentially Athena is the same as Klondike only the opening 
	    layout is different.  
	    <!-- TODO FIXME link to Klondike Help page -->
	    Tableau can be built down in alternating colors.  Builds of
	    cards can be moved.  Empty piles can only be filled by Kings
	    or group of cards starting with a King.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
  </sect2>
  <sect2><title>Xedea</title>
  <para>Karta guztiak oinarri-piletara eramatea.</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Arauak</title>
  <para>
    Cards in the Tableau are built down by alternating color.  Builds of
    cards can be moved.  An empty pile in the Tableau can be filled with
    a King or a group of cards with a King on the bottom.
  </para>
  <para>Kartak banan-banan iraultzen dira sortatik hondarrera. Hondarraren goiko karta erabiltzeko prest dago. Sorta hustutakoan, hondarreko karta guztiak sortara eramaten ditu, ordena errespetatuz. Hiru aldiz pasa daiteke karta sorta hondarrera.</para>
  <para>Oinarriak irudiaren arabera gorantz osatu behar dira, batekotik erregera. Oinarrietako kartak oraindik erabil daitezke. Karta baten gainean klik bikoitza eginez gero, dagokion oinarri-pilara mugituko da, mugimendu hori egin baldin badaiteke.</para>

<!-- TODO 
  <sect2><title>Options</title>
  <para>
    Three card deals: If checked, the Stock will deal three each time.
    Otherwise, the Stock will deal singly into the Waste.
  </para>
  <para>
    King Only: If checked empty space may be filled with Kings or 
    groups of cards starting with a King only.  
  </para>
-->
  </sect2>
  <sect2><title>Puntuak</title>
  <para>Oinarri-piletako karta bakoitzeko, puntu bat.</para>
  <para>Puntuaziorik altuena: 52</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Estrategia</title>
  <para>Ez amore eman! Jokoa amaitu dela dirudienean, saiatu metodo bortitzak. Oinarrietan dauden kartak erabiliz eta segidak berrantolatuz, baliteke behar dituzun kartak askatzea lortzea.</para>
  </sect2>
</sect1>
