<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Spiderette"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Armiarmatxoa</title>

  <para>Rosanna Yuen-ek idatzia</para>

          <sect2><title>Konfigurazioa</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Karta mota</entry>
	  <entry>Karta sorta estandarra</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Sorta</entry>
	  <entry>Goiko ezkerreko pila. Karta bat banatzen da mahaiko pila bakoitzera klik egitean.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Oinarria</entry>
	  <entry>Lau pila goian, eskuinean.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Mahaia</entry>
	  <entry>Zazpi pila behean. Karta bana jarri behera begira zazpi piletan, azken sei piletan beste karta bana, eta azken bost piletan beste bana. Horrela jarraitu, azken pilan zazpi karta izan arte. Gora begira jarri pila bakoitzeko goiko karta.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Xedea</title>

  <para>Osatu beherantz, irudiaren arabera eta elkarren segidan, hamahiru kartako lau pila.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Arauak</title>

  <para>Mahaiko kartak beherantz osa daitezke, irudia kontuan hartu gabe. Elkarren segidako eta irudi bereko karta multzoak batera mugi daitezke. Mahaiko pila hutsetan edozein karta edo karta-segida jar daiteke.</para>
  <para>Mahaiko pila guztiak bete egin behar dira kartak banatu aurretik. Sortan klik egitean, karta bat jartzen da pila bakoitzean, azkeneko banaketan izan ezik; kasu horretan, karta bana jartzen da lehenengo hiru piletan.</para>
  <para>Irudi bateko hamahiru kartaz osatutako segida oinarri-pila batera mugi daiteke. Oinarriko kartak ezin dira gehiago erabili.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuak</title>

  <para>Irudi bereko eta segidan dauden karta-bikote bakoitzeko, puntu bat.</para>
  <para>Puntuaziorik altuena: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estrategia</title>

  <para>Ahal denean, saiatu mahaiko pila bat hutsik izaten, kartak mugitzeko lekua izan dezazun.</para>
        </sect2>
</sect1>
