<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Will_O_The_Wisp"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Will o the wisp</title>

  <para>Rosanna Yuen-ek idatzia</para>

          <sect2><title>Konfigurazioa</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Karta mota</entry>
	  <entry>Karta sorta estandarra</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Sorta</entry>
	  <entry>Goiko ezkerreko pila. Gainean klik egitean, karta bat banatzen da mahaiko pila guztietara, azken eskualdian izan ezik; azkenekoan, lehen hiru piletan jartzen da karta bana.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Oinarria</entry>
	  <entry>Lau pila goian, eskuinean.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Mahaia</entry>
	  <entry>Zazpi pila behean. Pila bakoitzean, banatu bi karta behera begira eta beste bat gora begira.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Xedea</title>

  <para>Osatu beherantz, irudiaren arabera eta elkarren segidan, hamahiru kartako lau pila.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Arauak</title>

  <para>Mahaiko pilak beherantz osa daitezke, irudia kontuan hartu gabe. Irudi bereko karta-segidak batera mugi daitezke. Mahaiko pila hutsetan edozein karta edo karta-segida jar daiteke.</para>
  <para>Mahaiko pila guztiak bete egin behar dira kartak banatu aurretik. Sortan klik egitean, karta bat jartzen da pila bakoitzean, azkeneko banaketan izan ezik; kasu horretan, karta bana jartzen da lehenengo hiru piletan.</para>
  <para>Irudi bateko hamahiru kartaz osatutako segida oinarri-pila batera mugi daiteke. Oinarriko kartak ezin dira gehiago erabili.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuak</title>

  <para>Irudi bereko eta segidan dauden karta-bikote bakoitzeko, puntu bat.</para>
  <para>Puntuaziorik altuena: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estrategia</title>

  <para>Ahal denean, saiatu mahaiko pila bat hutsik izaten, kartak mugitzeko lekua izan dezazun.</para>
        </sect2>
</sect1>
