<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Athena">
<!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Athena</title>

  <para>Skrivet av Alan Horkan, baserat på arbete av Jonathan Blandford</para>
  <!-- Also documented by Alan Horkan (2005)
  based on documentation by Rosann Yuen -->
  <sect2><title>Inställningar</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Typ av kortlek</entry>
	  <entry>Vanlig kortlek</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Hög</entry>
	  <entry>Högen längst upp till vänster. Resten av kortleken placeras här efter att korten har fördelats till bordshögarna. Korten vänds ett i taget till kasthögen. Två omgivar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kasthög</entry>
	  <entry>Tas från högen. Översta kortet är spelbart.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Grundhögar</entry>
	  <entry>Fyra högar längst upp till höger. Byggs upp i färg från ess till kung. Översta kortet i varje grundhög kan spelas tillbaka till bordshögarna.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Bordshög</entry>
	  <entry>Sju högar. Fyra rader, den första raden läggs med framsidan nedåt, den andra raden med framsidan uppåt, den tredje raden med framsidan nedåt, och den fjärde och sista raden med framsidan uppåt. I grunden är Athena samma som Klondyke - endast öppningslayouten är annorlunda. Bordshögarna kan byggas ned med skiftande kulör. Sviter av kort kan flyttas. Tomma högar kan bara fyllas av kungar eller grupp av kort som börjar med en kung.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
  </sect2>
  <sect2><title>Mål</title>
  <para>Flytta alla korten till grundhögarna.</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Regler</title>
  <para>Kort i bordshögarna byggs ned genom att växla kulör. Sviter av kort kan flyttas. En tom bordshög kan fyllas med en kung eller en grupp av kort med en kung i botten.</para>
  <para>Korten vänds från högen till kasthögen ett åt gången. Översta kortet i kasthögen är spelbart. Hanteringsordningen när högen är tom är att flytta alla korten från kasthögen tillbaka till Högen. Du kan gå igenom kortleken tre gånger.</para>
  <para>Grundhögarna byggs upp i färg från ess till kung. Kort i grundhögarna är fortfarande i spel. Att dubbelklicka på ett kort kommer att flytta det till rätt grundhög om ett sådant drag är möjligt.</para>

<!-- TODO 
  <sect2><title>Options</title>
  <para>
    Three card deals: If checked, the Stock will deal three each time.
    Otherwise, the Stock will deal singly into the Waste.
  </para>
  <para>
    King Only: If checked empty space may be filled with Kings or 
    groups of cards starting with a King only.  
  </para>
-->
  </sect2>
  <sect2><title>Poängsättning</title>
  <para>Varje kort i grundhögarna ger en poäng.</para>
  <para>Högsta möjliga poäng: 52</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Strategi</title>
  <para>Ge inte upp så lätt! Prova ”brute force”-metoder när spelet verkar över. Ibland kan en kombination av att använda kort som redan flyttats till grundhögarna och att arrangera om sviter frigöra några nödvändiga kort.</para>
  </sect2>
</sect1>
