<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Thumb_And_Pouch"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Tumme och sedelpung</title>

  <para>Skrivet av Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Inställningar</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Typ av kortlek</entry>
	  <entry>Vanlig kortlek</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Hög</entry>
	  <entry>Högen längst upp till vänster. Resten av kortleken placeras här efter att korten har fördelats till bordshögarna. Korten vänds ett i taget till kasthögen. Två omgivar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Kasthög</entry>
	  <entry>Tas från högen. Översta kortet är spelbart.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Grundhög</entry>
	  <entry>Fyra högar längst upp till höger. Byggs upp i färg från ess till kung. Översta kortet i varje grundhög kan spelas tillbaka till bordshögarna.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Bordshög</entry>
	  <entry>Sju högar. Lägg ett kort med framsidan upp i första högen. Lägg ett kort med framsidan nedåt på de övriga högarna. Lägg ett kort med framsidan upp på andra högen följt av ett kort med framsidan nedåt på resterande högar. Upprepa proceduren tills det finns sju kort i den sista högen. Bordshögarna kan byggas ned i vilken färg som helst förutom sin egen. Grupper av kort kan flyttas. Tomma platser kan fyllas med valfri flyttbar svit av kort.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Mål</title>

  <para>Flytta alla korten till grundhögarna.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regler</title>

  <para>Bordshögarna kan byggas ned i vilken färg som helst förutom sin egen. Grupper av kort kan flyttas. En tom plats kan fyllas med valfri flyttbar svit av kort.</para>
  <para>Korten vänds från högen till kasthögen ett och ett. Översta kortet i kasthögen är i spel. Hanteringsordningen när högen är tom är att flytta alla korten från kasthögen tillbaka till högen. Du kan gå igenom kortleken tre gånger.</para>
  <para>Grundhögarna byggs upp i färg från ess till kung. Kort i grundhögarna är fortfarande i spel. Att dubbelklicka på ett kort kommer att flytta det till rätt grundhög om ett sådant drag är möjligt.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Poängsättning</title>

  <para>Varje kort i grundhögarna ger en poäng.</para>
  <para>Högsta möjliga poäng: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategi</title>

  <para>”Brute force”-metoden kanske inte alltid fungerar, men i detta fall kommer den troligen att göra det.</para>
        </sect2>
</sect1>
