<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Athena">
<!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Athena</title>

  <para>Escrito por Alan Horkan, basado en el trabajo de Jonathan Blandford</para>
  <!-- Also documented by Alan Horkan (2005)
  based on documentation by Rosann Yuen -->
  <sect2><title>Ajustes</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Tipo de baraja</entry>
	  <entry>Baraja estándar</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Montón</entry>
	  <entry>Montón en la parte superior izquierda. El resto de la baraja se coloca aquí después de haber repartido las cartas en el tablero. Las cartas se sacan de una a una a la basura. Sólo hay dos repartos tras el inicial.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Basura</entry>
	  <entry>Para ser tomada del montón. La carta de arriba está disponible para jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Objetivos</entry>
	  <entry>Cuatro montones en la parte superior derecha. Para ser construido en orden ascendente con el mismo palo desde el as hasta el rey. La carta de la cima en cada montón objetivo se considera dentro del juego.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tablero</entry>
	  <entry>Siete pilas. Cuatro filas, la primera fila boca abajo, la segunda boca arriba, la tercera boca abajo y la cuarta y final boca arriba. Esencialmente, Athena es el mismo juego que Klondike sólo que la apertura es diferente. El tablero se puede construir hacia abajo en colores alternativos. Se pueden mover grupos de cartas. Los montones vacíos solo se pueden rellenar con reyes y grupos de cartas que empiezan con un rey.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
  </sect2>
  <sect2><title>Meta</title>
  <para>Mover todas las cartas a los montones objetivo.</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Reglas</title>
  <para>Las cartas en el tablero se construyen hacia abajo alternando el color. Se pueden mover grupos de cartas. Un montón vacío en el tablero se puede rellenar con un rey o un grupo de cartas con un rey en el fondo.</para>
  <para>Las cartas se llevan del montón a la basura de una en una. La carta de la cima de la basura se considera en juego. Cuando el montón se vacía, se mueven todas las cartas desde la basura hasta el éste, manteniendo el orden. Hay tres repartos disponibles.</para>
  <para>Los montones objetivos se construyen ascendentemente desde el as hasta el rey. Las cartas colocadas en el objetivo se mantienen en juego. Pulsar dos veces en una carta la moverá al montón objetivo correspondiente, si tal movimiento es posible.</para>

<!-- TODO 
  <sect2><title>Options</title>
  <para>
    Three card deals: If checked, the Stock will deal three each time.
    Otherwise, the Stock will deal singly into the Waste.
  </para>
  <para>
    King Only: If checked empty space may be filled with Kings or 
    groups of cards starting with a King only.  
  </para>
-->
  </sect2>
  <sect2><title>Puntuación</title>
  <para>Cada carta colocada en el objetivo puntúa un tanto.</para>
  <para>Máxima puntuación posible: 52</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Estrategia</title>
  <para>¡No desistas! Intenta métodos de fuerza bruta cuando el juego parezca estar acabando. Algunas veces una combinación en el uso de las cartas colocadas ya en el objetivo y una reorganización de las secuencias te librará de algunas cartas.</para>
  </sect2>
</sect1>
