<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Carpet"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Vincent Povirk</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Vincent</firstname>
      <surname>Povirk</surname>
    </author>
    <address><email>madewokherd@gmail.com</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Alfombra</title>

  <para>Escrito por Vincent Povirk</para>

          <sect2><title>Ajustes</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Tipo de baraja</entry>
	  <entry>Baraja estándar</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Montón</entry>
	  <entry>Montón de la parte superior izquierda. El resto de la baraja se coloca aquí después de repartir. Las cartas se sacan de una en una a la basura. No hay repartos.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Basura</entry>
	  <entry>Para ser tomada del montón. La carta de arriba está disponible para jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Objetivo</entry>
	  <entry>Cuatro montones en la parte superior derecha. Se construyen ascendentemente del as hasta el rey. Los ases se sacan antes de repartir y se colocan en las fundaciones.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tablero</entry>
	  <entry>La «Alfombra». Cuatro filas de cinco cartas colocadas boca arriba. Las cartas en el tablero están disponibles para jugarlas. No hay posibilidad de grupos o secuencias. Los espacios vacíos se llenan automáticamente desde la basura si es posible o del montón.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Meta</title>

  <para>Mover todas las cartas a los montones objetivo.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Reglas</title>

  <para>Las cartas en el tablero están en juego.</para>
  <para>Las cartas se sacan del montón a la basura individualmente. La carta de la cima de la basura está en juego. No hay repartos.</para>
  <para>Los montones objetivos se construyen ascendentemente desde el as hasta el rey. Las cartas colocadas en el objetivo se mantienen en juego. Pulsar dos veces en una carta la moverá al montón objetivo correspondiente, si tal movimiento es posible.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuación</title>

  <para>Cada carta colocada en los montones de la fundación puntúa un tanto.</para>
  <para>Máxima puntuación posible: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estrategia</title>

  <para>Ponga cualquier cosa que pueda en la fundación.</para>
        </sect2>
</sect1>
