<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Chessboard">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Tablero de ajedrez</title>

  <para>Escrito por Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Ajustes</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipo de baraja</entry>
	  <entry>Baraja estándar</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Objetivo</entry>
	  <entry>Cuatro montones en el medio. Se construyen ascendentemente por palo desde la carta base a su elección, saltando del rey al as si es necesario. Las cartas en los montones de la fundación no forman parte del juego.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tablero</entry>
	  <entry>Cinco montones a cada lado de la fundación. Se dan cinco cartas boca arriba en cada uno de estos montones y una más en las dos pilas de arriba. La carta de la cima de cualquier montón del tablero está disponible para jugarla.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Meta</title>

  <para>Mueva todas las cartas a la fundación.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Reglas</title>

  <para>Las cartas de los montones del tablero se pueden construir ascendentemente o descendentemente por palo. Sólo la carta de la cima de cada montón está disponible para jugar. Los montones vacíos se pueden llenar con cualquier carta disponible.</para>
  <para>Los montones de la fundación se construyen ascendentemente desde una carta base a su elección, saltando del rey al as si es necesario. Las cartas de los montones de la fundación no forman parte del juego.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuación</title>

  <para>Cada carta en los montones de la fundación puntúa un tanto.</para>
  <para>Máxima puntuación posible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estrategia</title>

  <para>Escoja su carta base sabiamente. La elección obvia puede llevarle a un final desastroso.</para>
        </sect2>
</sect1>
