<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="First_Law">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Primera ley</title>

  <para>Escrito por Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Ajustes</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipo de baraja</entry>
	  <entry>Baraja estándar</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Montón</entry>
	  <entry>Montón en la parte superior izquierda. Todas las cartas se colocan aquí al principio. Cuando se vacía, las cartas se traen de vuelta desde el tablero y se reconstruye el montón.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tablero</entry>
	  <entry>Cuatro montones en la parte derecha. Cada reparto del montón dará una carta a cada montón del tablero.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Meta</title>

  <para>Quitar todas las cartas.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Reglas</title>

  <para>Al pulsar sobre el montón se dará una carta a cada montón del tablero. Si alguna de las cartas mostradas en el tablero es del mismo rango, muévalas a las cartas similares de más a la izquierda. Los montones vacíos solo se pueden rellenar con el consiguiente reparto del montón.</para>
  <para>Si en algún momento todas las cuatro cartas del mismo rango se muestran, entonces serán eliminadas.</para>
  <para>Cuando el montón se vacíe, los montones del tablero se recogen, cada montón derecho a la izquierda y colocado de vuelta en el montón. La primera carta dada siempre será la primera carta dada hasta que ésta sea eliminada. Hay repartos ilimitados.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuación</title>

  <para>Cada conjunto de cuatro cartas puntúa un tanto.</para>
  <para>Máxima puntuación posible: 13</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estrategia</title>

  <para>¡No olvide usar los frenos! Este juego puede que no termine nunca a menos que decida si hacer o no un movimiento con cuidado.</para>
        </sect2>
</sect1>
