<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Napoleons_Tomb"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2007</year>
			<holder>Kimmo Karlsson</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Kimmo</firstname>
			<surname>Karlsson</surname>
		</author>
		<address><email>kimmo.karlsson@gmail.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Tumba de Napoleón</title>

  <para>Escrito por Kimmo Karlsson</para>

          <sect2><title>Ajustes</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Tipo de baraja</entry>
		<entry>Baraja estándar</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Montón</entry>
		<entry>La pila de la parte superior izquierda.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Basura</entry>
		<entry>Junto al montón.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tablero</entry>
		<entry>Rejilla de tres por tres, todas boca arriba.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Objetivos</entry>
		<entry>El montón central de la rejilla se construye descendentemente, las esquinas se construyen ascendentemente. El palo no importa.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Reservas</entry>
		<entry>Cuatro montones en la rejilla que no es la fundación. Cada reserva puede contener una carta cada vez.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Meta</title>

  <para>Mueva todas las cartas menores de 6 al montón central, las mayores de 7 a los montones de las esquinas.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Reglas</title>

  <para>Pulse sobre el montón para sacar cartas. Mueva una carta al tablero cada vez. Una vez colocada en un montón de la fundación, una carta no se puede mover. Cada montón en una esquina se construye ascendentemente desde el 7 hasta el rey. El montón central se construye hacia abajo desde el 6 hasta el as. Tras el as viene otro 6, etc. El palo no importa.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Opciones</title>

  <para>De tres cartas: si da tres cartas a la vez desde el montón, tiene tres repartos.</para>
  <para>Autojuego: si el autojuego está activado, las cartas se colocan en los montones de la fundación tan pronto como sea posible.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuación</title>

  <para>Cada carta colocada en el objetivo puntúa un tanto.</para>

  <para>Máxima puntuación posible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estrategia</title>

  <para>Intente conservar reservas. No es fácil llevar a Napoleón a su tumba, pero no deje de intentarlo.</para>
        </sect2>
</sect1>
