<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Accordion"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2008</year>
			<holder>Ed Sirett</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Ed</firstname>
			<surname>Sirett</surname>
		</author>
		<address><email>ed @makewrite.demon.co.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Acordió</title>

  <para>Escrit per l'Ed Sirett</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>

	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Cinquanta-quatre espais en cinc files de nou i l'última fila de set. Repartiu les cartes de cara amunt una a cada espai. Els espais es consideren una línia contínua, les files només ordenen el tauler perquè totes les cartes siguin visibles. Així l'espai més a la dreta d'una fila es considera que es troba a l'esquerra de l'espai més a l'esquerra de la fila de sota.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Per suprimir totes les cartes menys una.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes es mouen d'una en una. Qualsevol carta es pot col·locar sobre una altra del mateix pal o rang que estigui just a l'esquerra o tres espais a l'esquerra. La carta que es cobreix s'elimina de la partida. Les cartes (si n'hi ha alguna) que es troben a la dreta del forat que queda es mouen un espai a l'esquerra per tancar el lloc buit. Si feu doble clic sobre la carta, aquesta, si és possible, es mou tres llocs o si no un espai a l'esquerra.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta suprimida puntua 1 punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 51</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>
    This is a difficult game. Try to find two or three cards of the same rank at or near the 
    last row. Try not to remove any card of this rank. At the end you can move these cards
    onto each other to win.
  </para>
        </sect2>
</sect1>
