<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Auld_Lang_Syne">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Auld Lang Syne</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. Totes les cartes excepte els asos es col·loquen aquí en iniciar una partida. En fer clic a la pila principal es repartirà una carta a cada una de les quatre piles de la reserva.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior, a la dreta de la pila principal. Es col·loca un as a cada base en iniciar la partida. Les piles base es construeixen pujant independentment del pal.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserva</entry>
	  <entry>Quatre piles col·locades sota les bases. Cada cop que es fa un clic a la pila principal, es col·locarà una carta a cada pila de la reserva. La carta superior està disponible per a jugar. Les cartes de la reserva només es poden moure a les bases.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les bases.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>La partida comença repartint quatre cartes a la reserva. Si és possible, col·loqueu les cartes des de la reserva a les bases. Continueu amb aquest procés fins que no quedin cartes a la pila principal i no es puguin fer més moviment a les bases. Un joc similar a aquest, i una mica més fàcil, és la Baralla.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta suprimida puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Creieu en la sort? Tot i que aquest joc requereix més habilitat per a jugar que el Rellotge, l'habilitat involucrada suposa posar-hi més atenció. Un gran joc per a jugar sense pensar.</para>
        </sect2>
</sect1>
