<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="First_Law">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Primera llei</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. Les cartes es col·loquen aquí al començament. Quan està buit, les cartes es retornen des del tauler i es tornen a posar a la pila principal.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Quatre piles a la dreta. Cada repartició des de la pila principal repartirà una carta a cada pila del tauler.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Suprimeix totes les cartes.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>En fer clic a la pila principal es repartirà una carta a cada pila del tauler. Si qualsevol de les cartes mostrades al tauler és del mateix rang, moveu les altres a les cartes similars de l'esquerra. Les piles buides només es poden omplir amb una repartició des de la pila principal.</para>
  <para>Si en qualsevol moment les quatre cartes mostrades tenen el mateix rang, són suprimides.</para>
  <para>Quan la pila principal està buida, les piles del tauler es recullen, de la pila de la dreta a l'esquerra, i es tornen a col·locar a la pila principal. La primera carta repartida sempre serà la primera carta repartida fins que se suprimeixi. No hi ha límit de tornar a donar.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada joc de quatre cartes suprimit puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 13</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>No oblideu utilitzar els frens. Aquest joc pot ser que no s'acabi mai a no ser que decidiu fer moviments cautelosos.</para>
        </sect2>
</sect1>
