<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Gypsy"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Gitano</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla doble</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Es reparteixen les cartes en grups de vuit, un a cada tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Vuit piles a la part superior dreta. Per a construir pujant per pal des de l'as al rei. La carta superior de cada base es pot tornar a jugar al tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
    <entry>Vuit piles. Per a començar es reparteixen dues files cara avall i una fila cara amunt. El tauler es construeix baixant i alternant el color. Les construccions de cartes es poden moure. Les piles buides es poden omplir amb qualsevol carta o construcció.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes al tauler es construeixen baixant i alternant el color. Les construccions de cartes es poden moure. Una pila buida al tauler es pot omplir amb qualsevol carta o construcció de cartes.</para>
  <para>En cada repartició es mou una carta des de la pila principal a cada pila del tauler. No es torna a donar.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant per pal des de l'as al rei. Les cartes a les bases encara es poden jugar. En fer doble clic a una carta del tauler aquesta es mourà a la pila base apropiada, si aquest moviment és possible.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a la base puntua 5 punts. Quan es completa una pila base (des de l'as al rei), es puntuen 60 punts més. Cada parella de cartes al tauler en ordre alternant puntua 2 punts.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 1000</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Intenteu exposar cartes noves al tauler quan sigui possible. Recordeu que sempre podeu tornar cartes des de la base cap al joc.</para>
        </sect2>
</sect1>
