<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Kansas"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Kansas</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Les cartes es giren individualment a la pila de descartades. No es torna a donar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Base</entry>
		<entry>Quatre piles a la part superior dreta. Es reparteix una carta a la primera pila base per començar. Les altres piles base es comencen amb les altres tres cartes del mateix rang que aquesta carta base. Les quatre piles es construeixen pujant, amb els rangs continus.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Reserva</entry>
		<entry>Pila sota la pila principal. Es reparteixen dotze cartes aquí per a començar. La carta superior està disponible per a jugar al tauler o a les piles base.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Tres piles a la part inferior dreta. Es reparteix una carta a cada pila per a començar. Les piles es poden construir baixant independentment del pal. Els espais s'omplen automàticament des de la reserva. Quan la reserva està buida, els espais del tauler es poden omplir des de la pila de descartades al vostre gust.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Moveu totes les cartes a les piles base.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Al tauler les cartes es construeixen baixant independentment del pal. Els grups de cartes es poden moure. Un lloc buit al tauler s'omple automàticament des de la reserva. Si la reserva està buida, el lloc buit es pot omplir amb la carta superior de la pila de descartades.</para>
	<para>Les cartes es giren individualment des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior està disponible per a jugar. No es torna a donar.</para>
	<para>Les bases es construeixen pujant per pal des de la carta base (la primera carta repartida a la primera base). Les bases noves es comencen quan una carta del mateix rang que aquesta carta base es col·loca a una pila base buida. Els asos es construeixen sobre els reis, i els dosos sobre els asos. Les cartes a les bases no es poden jugar. En fer doble clic a una carta aquesta es mourà a la pila base apropiada, si aquest moviment és possible.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>No podeu excavar a la ferralla. Quan s'ha enterrat una carta a la pila de descartades, és difícil recuperar-la. Intenteu moure tantes cartes com sigui possible des de la pila de descartades al tauler.</para>
        </sect2>
</sect1>
