<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="King_Albert">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Rei Albert</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior. Les bases es construeixen pujant per pal i en seqüència des de l'as al rei.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserva</entry>
	  <entry>Set piles a la dreta. Per començar es reparteix una carta de cara amunt a cada pila de la reserva. No es pot construir a les reserves. Les piles de la reserva buides no es poden omplir.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Nou piles de cartes, amb nou cartes a la primera pila, vuit a la segona i així fins a una carta a l'última pila. Aquestes cartes es reparteixen cara avall. Finalment la carta superior de cada pila es gira cara amunt.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Al tauler les cartes es construeixen baixant i alternant el color. Els llocs buits al tauler es poden omplir amb qualsevol carta o construcció de cartes.</para>
  <para>Les cartes a la reserva es poden jugar al tauler o a la base. Les piles de la reserva buides no es poden omplir.</para>
  <para>Les piles base es construeixen pujant per pal des de l'as al rei. Les cartes a les bases es poden jugar.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Recordeu que qualsevol carta es pot col·locar a qualsevol lloc buit del tauler. La màxima prioritat d'aquest joc és exposar les cartes noves.</para>
        </sect2>
</sect1>
