<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Monte_Carlo"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Monte Carlo</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Les cartes es reparteixen després de concatenar el tauler als llocs buits.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Graella cinc per cinc, cada una capaç de tenir una carta. Es reparteix una carta a cada espai al començament de la partida. Els llocs buits s'omplen automàticament movent les cartes des de la dreta a l'esquerra, des de la carta més a l'esquerra de la fila inferior a l'espai més a la dreta, i des de la pila principal a qualsevol espai buit en fer clic a la pila principal.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Suprimeix totes les cartes.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes són suprimides per parelles que tenen el mateix valor sempre que les dues cartes es toquin en horitzontal, en vertical o en diagonal.</para>
  <para>En qualsevol punt al que hi hagi piles buides al tauler, repartir des de la pila principal mou totes les cartes al tauler des de la dreta a l'esquerra i movent-les a la fila superior a la dreta si és necessari perquè tots els llocs buits es quedin al final. Llavors la pila principal es reparteix en aquests llocs buits.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada parella de cartes suprimida puntua dos punts.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Vigileu com s'encongeix el tauler quan es reparteix. A vegades deixar parelles intencionadament farà que hi hagi més parelles disponibles després de repartir.</para>
        </sect2>
</sect1>
