<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Napoleons_Tomb"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2007</year>
			<holder>Kimmo Karlsson</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Kimmo</firstname>
			<surname>Karlsson</surname>
		</author>
		<address><email>kimmo.karlsson@gmail.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Tomba de Napoleó</title>

  <para>Escrit per en Kimmo Karlsson</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Al costat de la pila principal.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Graella tres per tres, totes cara amunt.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Bases</entry>
		<entry>La pila central de la graella es construeix baixant, les cantonades es construeixen pujant. El pal no importa.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Reserves</entry>
		<entry>Quatre piles a la graella que no són bases. Cada pila de la reserva pot tenir només una carta a la vegada.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moveu totes les cartes de sis o menys a la pila central, 7 o més a les piles de les cantonades.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Feu clic a la pila principal per a girar cartes. Es mou una carta cada vegada al tauler. Una carta no es pot moure un cop col·locada a la pila base. Cada pila a una cantonada es construeix pujant des del 7 al rei. La pila central es construeix baixant des del 6 a l'as. Després de l'as toca un altre 6, etc. El pal no importa.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Opcions</title>

  <para>Reparteix tres cartes: Si repartiu tres cartes a la vegada des de la pila principal, podreu utilitzar tota la baralla tres cops.</para>
  <para>Joc automàtic: Si el joc automàtic està activat, les cartes es col·locaran automàticament a les piles base quan sigui possible.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>

  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Intenteu mantenir la reserva. No és fàcil portar Napoleó a la seva tomba, però continueu intentant-ho.</para>
        </sect2>
</sect1>
