<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Scuffle"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Baralla</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. Totes les cartes excepte els asos es col·loquen aquí al començament de la partida. En fer clic a la pila principal es repartirà una carta a cada una de les quatre piles de la reserva. Es pot tornar a donar dos cops.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior, a la dreta de la pila principal. Es col·loca un as a cada base en iniciar la partida. Les piles base es construeixen pujant independentment del pal.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserves</entry>
	  <entry>Quatre piles col·locades sota les bases. Cada cop que es fa un clic a la pila principal, es col·locarà una carta a cada pila de la reserva. La carta superior està disponible per a jugar. Les cartes de la reserva només es poden moure a les bases.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>La partida comença amb la repartició de quatre cartes de cara amunt a la reserva. Si és possible, jugueu les cartes des de la reserva a la base. Continueu aquest procés fins que no quedin cartes a la pila principal i no es puguin fer més moviments cap a la base.</para>
  <para>S'agafen totes les cartes que queden a la reserva i es tornen a barrejar. Es col·loquen un altre cop aquestes cartes a la pila principal per a tornar a donar. Es pot tornar a donar dos cops.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta col·locada a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Intenteu mantenir en ment què hi ha sota les piles de la reserva. Quan s'hagi de decidir, aquest coneixement us ajudarà a decidir quina carta heu de jugar.</para>
        </sect2>
</sect1>
