<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Sir_Tommy"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Sir Tommy</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. Totes les cartes es col·loquen aquí al començament de la partida. Les cartes es reparteixen individualment a la pila de descartades.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>A la dreta de la pila principal. Només pot tenir una carta. La carta s'ha de col·locar immediatament a la pila base o a la pila de la reserva que hàgiu seleccionat.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior, a la dreta de la pila de descartades. Per a construir en seqüència des de l'as al rei independentment del pal.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserves</entry>
	  <entry>Quatre piles col·locades sota les bases. Les cartes a la reserva només es poden jugar a les piles base.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>
    Move all cards to the Foundations.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Es construeix a les bases en seqüència des de l'as al rei independentment del pal. Les cartes a les bases no es poden jugar més. Aquestes es reparteixen individualment des de la pila principal a la pila de descartades. Tot i això, la pila de descartades només pot tenir una carta, que s'ha de jugar immediatament a la pila base o a qualsevol de les quatre piles de la reserva. No es poden reordenar les cartes a les piles de la reserva.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta moguda a la base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Intenteu no col·locar a la reserva cartes de rang superior sobre cartes de rang inferior.</para>
        </sect2>
</sect1>
