<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Thirteen"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Tretze</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Les cartes es giren individualment a la pila de descartades. No es torna a donar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Es reparteixen cara avall set files sobreposades començant amb una carta a la primera fila, incrementant en una carta cada fila i escalonant les piles per a aconseguir una piràmide. Es gira la fila inferior.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Suprimeix totes les cartes.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Totes les cartes exposades a la piràmide estan disponibles per a jugar. Els reis es poden suprimir individualment. La resta de cartes es poden suprimir per parelles que sumint tretze, amb els asos que valen 1, les jotes valen 11 i les reines valen 12.</para>
  <para>Les cartes es giren individualment des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior està disponible per a jugar amb les cartes disponibles de la piràmide o amb la carta de sota. No es torna a donar.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta suprimida puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Cada piràmide necessita una base forta. Primer construïu les cartes inferiors, amb vista a intentar exposar tantes cartes com sigui possible.</para>
        </sect2>
</sect1>
