<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Thumb_And_Pouch"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Thumb and Pouch</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Les cartes es mostren una per una a la pila de descartades. Es torna a donar dos cops.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior dreta. Per a construir pujant per pal des de l'as al rei. La carta superior de cada base es pot tornar a jugar al tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Set piles. Es reparteix una carta de cara amunt a la primera pila. Es col·loca una carta cara avall a la resta de les piles. Es col·loca una carta cara amunt a la pila següent, seguida per una carta cara avall en totes les piles cobertes. Es repeteix fins que hi ha set cartes a l'última pila. El tauler es pot construir baixant en qualsevol pal. Els grups de cartes es poden moure. Les piles buides es poden omplir amb qualsevol seqüència legal de cartes.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes al tauler es construeixen baixant independentment del pal. Els grups de cartes es poden moure. Una pila buida al tauler es pot omplir amb qualsevol seqüència de cartes vàlida.</para>
  <para>Les cartes es giren individualment des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior de la pila de descartades està en joc. Quan la pila principal està buida, es mouen totes les cartes des de la pila de descartades a la pila principal, mantenint l'ordre. Podeu utilitzar tota la baralla tres vegades.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant des de l'as al rei. Les cartes a les bases es poden jugar. En fer doble clic a una carta aquesta es mourà a la pila base apropiada, si aquest moviment és possible.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>La força bruta no sempre funciona, però en aquest cas segurament ho farà.</para>
        </sect2>
</sect1>
