<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Valentine"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Valentine</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra. Les cartes restants es col·loquen aquí després de repartir.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Pila superior a la dreta. Només pot tenir una carta.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Quatre piles. Es reparteix una carta a cada lloc al començament de la partida. En tornar a repartir des de la pila principal es mouran totes les cartes al tauler a la part inferior de la pila principal.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Tenir totes les cartes al tauler, cada lloc que contingui des d'un as al rei per pal. Eviteu tornar-vos boig per a aconseguir-ho.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Si alguna parella de cartes repartides al tauler té el mateix pal i està en seqüència, col·loqueu la carta inferior sobre la superior. Els asos són baixos, els reis són alts i les seqüències no salten. Feu clic a la pila principal per a omplir els llocs buits que s'hagin creat.</para>
  <para>Quan no es poden fer més jugades al tauler, feu clic a la pila principal per a repartir una carta a la pila de descartades. Si aquesta carta es pot jugar a qualsevol pila del tauler, feu-ho. Repetiu aquest procés fins que no hi hagi més moviments al tauler o des de la pila de descartades.</para>
  <para>
    At this point, clicking on the Stock again moves all the cards
    in the Tableau back to the bottom of the Stock.  The card in the
    Waste is put in the first Tableau pile and the rest of the Tableau
    is filled with one card to each pile from the Stock.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>No hi ha puntuació en aquest joc.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Un gran joc per a matar el temps, el Valentine realment no té estratègia, a no ser que l'estratègia sigui jugar en lloc de fer altres coses més importants, com anar al llit.</para>
        </sect2>
</sect1>
