<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Westhaven"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address></sect1info>-->

	<title>Port Oest</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Les cartes es giren individualment a la pila de descartades. No es torna a donar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Base</entry>
		<entry>Quatre piles a la part superior dreta. Per a construir pujant per pal des de l'as al rei.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Deu piles de tres cartes cada una, amb l'última fila de cartes de cara amunt.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Moveu totes les cartes a les piles base.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Les cartes al tauler es construeixen baixant i alternant el color. La carta superior o la porció completa cara amunt de cada pila està disponible per a jugar. Les piles buides es poden omplir amb qualsevol carta disponible o grup de cartes.</para>
	<para>Les piles base es construeixen pujant per pal des de l'as al rei. Les cartes a les bases no es poden jugar.</para>
	<para>Les cartes es giren individualment des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior de la pila de descartades sempre està disponible per a jugar. No es torna a donar.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Cada carta moguda a la base puntua un punt.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>La precaució és per aquells que tenen diners apostats. Viviu al límit. Feu tants moviments com podeu, ja que l'atzar està al vostre costat.</para>
        </sect2>
</sect1>
