<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Will_O_The_Wisp"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Will o' the Wisp</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. Quan s'hi fa clic, es reparteix una carta a cada pila del tauler excepte a l'última repartició que es col·loca una carta a cada una de les tres primeres piles.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior dreta.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Set piles a la part inferior. Es reparteixen dues cartes cara avall i una carta de cara amunt a cada pila.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Crear quatre piles de tretze cartes construïdes baixant per pal i en seqüència.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les piles del tauler es poden construir baixant independentment del pal. Les construccions de cartes en seqüència i del mateix pal es poden moure com una unitat. Les piles buides del tauler es poden omplir amb qualsevol carta o construcció de cartes.</para>
  <para>S'han d'omplir totes les piles del tauler abans de cada repartició. En fer clic a la pila principal es repartirà una carta a cada pila del tauler excepte a l'última repartició que col·loca una carta a cada una de les tres primeres piles.</para>
  <para>La seqüència de totes les tretze cartes d'un pal es pot moure a una pila base. Un cop allà, ja no es poden jugar més.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada parell de cartes per pal i en seqüència puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Intenteu mantenir una pila del tauler buida sempre que sigui possibles per a crear un espai d'intercanvi per a moure les cartes.</para>
        </sect2>
</sect1>
