<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Yield"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Yield</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Les cartes es giren individualment a la pila de descartades. No es torna a donar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior i la inferior estan disponibles per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Es reparteixen cartes de cara amunt en set files sobreposades començant amb set cartes a la primera fila, reduint amb una per fila i escalonant les piles per a aconseguir una piràmide invertida.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Suprimeix totes les cartes.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Totes les cartes exposades a la piràmide estan disponibles per a jugar. Els reis es poden suprimir individualment. La resta de cartes es poden suprimir per parelles que sumint tretze, amb els asos que valen 1, les jotes valen 11 i les reines valen 12.</para>
	<para>Les cartes es giren individualment des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior i inferior estan disponibles per a jugar amb elles mateixes o amb les cartes disponibles a la piràmide. La carta superior de la pila de descartades també es pot jugar amb la segona carta de la pila de descartades. No es torna a donar.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Cada carta suprimida puntua un punt.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>La part més difícil és suprimir el fons de la piràmide invertida. Un cop s'ha aconseguit, a vegades és millor suprimir cartes des de la pila de descartades que des de la piràmide invertida, ja que hi ha més cartes en joc.</para>
        </sect2>
</sect1>
