<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Canfield"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Kenfild</title>

	<para>Napisala Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Postavka</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tip špila</entry>
		<entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Gomila</entry>
		<entry>Gornja leva gomila. Ostatak špila se stavlja ovde posle deljenja. Po tri karte se okreću na otpad. Neograničen broj ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Otpad</entry>
		<entry>Odmah desno od gomile. Skida se sa gomile. Karta sa vrha je u igri.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rezerva</entry>
		<entry>Desno ispod gomile. Ovde se deli trinaest karata tako da je karta na vrhu otvorena. Karta na vrhu je dostupna za pomeranje na „temelj“ ili talon.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Talon</entry>
		<entry>Četiri gomile ispod „temelja“. Podeliti po jednu otvorenu kartu na svaku gomilu. Talon se može slagati po naizmeničnim bojama. Nizovi karata se mogu pomerati.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>„Temelj“</entry>
		<entry>Četiri gomile gore desno. Podeliti jednu otvorenu kartu na prvo mesto na „temelju“. Ova karta postaje osnovna karta. Slažu se dalje po znaku.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

	<para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

	<para>Karte na talonu se slažu po naizmeničnim bojama. Nizovi karata se mogu pomerati. Prazno mesto na talonu se automatski popunjava iz rezerve. Ako je i rezerva prazna, prazno mesto se može popuniti bilo kojom kartom ili nizom karata.</para>
	<para>Po tri karte se okreću sa gomile na otpad. Ako je u poslednjem okretanju manje od tri karte, onda se samo taj ostatak okreće. Kada se gomila isprazni, prebaciti sve karte sa otpada nazad, pri čemu treba očuvati redosled karata.</para>
	<para>„Temelji“ se slažu po znaku od osnovne karte (prva karta podeljena na prvo mesto na „temelju“). Novi „temelji“ započinju stavljanjem karte iste vrednosti kao što je vrednost osnovne karte na prazna mesta na „temelju“. Asovi se stavljaju na kraljeve, a dvojke na asove. Karte na „temelju“ su u igri. Duplim klikom na kartu će se ona premestiti na odgovarajući „temelj“ ako je takav potez moguć.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

	<para>Svaka karta stavljena na „temelj“ donosi jedan poen. Ova igra se nekad igrala u kazinu. Bili biste tropa čak i sa 10 poena.</para>
	<para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

	<para>Bolje vrabac u ruci nego golub na grani. U ovoj igri je teško da otvorite sve karte. Većina ljudi igra misleći o verovatnoćama i pokušavajući da dobije što više poena. Savet u tom pravcu je da uvek pomerate karte na „temelj“ što pre možete.</para>
        </sect2>
</sect1>
