<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<chapter id="glossary" lang="sr-Latn">
	<title>Rečnik</title>

	<para>Primedba autora; Ove definicije služe samo kao smernice. Pogledajte pojedinačne igre za tačna pravila pošto svaka igra ima pravo da redefiniše i izmeni pravila kako bi bila zabavnija.</para>

	<variablelist>
		<varlistentry id="basecard"><term>Osnovna karta</term>
			<listitem><para>Prva karta koja se deli u gomilu na „temelju“. Obično ostali „temelji“ treba da počinju sa kartom koja ima istu vrednost kao osnovna karta. Pogledati: „Temelj“,</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbyaltcolor"><term>Slaganje po naizmeničnim bojama</term>
			<listitem><para>Karte se slažu tako što je na jednu kartu dozvoljeno staviti kartu suprotne boje. Primer: Staviti karo na pik je dozvoljeno, ali staviti karo na herc nije.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbysuitbutown"><term>Slaganje po bilo kom znaku osim sopstvenom</term>
			<listitem><para>Karte se slažu tako što je na kartu jednog znaka dozvoljeno staviti kartu sa bilo kojim znakom osim znaka te prve karte. Primer: Staviti karo na herc je dozvoljeno, ali staviti herc na herc nije.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbycolor"><term>Slaganje po boji</term>
			<listitem><para>Karte se slažu tako što je na jednu kartu dozvoljeno staviti kartu iste boje. Primer: Staviti karo na pik je dozvoljeno, ali staviti karo na tref nije.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildregardlessofsuit"><term>Slaganje nevezano za znak</term>
			<listitem><para>Sve je dozvoljeno.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbysuit"><term>Slaganje po znaku</term>
			<listitem><para>Karte se slažu tako što je na jednu kartu dozvoljeno staviti samo kartu istog znaka. Primer: Staviti pik na pik je dozvoljeno, ali staviti pik na tref nije.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="builddown"><term>Slaganje na dole</term>
			<listitem><para>Karte se slažu tako što je na kartu sa određenom vrednošću dozvoljeno staviti kartu sa vrednošću koja je za jedan manja. Primer: Staviti 10 na žandara je dozvoljeno, ali staviti 10 na 9 nije.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="builddownbystar"><term>Slaganje na dole za po N</term>
			<listitem><para>Karte se slažu tako što se na kartu sa većom vrednošću može staviti karta sa manjom vrednošću ako je razlika ove dve vrednosti jednaka N. Primer: Ako je N jednako 2, staviti 10 na damu je dozvoljeno, ali staviti 10 na žandara nije.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildup"><term>Slaganje na gore</term>
			<listitem><para>Karte se slažu tako što je na kartu sa određenom vrednošću dozvoljeno staviti kartu sa vrednošću koja je za jedan veća. Primer: Staviti damu na žandara je dozvoljeno, ali staviti damu na kralja nije.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildupbystar"><term>Slaganje na gore za po N</term>
			<listitem><para>Karte se slažu tako što se na kartu sa manjom vrednošću može staviti karta sa većom vrednošću ako je razlika ove dve vrednosti jednaka N. Primer: Ako je N jednako 2, staviti 10 na 8 je dozvoljeno, ali staviti 10 na 9 nije.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildupordown"><term>Slaganje na gore ili dole</term>
			<listitem><para>Karte se slažu tako što je na kartu sa određenom vrednošću dozvoljeno staviti kartu sa vrednošću koja je za jedan manja ili veća od vrednosti prve karte. Primer: Staviti žandara ili 10 na damu je dozvoljeno, ali staviti 10 na damu nije.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="building"><term>Slaganje</term>
			<listitem><para>Mogućnost stavljanja karte (ili niza karata) na drugu kartu. Kad se gleda znak, možete slagati karte na dole, na gore, i na gore i na dole po *. Kad se gleda znak/boja, možete slagati karte po znaku, po boji, po naizmeničnim bojama, po bilo kom znaku osim sopstvenog, ili nevezano za znak. Primetite da će sve igre u kojima ima slaganja koristiti dva od ova pravila, po jedan sa svakog spiska.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="deck"><term>Špil</term>
			<listitem><para>Skup korišćenih karata. Većina igara koristi standardni špil, ali ima i igara koje koriste dupli špil, špil sa džokerima ili ogoljene špilove.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="doubledeck"><term>Dupli špil</term>
			<listitem><para>Dva spojena špila karata sa ukupno 104 karte.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="foudation"><term>„Temelj“</term>
			<listitem><para>Ako u igri postoji „temelj“, u njoj se obično pobeđuje ako se sve karte postave u gomile na „temelju“.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="jokerdeck"><term>Špil sa džokerima</term>
			<listitem><para>Standardni špil karata sa dodatna dva džokera, od ukupno 54 karte.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="pile"><term>Gomila</term>
			<listitem><para>Obeležena površina na koju se mogu stavljati karte.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="rank"><term>Vrednost</term>
			<listitem><para>
				The value of the card. Numbered cards usually have the rank of the
				associated number.  Aces can either be high or low.  If high, aces are
				ranked 14.  If low, aces are ranked as 1.  J, Q, and K are usually
				ranked 11, 12, and 13 respectively.  However, some games may rank these
				cards as 10.  In such a case, a high ace might be ranked as 11.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="reserve"><term>Rezerva</term>
			<listitem><para>Karte na rezervi se obično mogu stavljati bilo gde i uglavnom se ne mogu slagati.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="slot"><term>Mesto</term>
			<listitem><para>Videti Gomila.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="standarddeck"><term>Standardni špil</term>
			<listitem><para>Špil sa 52 karte. Postoje četiri znaka od kojih svaki ima trinaest karata. Svaki znak ima asa, karte sa brojevima od 2 do 10, žandara, damu i kralja. Ovi znakovi su skoro uvek tref, pik, herc i karo. Znakovi se mogu podeliti u dve boje, obično u crna i crvenu. Trefovi i pikovi su crni, dok su hercovi i karoi crveni. Pošto Pasijans dozvoljava i drugačije špilove, nove boje i/ili znakovi se uklapaju u ovu paradigmu.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="stock"><term>Gomila</term>
			<listitem><para>Ostatak špila posle prvog deljenja karata se obično okreće na dole.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="suit"><term>Znak</term>
			<listitem><para>Četiri različita tipa u standardnom špilu. Obično tref, pik, herc i karo.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="tableau"><term>Talon</term>
			<listitem><para>Sto za igru, gde se uglavnom sve odigrava. U većini slučajeva je dozvoljeno slaganje karata na njemu.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="waste"><term>Otpad</term>
			<listitem><para>Naslagane okrenute karte, obično pored gomile. Sa kartom na vrhu se uglavnom može igrati.</para></listitem>
		</varlistentry>
	</variablelist>
</chapter>
