<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Doublets">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1998</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address>
      <email>rwsy@mit.edu</email>
    </address>
  </sect1info>-->

  <title>Dublovi</title>
  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>
          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Ostatak špila se stavlja ovde posle deljenja. Karte se okreću jedna po jedna na otpad. Dozvoljena su dva ponovna deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otpad</entry>
	  <entry>Odmah desno od gomile. Skida se sa gomile. Karta sa vrha je u igri.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rezerva</entry>
	  <entry>Sedam gomila koje prave luk (okrenuto slovo U) na desno. Deli se jedna okrenuta karta na svaku gomilu. Ukoliko se, za vreme ovog deljenja izvuče kralj, stavlja se na dno špila, a na to mesto se podeliti nova karta. Svaka rezerva može da drži samo jednu kartu. Kada je rezerva prazna, automatski se popunjava sa otpada, ili, ako je i otpad prazan, sa gomile. Kada je početno deljenje završeno, a kralj stoji na neku od rezervi, to mesto je zamrznuto pošto se kraljevi ne mogu pomerati.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Jedna gomila, središnje mesto u poslednjem redu rezervnih mesta. Slaže se počevši od originalne karte dupliranjem, bez obzira na boju ili znak.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte na „temelj“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte se mogu staviti na „temelj“ ako imaju duplu vrednost u odnosu na vrednost koja je trenutno na „temelju“. Žandari i dame vrede jedanaest i dvanaest, respektivno. Ako se dupliranjem dobije broj veći od trinaest, oduzeti trinaest da bi se dobio sledeći broj. Niz ide ovako:</para>
  <para>A, 2, 4, 8, 3, 6, Q, J, 9, 5, 10, 7, ponovo...</para>
  <para>Karte se, jedna po jedna, okreću sa gomile na otpad. Kada se gomila isprazni, sve karte sa u istom redosledu pomeraju sa otpada nazad na gomilu. Kroz špil ovako možete proći tri puta.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Nema atentata bez kralja. Izbegavajte ih.</para>
        </sect2>
</sect1>
