<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Giant"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2009</year>
			<holder>Ed Sirett</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Ed</firstname>
			<surname>Sirett</surname>
		</author>
		<address><email>ed@makewrite.demon.co.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Džin</title>

  <para>Napisao Ed Sirett</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Dupli špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Sve karte se stavljaju ovde posle deljenja na talon. Na talon se deli ceo red. Nema ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Osam gomila gore desno. Slažu se po znaku, od asa do kralja. Karta na vrhu svakog „temelja“ se može vraćati na talon.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Osam gomila. Deli se po jedna otvorena karta na svih osam gomila.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rezerva</entry>
	  <entry>Desno od talona. Prazna u početku. Može da drži jednu, bilo koju kartu.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte na talonu se slažu na dole po naizmeničnim bojama. Može se pomerati ili jedna karta ili cela grupa karata. Prazno mesto na talonu se može popuniti bilo kojom kartom. Postoji i opcija da se ograniči kretanje karata u zavisnosti od njihovih znakova. Pogledajte ispod.</para>
  <para>Ceo red se odjednom deli sa gomile na talon. Rezerva može, ali ne mora biti popunjena, kako god želite.</para>
  <para>„Temelji“ se slažu po znaku od asa do kralja. Karta na vrhu svakog „temelja“ je u igri. Duplim klikom na kartu će ona biti premeštena na odgovarajući „temelj“ ako je takav potez moguć. Duplim klikom na „temelj“ će na njega biti premešteno što je moguće više karata.</para>
          </sect2>
        <sect2><title>Opcije</title>

  <para>Moguća su dva načina igranja. Razlika je u tome kako se karte na talonu slažu.</para>
  <variablelist>
    <varlistentry><term>Ista boja</term>
      <listitem>
      <para>Karte moraju biti istog znaka da bi se pomerale zajedno i moraju se slagati na druge karte istog tog znaka.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry><term>Naizmenične boje</term>
      <listitem>
         <para>To be moved as a group cards must be in a sequence of alternating colors. The top card must be placed on a card of
               the opposite color.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi po jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 104</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Izbegavajte da zakopavate male karte na talonu. Koristite rezervu pametno.</para>
        </sect2>
</sect1>
