<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Royal_East"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Kraljevski istok</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Sve karte se stavljaju ovde posle deljenja na talon. Karte se okreću na otpad jedna po jedna. Nema ponovnih deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Otpad</entry>
	  <entry>Uzima se sa gomile. Možete igrati kartom sa vrha.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri ugla u mreži tri sa tri. Deli se jedna karta na prvi „temelj“. Ova karta je osnovna karta. Slaže se na gore po znaku, stavljajući asove na kraljeve ako je potrebno.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Talon</entry>
	  <entry>Deli se jedna otvorena karta u svaku od pet gomila na talonu. Ove gomile prave krst u vidu mreže tri sa tri.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte na „temelje“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Karte na talonu se slažu na dole nevezano za znak. Kraljevi se stavljaju na asove. Karte se mogu pomerati samo jedna po jedna. Bilo koja karta se može staviti u prazno mesto na talonu.</para>
  <para>Svaki „temelj“ mora da počinje kartom koja ima istu vrednost kao i osnovna karta. „Temelji“ se slažu na gore, počevši od osnovne karte i prelamajući se od kralja na asa ako je potrebno. Karte na „temelju“ nisu više u igri.</para>
  <para>Karte se okreću jedna po jedna sa gomile na otpad. Karta na vrhu otpada je u igri. Nema ponovnih deljenja.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta na „temelju“ donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Skrivena blaga su divna stvar, ali samo ako znate gde se nalaze. Sigurno će vam pomoći ako pamtite koje karte su na kojoj gomili.</para>
        </sect2>
</sect1>
