<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE refentry PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<sect1 id="Scuffle"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Skafl</title>

  <para>Napisala Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Postavka</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tip špila</entry>
	  <entry>Standardni špil</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Gomila</entry>
	  <entry>Gornja leva gomila. Sve karte osim asova se stavljaju ovde na početku igre. Klikom na gomilu će biti podeljena po jedna karta na sve četiri gomile u rezervi. Dozvoljena su dva ponovna deljenja.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>„Temelj“</entry>
	  <entry>Četiri mesta na vrhu, desno od gomile. Da bi igra počela, postavi se as na svaki „temelj“. „Temelji“ se slažu nezavisno od znaka.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rezerve</entry>
	  <entry>Četiri gomile ispod „temelja“. Svaki put kada kliknete na gomilu, jedna karta odlazi na svako mesto u rezervi. Karta na vrhu je u igri. Karte sa rezerve se mogu pomerati samo na „temelj“.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Cilj</title>

  <para>Pomeriti sve karte u gomile na „temelju“.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Pravila</title>

  <para>Igra počinje deljenjem četiri otvorene karte na rezervu. Ako je moguće,odigrajte ove karte sa rezerve na „temelje“. Nastaviti ovako dok se ne podele sve karte i nema više ništa da se stavi na „temelje“.</para>
  <para>Uzmite sve karte ostale na rezervi i promešajte. Postavite ove karte nazad na gomilu za ponovno deljenje. Imate dva ponovna deljenja.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Bodovanje</title>

  <para>Svaka karta postavljena na „temelj“ donosi jedan poen.</para>
  <para>Najveći mogući broj poena: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Strategija</title>

  <para>Pokušajte da pamtite šta je ispod koje rezerve. Kada imate izbor, ovo znanje treba da vam pomogne da odlučite koju kartu da odigrate.</para>
        </sect2>
</sect1>
